<?xml version="1.0" encoding="UTF-16"?>
<srcset setid="xxx" srclang="Chinese" trglang="English">
<doc docid="xxx" sysid="ch">
<seg id=1><EOS1> 今年 前 两 月 广东 高新技术 产品 出口 3 7 . 6 亿 美元 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 广州 3 月 1 6 日 电 ( 记者 陈冀 ) 最新 统计 数字 显示 ， 今年 1 月 至 2 月 ， 广东省 高新技术 产品 出口 3 7 . 6 亿 美元 ， 同比 增长 3 4 . 8 % ， 占 全省 出口 总值 的 2 5 . 5 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 高新技术 产品 出口 亮点 频 现 ， 为 广东 对外贸易 的 增长 做出 了 重要 贡献 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 ， 广东省 高新技术 产品 出口 2 2 2 . 9 4 亿 美元 ， 同比 增长 3 1 % ， 增幅 高 于 全省 出口 增速 2 7 . 2 个 百 分 点 ; 高新技术 产品 出口 净 增加 5 2 . 7 亿 美元 ， 弥补 了 传统 劳动密集型 产品 因 价格 下降 带来 的 出口值 减少 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 广东 的 出口 高新技术 产品 中 ， 计算机 与 通信 技术 类 产品 一 枝 独 秀 ， 去年 共 出口 1 9 1 . 4 亿 美元 ， 占 全省 高新技术 产品 出口 总值 的 8 5 . 9 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 广东省 高新技术 产品 出口 的 主要 市场 是 香港 、 美国 、 欧盟 和 日本 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 ， 珠 三 角 高新技术 产业 带 的 产品 出口 合计 达 2 1 9 . 9 亿 美元 ， 占 全省 高新技术 产品 出口额 的 9 8 . 7 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 ， 这种 主导 作用 依然 非常 突出 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 珠 三 角 地区 计算机 整机 配套 率 达 9 5 % 以上 ， 能够 提供 除 cpu 以外 的 所有 计算机 零 配件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国际 足联 将 严惩 足球 场上 的 欺骗 行为 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 3 月 1 7 日 电 在 瑞士 举行 的 国际 足联 执委会 1 6 日 透露 出 这样 的 信息 ， 在 今年 世界杯赛 上 ， 执法 裁判 将 以 更加 严厉 的 手段 对付 那些 用 假 摔 等 方式 捞取 好 处 的 球员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 外电 报道 ， 国际 足联 执委会 在 一 份 新闻公报 中 表示 ， 他们 将 全力 支持 裁判 严格 执法 ， 尤其 是 对付 那些 欺骗 观众 的 球员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国际 足联 执委会 还 宣布 了 一 些 改革 措施 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 允许 球员 在 进球 后 脱 掉 球衣 以 示 庆祝 ， 但是 前提 是 不能 影响 比赛 正常 进行 ; 鉴于 有 球员 在 贴身 背心 上 写 一 些 容易 引发 矛盾 的 话 ， 国际 足联 规定 ， 从 今年 7 月 1 日 开始 ， 球员 的 背心 上 不得 书写 任何 文字 ; 国际 足联 允许 球员 的 运动服 上 出现 广告 ， 但是 必须 在 运动服 的 前面 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 耶路撒冷 发生 自杀 爆炸 事件 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 耶路撒冷 3 月 1 7 日 电 ( 记者 钟翠花 聂晓阳 ) 一 名 男子 1 7 日 下午 在 耶路撒冷 北部 一 居民区 的 一 辆 公共 汽车 旁 引爆 随身 携带 的 炸弹 ， 肇事者 本人 当场 被 炸 死 ， 另 有 9 人 受到 轻伤 ， 被 送 往 医院 治疗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 警方 已 封锁 了 爆炸 现场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不 到 两 个 小时 前 ， 以色列 北部 城镇 卡法萨 巴 发生 巴勒斯坦 人 枪击 行人 事件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 最新 报道 ， 1 名 1 6 岁 的 以色列 女孩 被 打 死 ， 至少 还 有 1 2 人 被 打 伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 枪手 被 警方 击毙 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 尚 没有 任何 组织 宣称 对 袭击 事件 负责 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 总理 办公室 对 枪击 事件 予以 谴责 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以 总理 沙龙 当天 曾 表示 ， 虽然 以色列 与 巴勒斯坦 方面 目前 正在 进行 停火 努力 ， 但 以 方 将 对 任何 袭击 事件 作出 反应 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 庆 香港 回归 5 周年 公务员 书画 大 赛 将 举行 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 杭州 3 月 1 8 日 电 今年 是 香港 回归 5 周年 ， 又 值 中国 第一 部 《 国家 公务员 行为 规范 》 颁布 实施 ， 为 庆祝 这 两 项 喜事 ， 一 项 以 “ 国家 公务员 —— 人民 的 公仆 ” 为 创作 主题 的 公务员 书画 大赛 ， 将 在 港 、 澳 和 内地 公务员 中 推开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大赛 活动 由 香港 文汇报 、 中国 市长 协会 、 香港 文化 康乐 事务署 主办 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参加 比赛 的 公务员 们 将 以 中国画 形式 创作 表现 祖国 各地 山水 风光 ， 以及 书写 诗词 歌赋 ; 还 将 以 公务员 所 共同 遵循 的 行为 规范 、 至理名言 、 格言 、 警句 为 书法 作品 创作 内容 ， 倡导 公务员 廉洁奉公 、 勤政 务实 、 恪尽职守 之 风 ， 从而 提高 公务员 的 文化 修养 和 业务 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大 赛 将 突出 香港 回归 5 周年 的 喜庆 气氛 ， 充分 展示 中国 书画 的 艺术 魅力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 此次 书画 大赛 的 作品 征集 将 于 2 0 0 2 年 4 月 2 0 日 截 稿 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经 评审 后 的 获奖 作品 则 集纳 ， 于 香港 回归 5 周年 纪念日 出版 发行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 非国大 反对 制裁 津巴布韦 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 约翰内斯堡 3 月 1 8 日 电 ( 记者 高原 ) 南非 执政党 南非 非洲 人 国民 大会 ( 非国大 ) 总书记 莫 特 兰特 1 8 日 在 此间 批评 美 、 英 等 西方 国家 ， 企图 通过 制裁 手段 迫使 津巴布韦 按照 西方 国家 的 意愿 行事 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 针对 西方 国家 扬言 对 津巴布韦 实施 制裁 的 威胁 ， 莫特 兰特 对 新闻界 说 : “ 津巴布韦 究竟 应该 由 谁 领导 ， 是 津巴布韦 人民 自己 的 事情 ， 不能 由 西方 国家 决定 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 指出 ， 相互 尊重 国家 主权 是 每个 国家 必须 遵守 的 国际 准则 ， 非国大 坚决 反对 西方 国家 对 一 个 主权 国家 实施 制裁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 莫特 兰特 说 ， 如果 西方 国家 进 一 步 制裁 津巴布韦 ， 不但 于事无补 ， 反而 会 加剧 津巴布韦 社会 的 动荡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 呼吁 津巴布韦 政府 和 反对党 合作 ， 共同 克服 面临 的 食品 短缺 和 土地 危机 等 困难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 ， 只有 加强 团结 ， 才 能 挫败 任何 分裂 津巴布韦 的 企图 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此前 ， 非国大 曾 发表 声明 ， 要求 国际 社会 尊重 津巴布韦 人民 的 选择 ， 帮助 他们 渡过 难关 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 津巴布韦 总统 穆加贝 在 3 月 9 日 至 1 1 日 的 总统 选举 中 再次 当选 ， 但 西方 国家 指责 选举 存在 严重 作弊 行为 ， 缺乏 公正性 和 自由 性 ， 因此 拒绝 承认 选举 结果 ， 并 扬言 将 对 津巴布韦 进 一 步 实施 制裁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 某些 西方 国家 已经 宣布 终止 对 津巴布韦 的 经济 援助 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 选举 前 ， 欧盟 国家 以 津巴布韦 政府 限制 新闻 自由 和 阻挠 监督 为由 ， 已 对 津巴布韦 实施 “ 针对性 ” 制裁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参加 残疾人 冬奥会 的 法国 运动员 载 誉 返回 巴黎 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 巴黎 3 月 1 8 日 电 ( 记者 王敬诚 ) 参加 了 3 月 7 日 至 1 6 日 在 美国 盐湖城 举行 的 残疾人 冬季 奥运会 的 法国 运动员 今天 返回 巴黎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 戴高乐 机场 ， 运动员 们 受到 法国 青年 体育部 部长 比 费 、 负责 家庭 、 儿童 及 残疾人 工作 的 部长 代表 塞 . 罗亚勒 和 有关 人士 的 热烈 欢迎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参加 在 美国 盐湖城 举行 的 第八 届 残疾人 冬奥会 的 法国 代表 队 在 本届 运动会 上 共 夺得 了 1 9 块 奖牌 ， 其中 女 运动员 夺得 9 块 ， 包括 1 块 金牌 ， 男 运动员 夺得 了 包括 1 块 金牌 在内 的 1 0 块 奖牌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 法国 代表团 在 冬季 奥运会 上 取得 的 最好 成绩 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 塞 . 罗亚勒 在 欢迎 仪式 说 ， 法国 运动员 以 他们 特殊 的 表现 改变 了 社会 对 他们 的 看法 ， 法国 人民 对 他们 在 改变 人们 对 残疾人 看法 的 斗争 中 所 做 的 出色 贡献 表示 感谢 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比 费 部长 在 讲话 中 表示 ， 法国 政府 将 一 如 既 往 地 继续 支持 残疾人 体育 运动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乔丹 最 早 周日 伤愈 复出 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 华盛顿 3 月 1 9 日 电 ( 记者 谢培林 ) “ 飞人 ” 乔丹 在 接受 右 膝盖 手术 后 最 早 有望 在 周日 伤愈 复出 ， 但 由于 常规 赛 已 临近 尾声 ， 华盛顿 奇才 队 似乎 难以 因此 而 冲击 季后赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 奇才 队 教练 库林斯 今天 透露 ， 乔丹 目前 加强 了 康复 性 热身 ， 尽管 他 还 不 想 在 周 三 和 周 四 亮相 丹佛 和 盐湖城 ， 但 他 很 可能 在 周日 前往 多伦多 ， 重新 披 上 奇才 队 队 衣 ， 挑战 目前 状态 不 佳 的 猛 龙 队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 库林斯 说 : “ 他 随时 都 可能 亮相 ， 这 一 切 取决 于 他 的 感觉 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 他 训练 的 侧重点 是 防守 ， 同时 也 练习 投篮 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 准备 略为 提高 强 度 ， 以 检验 自己 的 身体 是否 能 适应 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 就 膝盖 而言 ， 他 说 至少 比 手术 前 好 了 百分之 百 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乔丹 本 赛季 平均 得分 2 4 . 3 分 ， 他 在 三 周 前 接受 手术 ， 球队 在 此 期间 4 胜 8 负 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 常规 赛 仅 剩 1 5 场 ， 奇才 队 3 1 胜 3 6 负 ， 在 东部 联盟 名列 第十 ， 落后 迈阿密 热浪 队 半场 ， 领先 猛 龙 队 一 场 ， 但 距离 第八 名 的 夏洛特 黄蜂 队 还 有 两 场 半 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 教练 库林斯 自然 特别 希望 乔丹 的 复出 能 使 球队 取得 质 的 飞跃 ， 至少 能 在 短 时间 内 连续 获胜 ， 从而 重新 燃起 季后赛 的 希望 曙光 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 库林斯 说 : “ 如果 乔丹 没有 因 伤 缺 席 ， 我们 早先 至少 能 多 赢 3 场 比赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 就 目前 的 情势 而言 ， 他 完全 有 能力 及时 激 活 球队 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩 将 向 朝 传递 希望 恢复 会谈 的 信息 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 汉城 3 月 1 9 日 电 ( 记者 张利 ) 据 韩国 联合 通讯社 报道 ， 韩国 政府 已 向 印尼 总统 梅加瓦 蒂 提出 请求 ， 希望 她 向 朝鲜 领导人 金正 日 转达 韩国 总统 金大中 希望 尽快 恢复 韩 朝 会谈 和 朝 美 会谈 的 信息 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 政府 的 一 位 人士 说 ， 信息 内容 包括 韩美日 都 希望 同 朝鲜 通过 对话 解决 问题 ， 希望 朝鲜 方面 采取 积极 的 态度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， 印尼 总统 梅加瓦 蒂 将 于 3 月 2 8 日 至 3 0 日 访问 朝鲜 ， 3 月 3 0 日 至 4 月 1 日 访问 韩国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 政府 已经 通过 外交 渠道 向 印尼 方面 转达 了 这 一 信息 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对于 日本 《 朝日 新闻 》 报道 说 梅加瓦 蒂 将 向 金正 日 转交 金大中 的 亲笔信 ， 韩国 政府 方面 则 予以 否认 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧洲 央行 官员 说 欧元 区 经济 将 于 年内 加速 回升 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 布鲁塞尔 3 月 2 0 日 电 ( 记者 王星桥 ) 欧洲 中央 银行 首席 经济学家 伊辛 博士 2 0 日 在 此间 表示 ， 欧元 区 经济 已经 走 出 低谷 ， 今年 内 将 开始 加速 回升 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊辛 是 在 布鲁塞尔 欧洲 议会 举行 的 听证 会上 作 上述 表示 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 最新 数据 表明 ， 欧元 区 经济 已 于 今年初 缓步 回升 ， 预计 经济 回升 速度 年内 将 加快 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 估计 欧元 区 今年 的 经济 增长率 将 达到 2 % 至 2 . 5 % 的 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊辛 认为 ， 欧元 区 经济 回升 主要 得益 于 消费 开支 的 增长 以及 目前 欧元 区 的 商品 库 存量 已 接近 很 低 的 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关于 通货膨胀 ， 伊辛 说 ， 欧元 区 通 涨 率 整体 呈 下降 态势 ， 目前 没有 迹象 表明 在 经济 发展 的 中期 阶段 将 出现 物价 不 稳定 的 风险 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 谈 到 当前 世界 能源 状况 时 ， 伊辛 表示 ， 近期 世界 石油 市场 价格 的 攀升 已 引起 各国 经济 决策者 的 担忧 ， 油价 上涨 对 长期 经济 走势 造成 的 影响 不容 低估 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港 警方 首次 发现 有 人 网上 贩毒 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 香港 3 月 2 1 电 香港 警方 最近 发现 有 人 运用 互联网 进行 网上 贩毒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港 警务 处 毒品 科 指出 ， 这 是 香港 警方 的 首次 发现 ， 应 引起 重视 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港 警方 称 ， 在 过去 的 一 年中 ， 共 发现 数宗 香港 人 利用 互联网 采取 用 信用卡 付款 方式 ， 购买 摇头 丸 等 毒品 案件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 毒贩 在 泰国 购买 毒品 ， 再 寄 给 香港 的 吸毒者 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港 警务 处 毒品 调查 科 总 警 司 叶流全 指出 ， 去年 发现 的 数宗 案件 主要 运用 信用卡 在 网上 订购 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港 警方 正在 同 有关 纪律 部队 合作 ， 严厉 打击 这 一 新 的 犯罪 行为 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 不久前 香港 举行 的 跨境 有 组织 罪行 研讨会 上 ， 联合国 国际 毒品 委员会 负责人 指出 ， 网上 贩毒 将 是 未来 执法 机关 新 的 挑战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港特区 保安 局 去年 已 完成 电脑 犯罪 的 相关 的 咨询 工作 ， 并 将 修改 法例 ， 以 打击 任何 利用 电脑 进行 犯罪 的 行为 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 非洲 大学生 呼吁 不 要 让 非洲 成为 新 技术 领域 的 边缘 地区 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 阿比让 3 月 2 1 日 电 ( 记者 宋南 ) 在 2 1 日 开幕 的 第二 届 非洲 高等院校 论坛 上 ， 与会 大学生 呼吁 非洲 青年 积极 利用 信息 与 通信 领域 高 科技 以 应 对 经济 全球化 的 挑战 ， 不 要 让 非洲 大 陆 成为 新 技术 领域 的 “ 边缘 地区 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 会议 主席 在 发言 中 认为 ， 高新技术 促进 了 亚洲 和 欧 美 国家 的 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 世纪 的 到来 为 非洲 大 陆 带来 了 诸多 机遇 与 挑战 ， 非洲 青年人 应 努力 掌握 高新技术 ， 为 非洲 更 美好 的 明天 做出 自己 的 贡献 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 非洲 高等院校 论坛 的 主题 是 : “ 新 技术 、 信息 和 交流 为 非洲 人才 培训 带来 更 多 机会 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 为期 3 天 的 会议 中 ， 来自 非洲 十 几所 高校 和 企业 的 专家 们 将 围绕 “ 非洲 的 未来 与 新 技术 挑战 ” ， “ 文化 多样性 与 经济 发展 ” ， “ 电子 商务 为 非洲 带来 的 机遇 与 前景 ” 等 专题 进行 讨论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大型 校园 文化 展览 也 将 在 会议 期间 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印尼 重申 反对 外国 军队 进驻 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 雅加达 3 月 2 2 日 电 ( 记者 麦棠源 ) 印度尼西亚 外交部 2 2 日 发表 新闻公报 ， 重申 反对 外国 军队 进驻 这个 岛国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印尼 外交部 是 针对 《 今日 美国 报 》 3 月 2 0 日 关于 美国 有意 向 印尼 派遣 军队 帮助 打击 从 阿富汗 逃 去 的 “ 基地 ” 组织 成员 的 报道 重申 这 一 立场 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公报 说 ， 美国 政府 从来 没有 正式 向 印尼 政府 提出 过 上述 要求 ， 这 也 可以 从 美国 白宫 和 国防部 后来 否认 这项 报道 中 得到 证实 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公报 重申 ， 印尼 奉行 积极 自主 的 外交 政策 ， 印尼 同 美国 等 国家 已经 开展 了 密切 而 有益 的 合作 来 共同 反对 恐怖主义 ， 印尼 政府 愿意 继续 加强 这 方面 的 合作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 谴责 美国 干涉 其 内政 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 基辅 3 月 2 2 日 电 ( 记者 张志强 ) 乌克兰 总统 库奇马 2 2 日 就 美国 众议院 干涉 乌 内政 一 事 对 新闻界 发表 谈话 ， 称 美 众院 的 决议 是 没有 先例 的 事件 ， “ 令 人 困惑 不解 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 众议院 2 0 日 就 即将 举行 的 乌克兰 议会 选举 通过 一 项 决议 ， 呼吁 乌 在 本月 3 1 日 保证 举行 透明 、 自由 和 公正 的 选举 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 决议 还 指出 ， 乌 政府 要 切实 执行 新 的 议会 选举 法 ， 选举 结果 应 表明 乌 是否 继续 进行 民主 改革 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 库奇马 表示 ， “ 乌克兰 民族 不 是 一 个 任 人 随意 摆弄 的 足球 ， 乌克兰 人 应 有 自己 的 尊严 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 库奇马 同 时 就 世界 乌克兰 人 大会 主席 洛津斯 基 致函 美国 会 一 事 向 他 表示 感谢 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 洛津斯 基 在 信函 中 说 ， “ 看看 你们 自己 做 的 事 吧 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 先 在 家 学习 好 了 ， 然后 再 去 教导 别人 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌共 领导人 西蒙 年 科 同 一 天 说 ， 美国 的 行为 是 对 乌 内政 的 粗暴 干涉 ， 是 对 乌 国家 独立 的 威胁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌 联合 社会民主党 领导人 津 琴 科 说 ， 美 众议院 决议 对 乌 竞选 活动 的 片面 评价 会 导致 乌 政治 力量 的 两 极 分化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌 外交部 发言人 2 2 日 说 ， 选举 国家 最高 立法 机关 和 地方 立法 机关 的 代表 纯粹 是 乌克兰 人民 自己 的 事情 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 乌 议会 竞选 活动 的 最后 阶段 ， 希望 各国 都 能 表现 出 谨慎 的 态度 ， 都 能 遵守 不 干涉 内政 这样 的 国际法 准则 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿拉伯 国家 一 致 反对 美国 打击 伊拉克 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 利雅 3 月 2 3 日 电 据 《 利雅得 报 》 2 3 日 报道 ， 黎巴嫩 总统 拉 胡德 在 接受 该 报 记者 采访 时 表示 ， 尽管 阿拉伯 国家 首脑 会议 尚未 开幕 ， 但 它们 在 伊拉克 问题 上 已经 采取 一 致 立场 ， 反对 美国 打击 伊拉克 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 拉 胡德 指出 ， 没有 一 个 阿拉伯 国家 同意 美国 或 其 盟国 在 缺乏 正当 理由 的 情况 下 打击 任何 一 个 阿拉伯 国家 ， 美国 必须 了解 这 类 打击 将 产生 的 后果 ， 不管 打击 的 借口 或 幌子 是 什么 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 拉 胡德 认为 ， 打击 恐怖主义 或 “ 邪恶 轴心 ” 是 影响 西方 舆论 的 有 吸引力 的 幌子 ， 但 不 应该 在 这 类 幌子 下 进行 犯罪 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 敦促 美国 不要 搞 双重 标准 ， 即 在 一 个 地区 打击 恐怖主义 ， 却 在 另 一 个 地区 无视 以色列 采取 的 国家 恐怖主义 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 简讯 ) 韩国 高官 将 于 4 月 访问 朝鲜 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 3 月 2 5 日 电 据 此间 收到 的 消息 ， 韩国 总统府 发言人 2 5 日 在 汉城 宣布 ， 韩国 总统 金大中 的 外交 安保 统 一 特别 顾问 林东 源 将 于 4 月 的 第一 个 礼拜 前往 朝鲜 访问 ， 他 将 与 朝鲜 官员 就 南 北方 离散 亲属 互访 和 如何 缓解 朝鲜 半岛 南 北方 之间 的 紧张 关系 等 问题 举行 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 发言人 称 ， 朝 国 方面 希望 会谈 将 为 恢复 南 北方 关系 “ 奠定 基础 ” ， 但 她 没有 谈 到 会谈 的 具体 情况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ， 有关 会谈 的 情况 将 会 在 林东 源 从 朝鲜 回来 后 公布 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 朝鲜 中央 通讯社 当天 也 发表 了 简短 声明 ， 称 金大中 总统 的 特使 将 访问 朝鲜 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 说 ， 双方 将 就 朝鲜 半岛 的 “ 严重 情况 ” 和 双方 共同 关心 的 问题 进行 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印尼 国会 议长 出庭 受审 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 3 月 2 5 日 电 据 此间 收到 的 消息 ， 印度尼西亚 国会 议长 阿 克巴尔 . 丹戎 因 被 指控 犯 有 腐败 和 赎 职 罪 于 2 5 日 在 雅加达 一 家 法院 出庭 受审 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 丹戎 被 指控 应 对 印尼 国家 粮食 署 的 3 8 0 万 美元 救济金 被 非法 挪用 一 案 负责 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 批 资金 据传 后来 被 用于 资助 丹戎 领导 的 专业 集团 党 1 9 9 9 年 的 竞选 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 批 救济金 原本 是 用 来 提供 给 遭受 金融 危机 打击 的 一 些 贫困 家庭 的 ， 但 此案 的 调查 人员 发现 这 批 资金 并未 到达 这些 家庭 的 手中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然而 ， 丹戎 已 对 上述 指控 予以 否认 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 分析 人士 认为 ， 不管 此次 审判 的 结果 如何 ， 这 一 事件 可能 会 削弱 丹戎 当选 印尼 总统 的 希望 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 奋进 ” 号 因 机械手 故障 推迟 到 升空 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 华盛顿 3 月 2 5 日 电 美国 国家 航空 航天局 2 5 日 表示 ， 由于 国际 空间站 中 加拿大 制造 的 机械手 出现 技术 问题 ， “ 奋进 ” 号 航天飞机 的 发射 工作 将 从 5 月 6 日 推迟 到 5 月 3 1 日 进行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， “ 奋进 ” 号 届时 将 搭载 7 名 宇航员 飞往 国际 空间站 ， 进行 为期 1 1 天 的 太空 飞行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 7 人 中 包括 来自 法国 和 俄罗斯 的 宇航员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 国家 航空 航天 局 的 一 位 发言人 表示 ， 空间站 的 工作 人员 可以 利用 这 段 充足 的 时间 排除 故障 ， 但 推迟 发射 同时 意味着 他们 还 要 耐心 地 多 住 3 个 星期 ， 等待 美国 的 佩 吉 . 惠特森 和 另外 两 名 俄 籍 宇航员 来 接替 他 们 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 来自 法国 的 菲 利普 . 佩 里 是 飞往 空间站 的 第一 位 非 俄 籍 的 欧洲 宇航员 ， 他 将 在 任务 开始 时 进行 两 次 太空 行走 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 壳牌 集团 在 华 总 投资 3 年 后 将 达 5 0 亿 美元 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 3 月 2 6 日 电 ( 记者 钱春弦 ) 壳牌 集团 董事长 伍 梓 培 日前 表示 ， 到 2 0 0 5 年 ， 壳牌 集团 在 华 投资 总额 将 达到 5 0 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 此间 召开 的 中国 发展 论坛 上 说 ， 目前 壳牌 在 华 投资 已经 达到 1 6 亿 美元 ， 加上 正在 计划 的 一 些 项目 ， 2 0 0 5 年 投资 总额 将 达到 5 0 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 ， 目前 壳牌 正 与 中方 就 多个 合作 项目 进行 谈判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 与 中国 石化 集团公司 合作 在 江苏 建立 5 0 0 个 加油站 合资 项目 有望 在 今年 启动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伍 梓 培 说 ， 壳牌 与 中国 的 业务 往来 已经 超过 1 0 0 年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对 壳牌 来说 ， 中国 市场 潜力 巨大 ， 是 其 全球 战略 的 重要 部分 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随着 经济 的 发展 ， 中国 的 能源 需求量 预计 会 在 2 0 2 0 年 以前 翻 一 番 ， 那时 中国 的 能源 消耗量 将 占 全世界 的 1 6 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 面临 严峻 的 能源 挑战 ， 而 能源 来源 多样化 对 能源 安全 和 环境 保护 都 非常 重要 ， 壳牌 将 在 这 一 过程 中 发挥 重要 作用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 联合国 3 月 2 6 日 电 ( 记者 顾震球 ) 联合国 发言人 2 6 日 宣布 ， 联合国安理会 代表团 将 于 4 月 2 7 日前 往 刚果 ( 金 ) 以及 其他 卷入 刚果 ( 金 ) 冲突 的 非洲 国家 进行 访问 ， 以便 为 刚果 ( 金 ) 和平 进程 注入 新 的 活力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 发言人 说 ， 法国 常驻 联合国 代表 莱 维 特 将 担任 代表团 团长 ， 代表团 成员 由 1 5 个 安理会 成员国 的 代表 组成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此行 的 主要 目的 是 与 刚果 ( 金 ) 冲突 各方 领导人 进行 对话 ， 以 推动 刚果 ( 金 ) 冲突 各方 遵守 它们 于 1 9 9 9 年 在 赞比亚 首都 卢萨卡 签署 的 和平 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 自 2 0 0 0 年 5 月 以来 安理会 第三 次 派 代表团 访问 非洲 大湖 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯里兰卡 政府 将 与 猛虎 组织 举行 和谈 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 科伦坡 3 月 2 7 日 电 ( 记者 章亚东 ) 斯里兰卡 政府 2 7 日 宣布 ， 计划 于 5 月初 与 反 政府 的 泰米尔伊拉姆 猛虎 解放 组织 举行 和谈 ， 以期 结束 该国 长 达 近 2 0 年 的 血腥 民族 冲突 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯里兰卡 司法 、 宪法 、 种族 事务 和 民族 一 体 化 部 部长 佩里斯 在 当天 举行 的 记者 招待会 上 说 ， 斯 政府 和 猛虎 组织 已 同意 尽早 举行 和谈 ， 政府 希望 会谈 能 在 5 月份 的 第一 个 星期 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 最初 的 会谈 将 主要 为 进入 实质性 会谈 做 准备 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯 政府 目前 尚未 正式 宣布 会谈 地点 ， 但 有 报道 说 ， 双方 的 和谈 将 在 泰国 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 佩里斯 说 ， 政府 打算 在 亚洲 某个 国家 与 猛虎 组织 举行 会谈 ， 并 已 为 此 进行 了 相关 的 准备 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 据 报道 ， 流亡 伦敦 3 年 之 久 、 已 于 2 5 日 返回 斯 北部 猛虎 组织 控制 地区 的 猛虎 组织 首席 谈判 代表 巴 拉 辛哈姆 以及 该 组织 领导人 普 拉 巴卡兰 ， 近日 在 斯 北部 与 挪威 特使 索尔海 姆 及 挪威 驻 斯 大使 等 举行 了 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 会谈 后 ， 猛虎 组织 同意 在 他们 所 控制 的 地区 局势 恢复 正常 时 开始 与 政府 恢复 和谈 ， 但 仍 坚持 政府 在 和谈 前 取消 对 他们 的 取缔 禁令 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 2 月 ， 斯 政府 与 猛虎 组织 签署 了 永久 停火 协议 ， 为 双方 开始 会谈 奠定 了 基础 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 联通 去年 纯利 上升 近 3 8 % <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 香港 3 月 2 7 日 电 ( 记者 李凯 ) 在 香港 上市 的 中国 联通 股份 有限公司 今天 在 此间 公布 ， 2 0 0 1 年 中国 联通 各项 业务 均 取得 良好 成绩 ， 总 营业额 达 2 9 3 . 9 3 亿 元 人民币 ， 实现 纯利 4 4 . 5 7 亿 元 人民币 ， 比 上年 增加 近 3 8 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 作为 中国 综合 电信 运营 商 之 一 ， 中国 联通 提供 包括 移动 通信 、 国际 国内 长途 、 数据 、 互联网 和 寻呼 在内 的 多种 电信 服务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 联通 公布 ， 去年 公司 的 电路 交换 长途电话 和 ip 电话 业务 去 话 和 通话 总 时 达 6 4 . 1 亿 分钟 ， 比 上年 增长 5 . 9 倍 ， 市场占有率 从 2 0 0 0 年 的 1 . 3 % 增加 到 7 . 7 % ， 全年 接续 国际 来 话 总 时间 比 上年 增长 3 . 4 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 联通 首席 执行官 杨贤足 表示 ， 公司 今年 将 继续 加速 移动 通信 业务 的 发展 ， 采用 差 异化 的 战略 ， 确保 cdma 和 gsm 移动 通信 业务 的 协调 发展 ， 使 公司 的 移动 电话 用户 继续 有 较 大 增长 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 日 两 国 央行 签署 货币 互换 协议 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 东京 3 月 2 8 日 电 ( 记者 王妍 ) 中国 人民 银行 行长 戴相龙 与 日本 银行 行长 速 水 优 2 8 日 在 东京 签署 了 人民币 与 日元 之间 的 双边 货币 互换 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 协议 ， 中国 人民 银行 和 日本 银行 在 必要 时 可 向 对方 提供 总额 相当 于 3 0 亿 美元 的 货币 互换 安排 ， 以 帮助 其 维护 金融 市场 的 稳定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 和 日本 签署 货币 互换 协议 ， 表明 中 日 两 国 中央 银行 的 合作 进 一 步 加强 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 日 双方 签署 的 这项 协议 ， 是 继 2 0 0 1 年 1 2 月 中国 人民 银行 与 泰国 银行 签署 的 总额 为 2 0 亿 美元 协议 之后 的 第二 份 双边 货币 互换 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今后 ， 中国 还 将 同 韩国 等 一 些 国家 签署 货币 互换 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 戴相龙 表示 ， 中国 将 积极 参与 亚洲 金融 合作 ， 并 愿 与 亚洲 其他 国家 和 地区 共同 为 地区 经济 、 金融 稳定 和 防范 风险 作出 自己 的 贡献 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 驻 日本 大使 武大 伟 出席 了 中国 人民 银行 与 日本 银行 货币 互换 协议 的 签字 仪式 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿富汗 地震 灾民 开始 重建 家园 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 喀布尔 3 月 2 8 日 电 ( 记者 潘云召 ) 地震 刚 过 3 天 ， 阿富汗 北部 巴格兰 省 的 地震 灾民 已经 开始 了 重建 家园 的 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 阿富汗 人道主义 援助 协调 办公室 新闻 发言人 丽 贝卡 对 新华社 记者 说 ， 由 阿富汗 临时 政府 、 联合国 机构 和 非政府 组织 组成 的 一 个 中心 小组 2 8 日 在 对 地震 灾区 进行 考察 评估 的 时候 ， 发现 灾民 已经 在 着手 重建 自己 的 住房 ， 其中 一 些 人 还 使用 了 救援 机构 向 灾民 提供 的 救济 物资 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ， 基于 这种 情况 ， 联合国 救援 机构 已经 开始 考虑 帮助 灾民 重建 家园 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 救援 机构 在 地震 灾区 已经 存 有 大量 救援 物资 ， 正在 通过 地面 和 空中 两 种 方式 发放 给 灾民 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿富汗 巴格兰 省 的 纳赫林 和 伯尔加 地区 2 5 日 发生 强烈 地震 ， 造成 重大 人员 伤亡 ， 数 万 人 无家可归 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 暂时 冻结 向 俄 提供 人道主义 援助 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 东京 3 月 2 9 日 电 日本 外相 川口 顺 子 2 9 日 宣布 ， 日本 将 暂时 冻结 向 俄罗斯 提供 人道主义 援助 ， 直 到 日本 方面 对 负责 援助 项目 的 国际 委员会 进行 整改 之后 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 川口 顺 子 表示 ， 除了 维持 该 委员会 的 人力 开支 以及 日本 现 在 对 俄罗斯 援助 的 一 个 技术 合作 项目 以外 ， 日本 政府 将 控制 通过 该 委员会 向 俄罗斯 提供 的 经费 援助 ， 直至 对 其 作出 整改 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 此举 是 针对 日本 财务 大臣 盐川 正 十 郎 近日 的 一 番 言论 做出 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 盐川 正 十 郎 近日 向 内阁 成员 提出 ， 鉴于 日本 本国 的 财政 继续 恶化 ， 内阁 成员 应 确保 政府 的 每 一 笔 资金 都 能 用 到 实处 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 在 内阁 官房 副 长官 铃木宗男 对 外务 省 不 正当 施压 ， 影响 对 俄 援助 项目 申请 程序 的 问题 被 揭露 后 ， 该 委员会 被 外界 指责 失职 以及 在 资金 的 去向 问题 上 透明度 不 高 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧盟 将 就 实施 钢铁 进口 临时 保障 措施 与 中方 进行 磋商 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 3 月 2 9 日 电 ( 记者 车玉明 ) 外经贸部 部长 石广生 今天 在 这里 说 ， 对于 中方 关注 欧盟 将 对 部分 进口 钢材 实施 临时 保障 措施 ， 欧盟 已 作出 明确 反应 ， 表示 将 尽快 与 中方 进行 磋商 ， 并且 把 中国 作为 发展中国家 ， 给予 一 些 特殊 安排 ， 妥善 解决 这个 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 石广生 今天 在 出席 全国 外经贸 法律 工作 会议 时 回答 了 记者 的 提问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 当前 钢铁 贸易 战 越 演 越 烈 ， 其 根源 来自 美国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当前 ， 有关 各方 都 在 对 美国 “ 2 0 1 钢铁 案 ” 提出 指责 和 双边 磋商 的 要求 ， 有的 甚至 提出 通过 世贸 组织 争端 解决 机制 来 解决 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 3 月 2 7 日 ， 欧盟 决定 将 对 来自 各国 的 1 5 种 进口 钢材 实施 临时 保障 措施 后 ， 中方 及时 作出 反应 ， 石广生 当即 致函 欧盟 委员会 贸易 委员 拉 米 ， 对 此 表示 深切 关注 ， 并 提出 与 欧盟 进行 双边 磋商 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 辽宁 境内 火车 汽车 相撞 7 人 死亡 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 沈阳 3 月 3 0 日 电 ( 记者 王军 ) 3 月 2 9 日 1 4 时 1 3 分 ， 辽宁省 锦州市 发生 一 起 火车 与 汽车 相撞 事故 ， 造成 7 人 死亡 、 3 人 重伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 沈阳 铁路局 安全 检查 室 介绍 ， 一 辆 四 轮 农用车 在 抢 过 锦州市 义县 境内 的 李家沟 至 周家屯 区间 的 一 个 铁路 道口 时 ， 与 由 锦州 开 往 承德 的 火车 相撞 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当时 ， 汽车 上 除 装有 5 0 袋 化肥 和 种子 外 ， 还 违章 搭载 了 1 4 个人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 相撞 时 ， 有 4 人 跳 车 逃生 ， 没有 受伤 ， 其余 1 0 人 非 死 即 伤 ， 道口 铁路 拦 杆 被 撞 坏 ， 火车 机车 也 受到 一 定 程度 损坏 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 事故 发生 后 ， 铁道部 、 沈阳 铁路局 和 锦州市 以及 当地 政府 领导 已 赶往 现场 ， 处理 善后 事宜 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿拉伯 国家 联盟 理事会 当天 在 阿盟 总部 举行 紧急 会议 ， 讨论 巴勒斯坦 局势 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 2 个 阿拉伯 国家 常驻 阿盟 代表 出席 了 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆萨 在 会议 结束 后 举行 的 记者 招待会 上 说 ， 以色列 对 巴勒斯坦 军事 行动 升级 清楚 地 表明 ， 以色列 拒绝 和平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 正在 发生 的 事情 是 以色列 对 巴勒斯坦 军事 占领 的 延续 ， 巴勒斯坦 人民 将 继续 抵抗 以色列 的 侵略 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 只要 以色列 对 巴勒斯坦 领土 的 军事 占领 存 在 一 天 ， 只要 以色列 的 坦克 和 士兵 在 巴勒斯坦 领土 存 在 一 天 ， 巴勒斯坦 人民 的 抵抗 就 会 持续 一 天 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 耶路撒冷 3 月 3 1 日 电 ( 记者 钟翠花 聂晓阳 ) 以色列 安全 内阁 3 1 日 晚 决定 加强 对 巴勒斯坦 控制 区 的 军事 打击 ， 并 将 计划 中 的 一 系列 军事 行动 提前 付诸实施 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以 总理 沙龙 当天 下午 召集 核心 部长 就 以 巴 当前 局势 ， 以及 如何 应对 巴勒斯坦 方面 日益 频繁 的 爆炸 袭击 活动 进行 磋商 ， 会议 决定 加大 对 巴方 的 军事 打击 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此间 政界 人士 透露 ， 安全 内阁 认为 ， 加大 对 巴方 的 打击 力度 能 削弱 巴 恐怖 活动 的 势头 ， 但 无法 根本 杜绝 此类 袭击 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 沙龙 将 于 3 1 日 晚 当地 时间 8 点 3 0 分 ( 北京 时间 4 月 1 日 1 点 3 0 分 ) 对 全国 发表 电视 讲话 ， 向 民众 解释 政府 在 处理 以 巴 冲突 问题 上 的 立场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 柬埔寨 越南 联合 举办 商品 展销会 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 金边 4 月 1 日 电 ( 记者 晏明 ) 柬埔寨 - - 越南 联合 举办 的 商品 展销会 1 日 在 此间 开幕 ， 共 展出 近 2 0 0 种 商品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参加 展销会 的 的 共 有 柬埔寨 、 越南 5 0 个 商家 ， 设置 了 5 5 个展 台 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 展品 包括 摩托车 、 家电 、 农具 、 药品 、 饮料 、 食品 、 成衣 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 越南 驻 柬 大使 阮戴洪 在 开幕 仪式 上 表示 ， 越南 与 柬埔寨 在 发展 经济 贸易 方面 有 很 大 的 潜力 ， 通过 举办 商品 展销会 可以 进 一 步 促进 两 国 经贸 合作 与 往来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 近年来 ， 两 国 之间 的 贸易额 取得 可喜 进展 ， 从 2 0 0 0 年 的 1 . 6 9 亿 美元 增加 到 2 0 0 1 年 的 1 . 8 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 柬埔寨 商业 大臣 占 巴 塞 说 ， 柬 、 越 联合 发展 两 国 经贸 是 件 大 好事 ， 它 有利于 促进 两 国 经贸 ， 也 有利于 促进 东盟 国家 的 经济 发展 ， 可以 使 柬 、 越 两 国 在 经济 上 早日 融入 东盟 和 世界 经济 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印尼 羽毛球 专家 认为 陶菲克 的 排名 很 有 利 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 雅加达 4 月 1 日 电 ( 记者 麦棠源 ) 印度尼西亚 中 爪哇 古突士 羽毛球 俱乐部 主席 阿里 桑 托 1 日 在 省会 三 宝 垄 对 安塔拉 通讯社 记者 说 ， 男子 单打 选手 陶菲克 的 世界 排名 对 印尼 队 卫冕 汤姆斯杯 很 有 利 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 陶菲克 现在 排 在 第三十 三 位 ， 这样 就 可以 成为 第二 或 第三 单 打 ， 这 比 第一 单打 的 负担 要 轻 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 团体 比赛 中 ， 第一 单打 的 胜利 可以 影响 随后 的 比赛 ， 至少 是 在 心理 上 会 影响 队友 ， 促使 他们 要 努力 取得 胜利 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 ， 印尼 队 的 第一 单打 如果 失利 ， 作为 第二 或 第三 单打 的 陶菲克 就 有望 夺 分 ， 而 最后 的 胜败 将 由 两 场 双打 比赛 来 决定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 认为 ， 陶菲克 归队 后 ， 印尼 队 卫冕 汤姆斯杯 的 可能性 增加 了 ， 因为 这 位 年轻 队员 是 世界 很 有 实力 的 球员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 相信 ， 陶菲克 的 归队 使 印尼 有 希望 击败 包括 东道主 中国 在内 的 对手 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， 在 羽毛球 网站 进行 的 调查 中 ， 4 5 % 的 人 认为 印尼 队 能够 卫冕 汤姆斯杯 ， 2 1 % 的 人 认为 中国队 有 希望 夺取 冠军 ， 而 1 7 % 的 人 看好 马来西亚 队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 格鲁吉亚 将 从 科 多里 山 峡谷 撤军 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 莫斯科 4 月 2 日 电 第比利斯 消息 : 联合国 特别 代表 、 格鲁吉亚 、 阿布哈兹 和 独联体 维和 部队 四 方 代表 2 日 在 第比利斯 签署 了 格鲁吉亚 从 科 多里 山 峡谷 撤军 的 议定书 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 俄 塔 社 报道 ， 议定书 规定 格鲁吉亚 军队 在 4 月 1 0 日前 撤出 科 多里 山 峡谷 ， 与此同时 维和 部队 和 联合国 观察员 恢复 对 这 一 地区 的 巡逻 ， 各方 应 保障 这 一 地区 居民 的 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 秘书长 驻 格鲁吉亚 特别 代表 伯丁 认为 ， 这 一 议定书 是 “ 良好 信号 ” ， 表明 格鲁吉亚 与 阿布哈兹 愿意 在 相互 妥协 的 基础 上 解决 冲突 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 这 一 文件 应当 为 进 一 步 对话 开辟 道路 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 9 9 2 年 格鲁吉亚 境内 的 阿布哈兹 地方 当局 由于 要求 独立 而 与 格 政府 发生 武装 冲突 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 1 0 月 双方 在 科 多里 山 峡谷 再次 发生 冲突 ， 格鲁吉亚 随即 向 那里 派驻 了 军队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 安卡拉 4 月 2 日 电 ( 记者 怀成波 ) 据 阿纳多卢 通讯社 报道 ， 土耳其 外长 杰 姆 2 日 在 土耳其 议会 全体 会议 讨论 以色列 大举 入侵 约旦河 西岸 巴勒斯坦 领土 问题 时 发表 讲话 说 ， 构成 中东 和平 进程 基础 的 马德里 进程 需要 有 一 个 新 的 开始 ， 为 此 土耳其 建议 召开 新 的 中东 问题 国际 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 杰姆 说 ， 美国 应当 立即 采取 行动 ， 以便 结束 巴勒斯坦 和 以色列 人民 的 巨大 痛苦 和 他们 双方 的 残杀 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 强调 说 ， 美国 必须 平等 对待 巴 以 双方 ， 并 履行 自己 的 责任 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 谈 到 土耳其 对 中东 问题 的 立场 时 说 ， 中东 对 土耳其 具有 重要 战略 意义 ， 因此 土耳其 希望 这个 地区 和平 与 稳定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 重申 土耳其 支持 联合国安理会 最近 通过 的 关于 巴 以 冲突 的 决议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 决议 敦促 巴 以 双方 停火 和 要求 以色列 从 拉马拉 和 其他 巴勒斯坦 领土 撤军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 据 报道 ， 土耳其 已 就 召开 中东 问题 国际 会议 探询 了 巴 以 双方 和 中东 地区 国家 埃及 、 沙特阿拉伯 和 约旦 的 意见 ， 并 同 美国 、 俄罗斯 和 欧盟 进行 了 磋商 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 9 9 0 年 在 西班牙 首都 马德里 召开 的 中东 国际 和平 会议 ， 确定 了 “ 以 土地 换 和平 ” 的 原则 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这个 原则 指导 下 ， 巴 以 双方 1 9 9 3 年 在 华盛顿 签署 了 关于 巴勒斯坦 临时 自治 的 原则 宣言 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ntt 通讯 公司 为 一 家 因特网 公司 输血 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 东京 4 月 3 日 电 日本 电信 电话 公司 所属 分公司 ntt 通讯 公司 发言人 3 日 称 ， 公司 将 继续 支持 总公司 设 在 美国 的 一 家 因特网 公司 ( verio ) 的 业务 发展 ， 并 为 其 追加 3 . 0 5 亿 美元 的 资金 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 发言人 称 ， 据 他们 的 估计 ， verio 公司 今年 至少 需要 3 . 0 5 亿 美元 才 能 弥补 亏损 ， 而 ntt 通讯 公司 愿意 支付 这笔 钱 ， 并 计划 对 verio 一 直 进行 资金 上 的 支持 ， 直 到 它 扭亏 为 赢 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 位于 科罗拉多 州 的 verio 公司 是 一 家 面向 企业 的 因特网 服务 供应商 ， 它 的 业务 范围 包括 高速 因特网 接入 、 电子 商务 、 私人 网络 以及 网站 维护 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 电信 电话 公司 于 2 0 0 0 年 斥资 5 5 亿 美元 将 其 买 下 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 过去 的 几年 间 ， verio 只 亏 不 赚 ， ntt 通讯 公司 已 先后 为 其 投资 2 1 . 6 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 利比里亚 反 政府 武装 逼近 踞 首都 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 拉各斯 4 月 3 日 电 蒙罗维亚 消息 : 利比里亚 军方 宣布 ， 利比里亚 反 政府 武装 和 政府 军 的 之间 的 战斗 一 周 来 愈演愈烈 ， 3 日 晚 战火 已 逼近 通往 首都 蒙罗维亚 的 军事 要道 仅 3 5 公里 处 的 政府军 军营 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 一 距离 和 今年 2 月 反 政府 武装 曾 一 度 打 到 首都 近郊 克 莱 镇 的 距离 相等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 军营 所在地 多迪镇 是 首都 蒙罗维亚 通往 邻国 科特迪瓦 和 几内亚 的 必经 之 道 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 场 于 上月 2 8 日 凌晨 爆发 的 战斗 是 在 联合国 调查团 调查 利比里亚 政府 用 钻石 换 武器 和 对 利比里亚 实施 制裁 的 情况 下 发生 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 利比里亚 人 和解 与 民主 联合 ( 利民 联 ) 企图 进 一 步 加强 推翻 泰 勒 政府 的 攻势 ， 并 逼迫 泰勒 总统 下 台 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 政府军 一 名 高级 军官 说 ， 利民 联 武装 之所以 开展 军事 攻势 主要 是 想 占领 钻石 产地 ， 因为 他们 需要 钱 来 购买 更 多 的 武器 ， 需要 钱 来 支持 目前 困难 的 经济 状况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 利民 联 反 政府 装 是 从 2 0 0 0 年 开始 进行 反对 利比里亚 总统 泰勒 的 战争 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 联合国 4 月 4 日 电 ( 记者 丁宝忠 ) 联合国 世界 粮食 计划署 执行 干事 贝尔 蒂 尼 4 日 在 纽约 说 ， 世界 粮食 计划署 2 0 0 1 年 在 世界 各地 共 发放 近 1 7 亿 美元 的 粮食 援助 ， 成为 全球 最 大 的 人道主义 援助 机构 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贝尔 蒂 尼 当天 在 向 联合国 安理会 就 这 一 机构 的 活动 与 作用 作 汇报 时 指出 ， 世界 粮食 计划署 向 全球 各地 的 受灾 和 冲突 地区 伸出 了 援 手 ， 拯救 了 许多 生命 ， 为 一 些 国家 的 重建 作出 了 贡献 ， 这 有助于 冲突 地区 局势 的 稳定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ， 世界 粮食 计划署 去年 向 阿富汗 提供 了 2 . 4 亿 美元 的 粮食 援助 ， 使 数 百 万 阿富汗 人 受惠 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贝尔 蒂 尼 呼吁 捐助 国 慷慨解囊 ， 以 使 世界 粮食 计划署 完成 2 0 0 2 年 对 阿富汗 新 的 援助 使命 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 说 ， 这项 总额 为 2 . 8 5 亿 美元 的 计划 ， 至今 才 筹措 到 7 0 0 0 万 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贝尔 蒂 尼 还 呼吁 联合国 系统 和 会员国 关注 执行 人道主义 使命 的 联合国 人员 的 生命 安全 ， 将 那些 伤害 联合国 人员 的 违法 犯罪 份子 绳之以法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 统计 ， 自 1 9 9 2 年 以来 ， 共 有 2 0 4 名 联合国 人员 被害 ， 但是 只 有 1 5 个 犯罪 份子 被捕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 向 联合国 赠送 柏林 墙 墙体 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 4 月 5 日 电 德国 政府 4 日 将 东西方 冷战 的 象征 柏林 墙 的 三 块 墙体 赠送 到 了 联合国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 外电 报道 ， 这 三 块 墙体 的 高度 各 约 为 3 . 6 米 ， 重 达 2 . 8 吨 ， 并用 一 男 一 女 越 过 高墙 拥抱 在 一 起 的 形象 作为 装饰 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 三 块 墙体 于 去年 1 0 月份 被 运 到 纽约 ， 以 纪念 1 9 9 0 年 两 德 统 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 坐落 于 纽约 东 河 岸边 的 联合国 花园 自 “ 9 . 1 1 ” 事件 以来 就 已 关闭 ， 公众 无法 前 去 参观 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 秘书长 安南 利用 此次 机会 说 ， 东西方 分裂 状态 的 结束 表明 ， “ 和平 总是 有 可能 实现 的 ， 即使 是 在 中东 也 是 如此 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 联邦 议会 议长 蒂 尔泽 告诉 安南 说 ， 在 柏林 墙 建成 之前 ， 许多 人心 中 就 已经 存在 着 这样 一 座 墙 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 柏林 墙 最后 成为 了 历史 ， 从中 受益 的 不仅仅 是 德国 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比尔 . 盖 茨 愚人节 遭 涮 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 4 月 5 日 电 大名 顶 顶 的 微 软 公司 总裁 比尔 . 盖 茨 日前 被 加拿大 一 家 广播 电台 “ 涮 了 ” ， 在 愚人节 那天 被 开 了 一 个 大 玩笑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 加拿大 魁北克 ckmf - fm 电台 工作 人员 马克 - 安 托 万 . 奥 代 和 塞 巴斯蒂 安 . 特 鲁戴尔 ， 4 月 1 日 通过 电话 联系 到 了 比尔 . 盖 茨 ， 称 自己 是 加拿大 总理 克雷蒂 安 ， 并 先后 模仿 总理 声音 与 他 进行 了 长 达 1 0 分钟 之 久 的 亲密 交谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 话题 涉及 世界 经济 和 “ 视窗 ” 操作系统 的 缺点 ， 同时 比尔 . 盖茨 还 被 邀请 在 合适 的 时侯 访问 魁北克 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 电台 2 日 晚 间 在 娱乐 节目 中 播放 了 此次 谈话 的 录音 ， 次日 应 广大 听众 的 要求 又 进行 了 重播 。 应 广大 听众 的 要求 又 进行 了 重播 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 马克 - 安 托 万 . 奥 代 事 后 说 ， 没 想到 这么 容易 就 联系 上 比尔 . 盖 茨 ， 而 其 助手 竟然 没有 发现 也 没 想 到 这 仅仅 是 一 个 愚人节 的 “ 玩笑 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 得知 事情 真相 后 ， 微 软 公司 发言人 称 ， 这家 电台 伪造 了 部分 文件 才 使得 微 软 公司 “ 确信 ” 他们 是 加拿大 政府 工作 人员 ， 并 警告 说 ， 这个 “ 玩笑 ” 尽管 好 玩 ， 不过 开 得 有 点 大 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 该 广播 电台 过去 在 愚人节 也 曾 拿 席琳 . 狄翁 等 其他 一 些 名人 开玩笑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 安卡拉 4 月 5 日 电 ( 记者 怀成波 ) 阿富汗 临时 政府 主席 卡尔扎 伊 5 日 在 安卡拉 再次 要求 在 阿富汗 的 多 国 维和 部队 将 活动 范围 扩大 到 首都 喀布尔 以外 的 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 卡尔扎伊 在 结束 对 土耳其 为期 两 天 的 访问 后 在 机场 对 记者 说 ， 首都 喀布尔 以外 的 阿富汗 人 都 把 维和 部队 扩大 活动 范围 看成 是 阿富汗 持续 安全 的 一 种 保证 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 早 些 时候 ， 卡尔扎 伊 曾 要求 联合国 安理会 扩大 维和 部队 规模 ， 并 在 首都 喀布尔 以外 地区 部署 维和 部队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 这样 做 等于 发出 一 个 信号 ， 即 国际 社会 对 一 个 遭受 2 3 年 战争 蹂躏 的 国家 承担 义务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 土耳其 已 原则 上 同意 从 英国 人 那里 接管 阿富汗 维和 部队 的 指挥权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 由于 担心 喀布尔 以外 地区 的 安全 状况 ， 土耳其 不 赞成 扩大 维和 部队 的 活动 区域 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 已 表明 支持 土耳其 的 这 一 立场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 卡尔扎 伊 5 日 说 ， 土耳其 关于 其 军队 会 卷入 阿富汗 外地 重新 发生 的 动乱 的 担心 ， 是 多余 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 他 又 表示 ， 参加 维和 部队 的 各国 不管 作出 什么 决定 ， 阿富汗 政府 都 将 接受 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 又 一 场 沙尘暴 来 袭 华北 等 地 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 4 月 6 日 电 ( 记者 董峻 ) 中央气象台 今天 下午 6 点 钟 发布 沙尘暴 预报 称 ， 受 强 冷空气 影响 ， 今天 晚上 到 明天 ， 西北 地区 东部 、 华北 大部 以及 东北 平原 中南部 将 有 沙尘 天气 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 预报 说 ， 内蒙古 中部 和 东部 偏 南 地区 、 陕西 、 山西 和 河北 三 省 北部 ， 辽宁 和 吉林 两 省 西部 等 地 的 部分 地区 有 沙尘暴 ， 局部 地区 有 强 沙尘暴 ， 黄淮 部分 地区 将 有 浮尘 或 扬沙 天气 ， 上述 大部 地区 伴 有 5 到 7 级 大风 ， 气温 将 下降 6 到 1 2 摄氏度 ， 局部 地区 降温 幅度 超过 1 4 摄氏度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京城 今天 上午 还 风和日丽 ， 下午 却 开始 刮 起 狂风 ， 把 户外 活动 的 人们 纷纷 驱赶 回家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尽管 中央气象台 昨天 傍晚 发布 了 华北 等 地 将 有 大风 天气 的 预报 ， 但 因为 刚刚 下 过 一 场 春雨 ， 清爽 怡 人 的 天气 还 是 吸引 了 许多 居民 一 早 乘兴 踏青 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 ， 内蒙古 自治区 首府 呼和浩特 也 遭遇 了 一 场 大风 降温 天气 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 北风 呼啸 ， 但 天空 依然 十 分 清澈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 说 ， 昨天 内蒙古 地区 普降 春雨 ， 呼和浩特市 区 降雨量 达 3 3 毫米 ， 这 不但 极大 地 缓解 了 旱情 ， 也 有效 地 抑制 了 沙尘暴 侵袭 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 到 2 0 0 5 年 中国 通信 市场 总 规模 将 超过 一 万 亿 元 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 4 月 6 日 电 ( 记者 冯亦珍 ) 正在 此间 参加 中 俄 信息 通信 高级 研讨会 的 信息 产业 部 官员 透露 ， 到 2 0 0 5 年 ， 中国 通信 市场 总 规模 将 达到 1 0 5 0 0 亿 元 ， 比 2 0 0 0 年 增长 2 . 5 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 预测 ， “ 十五 ” 期间 ( 2 0 0 1 至 2 0 0 5 年 ) ， 中国 电话 用户数 将 以 年均 约 2 6 % 的 速度 增长 ， 其中 东部 地区 为 2 4 % ， 中部 地区 为 2 6 % ， 西部 地区 为 3 0 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 到 2 0 0 5 年 ， 全国 电话 用户 将 达到 5 亿 户 ， 普及率 约 4 0 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 的 移动 电话 用户 群 将 向 普通 消费者 扩展 ， 并 从 简单 的 消息 业务 向 数据 交换 、 中 高速 多媒体 、 高速 式 交互 多媒体 业务 扩展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 互联网 业务 仍 将 是 中国 通信业 增长 速度 最 快 的 业务 ， 需求 内容 将 从 窄 带 向 宽带 业务 延伸 ， 分类 点播 式 业务 向 高速 交互 业务 发展 ， 用户 从 大中城市 向 中心 城镇 扩展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 十五 ” 期间 ， 中国 数据 和 多媒体 因特网 用户 数年 均 增速 将 超过 7 0 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 到 2 0 0 5 年 ， 全国 互联网 用户 将 达到 2 亿 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 将 和 美 俄 及 欧盟 举行 会谈 讨论 中东 形势 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 马德里 4 月 7 日 电 ( 记者 刘瑞常 ) 西班牙 《 阿贝塞 报 》 7 日 报道 说 ， 联合国 秘书长 安南 1 0 日 将 和 美国 国务卿 鲍威尔 、 欧盟 现任 轮值 主席国 西班牙 外交大臣 皮 克 、 欧盟 负责 外交 与 安全 政策 的 高级 代表 索拉纳 、 俄罗斯 外交部长 伊 万 诺 夫 在 西班牙 首都 马德里 举行 四 方 会谈 ， 讨论 解决 严重 恶化 的 以 巴 冲突 的 途径 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 一 消息 是 安南 在 纽约 联合国 总部 接受 该 报 记者 专访 时 透露 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 阿贝塞 报 》 当天 刊登 了 这 篇 专访 报道 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 在 谈 到 联合国 在 调解 当前 巴 以 军事 冲突 中 所 起 的 作用 时 说 ， 在 这 场 冲突 中 ， 联合国 起 到 了 积极 的 调解 作用 ， 联合国安理会 先后 通过 了 关于 解决 以 巴 冲突 的 1 3 9 7 号 和 1 4 0 2 号 两 个 重要 决议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 本月 1 0 日 ， 他 将 利用 在 马德里 出席 会议 的 机会 ， 与 美国 、 欧盟 和 俄罗斯 的 高级 领导人 会面 ， 共同 讨论 中东 地区 的 严峻 局势 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 安南 8 日 将 同 西班牙 首相 阿斯纳尔 在 马德里 主持 联合国 第二 届 老龄 问题 世界 大会 的 开幕式 ; 鲍威尔 也 将 于 下 周 对 西班牙 进行 正式 访问 ， 续签 美国 与 西班牙 军事 合作 协定 ; 伊 万 诺 夫 将 专程 到 西班牙 与 鲍威尔 会面 ， 讨论 双边 关系 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 计算机 犯罪 使 美国 去年 损失 数 十 亿 美元 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 华盛顿 4 月 7 日 电 美国 7 日 发表 的 《 2 0 0 1 年 计算机 犯罪 和 安全 调查 》 报告 显示 ， 日益 嚣张 的 计算机 犯罪 去年 使 美国 公司 和 政府部门 遭受 了 数 十 亿 美元 的 损失 ， 比 2 0 0 0 年 大幅 增加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 各地 的 计算机 系统 遭到 电脑 病毒 攻击 、 拒绝 服务 攻击 和 存 在 各种 安全 漏洞 的 事例 比比皆是 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 企业 、 政府部门 和 大学 的 5 3 8 位 计算机 安全 专家 表示 ， 美国 公司 和 其他 机构 每年 因 计算机 犯罪 都 要 付出 高昂 代价 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 损失 的 确切 数额 还 没有 最后 确定 ， 但 在 接受 调查 的 部门 中 ， 有 3 5 % 承认 它 们 遭受 了 损失 ， 总额 逾 3 7 . 7 8 亿 美元 ， 比 2 0 0 0 年 的 近 2 6 . 5 6 亿 美元 大幅 增加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 份 由 美国 计算机 安全 协会 和 联邦 调查局 共同 编写 的 报告 没有 提供 有关 全国 的 个人 用户 所 遭受 的 损失 评估 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 柏柏尔 语 被 确定 为 阿尔及利亚 官方 语言 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 阿尔及尔 4 月 8 日 电 ( 记者 徐东华 ) 阿尔及利亚 议会 8 日 在 此间 举行 的 两 院 联席会议 上 ， 审议 并 通过 了 总统 布 特 弗利卡 提出 的 一 项 宪法 修改 草案 ， 确定 柏柏尔 语 为 被 宪法 承认 的 官方 语言 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿 总理 本 . 弗利斯 在 会议 上 发表 讲话 指出 ， 草案 的 通过 意味着 用 法律 形式 确定 了 阿 文化 的 多样性 ， 这 将 有利于 加强 阿 民族 团结 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 柏柏尔 人 是 北非 地区 的 土著 居民 ， 目前 居住 在 阿尔及利亚 的 柏柏尔 人数 约 占 阿 全国 总人口 的 六 分 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿 独立 后 的 宪法 规定 阿拉伯语 为 唯 一 的 官方 语言 ， 但 遭到 柏柏尔 人 的 反对 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 4 月 ， 在 柏柏尔 人 聚居 的 阿 东部 卡 比 利 地区 发生 了 严重 骚乱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 3 个 多月 的 骚乱 中 ， 共 有 6 0 多 人 死亡 ， 2 0 0 0 多 人 受伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当地 民众 要求 在 宪法 中 确定 柏柏尔 语 为 阿 官方 语言 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 3 月 1 2 日 ， 布 特 弗利卡 总统 在 向 全国 发表 的 电视 讲话 中 ， 承诺 要 通过 修改 宪法 来 满足 柏柏尔 人 的 要求 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 白宫 称 以色列 从 西岸 两 城镇 撤军 仅 是 开始 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 华盛顿 4 月 8 日 电 美国 白宫 发言人 弗莱舍 8 日 晚 发表 声明 ， 称 以色列 从 约旦河 西岸 图 勒 凯尔 姆 和 盖 勒 吉利 耶 撤军 仅 是 “ 一 个 开始 ” ， 中东 有关 各方 应当 履行 自己 的 责任 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 弗莱舍 在 这 份 简短 的 书面 声明 中 说 : “ 这 是 一 个 开始 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 正 如 布什 总统 4 日 所 说 的 那样 ， 中东 各方 都 应 履行 自己 的 责任 ， 总统 希望 各方 加强 努力 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 军队 从 当地 时间 9 日 凌晨 开始 撤出 图 勒 凯尔 姆 和 盖 勒 吉利 耶 ， 以方 眼下 还 没有 透露 它 将 何时 从 西岸 其他 城市 全部 撤军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 当天 在 田纳西州 对 记者 发表 谈话 时 重申 ， 以色列 必须 立即 从 巴勒斯坦 领土 撤军 ， 并 强调 他 是 “ 讲话 算 话 ” 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 说 ， 他 已经 对 以色列 总理 沙龙 说 过 美国 的 要求 ， 他 现 正在 等待 以色列 立即 撤军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 称 北约 必须 和 俄罗斯 建立 新型 关系 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 4 月 1 0 日 电 据 此间 收到 的 消息 ， 美国 总统 布什 9 日 在 白宫 会见 来访 的 北约 秘书长 罗伯逊 时 说 ， 北约 必须 与 俄罗斯 建立 一 种 “ 更 具 建设性 的 新型 关系 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 说 ， 通过 建立 这种 关系 ， “ 我们 将 最终 而且 永远 消除 上 一 个 时代 遗留 下来 的 分歧 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这次 会见 中 ， 布什 和 罗伯逊 讨论 了 一 系列 问题 ， 其中 包括 伊拉克 问题 和 北约 东扩 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 说 : “ 北约 必须 开发 新 的 、 灵活 多变 的 能力 以 应 对 2 1 世纪 的 挑战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 还 必须 吸收 新 的 成员 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 会见 结束 后 接受 记者 采访 时 ， 布什 没有 直接 谈 到 伊拉克 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 他 说 : “ 当 我们 在 进行 反 恐 斗争 的 行动 时 ， 我们 将 与 我们 的 盟友 密切 磋商 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 罗伯逊 说 ， 他 和 布什 讨论 了 “ 我们 在 欧洲 和 北美 面临 的 共同 威胁 ， 其中 包括 大规模 杀伤性 武器 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 ， 北约 的 所有 成员国 将 联合 行动 以 克服 这些 威胁 ， 并 将 “ 取得 成功 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 墨西哥 总统 美 加 之 行 被 参议院 否决 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 墨西哥城 4 月 9 日 电 据 墨西哥 参议院 发言人 9 日 称 ， 墨西哥 总统 福克斯 预计 本月 中旬 出访 美国 和 加拿大 的 计划 当天 被 参议院 否决 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 这个 国家 历史 上 参议院 第一 次 否决 总统 的 出访 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 发言人 说 ， 参议院 以 7 1 赞成 、 4 1 票 反对 否决 了 总统 的 出访 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 持 反对 意见 的 参议员 认为 ， 总统 应 把 更 多 的 精力 放在 国内 的 事务 上 ， 而 不 应 热衷 于 出国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 ， 福克斯 总统 总共 出访 了 1 5 次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 名 参议员 说 ， 他们 之所以 投 反对票 ， 是因为 福克斯 总统 此次 出 访 的 一 个 主要 目的 居然 是 与 墨西哥 移民 举行 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， 被 参议院 否决 后 ， 福克斯 总统 的 出访 计划 还 将 提交 众议院 投票 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 仍 被 否决 ， 他 的 出访 计划 旋即 告吹 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 如果 被 通过 ， 参议院 将 再次 审议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 福克斯 总统 原 定于 本月 1 5 日 前往 美国 西雅图 ， 在 那里 会见 微 软 公司 董事长 比尔 . 盖 茨 以及 墨西哥 移民 社区 的 成员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然后 ， 他 将 飞往 加拿大 的 温哥华 和 卡尔加里 ， 与 当地 的 商业 和 学术界 人士 举行 会谈 ， 访问 行程 总共 为 3 天 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 西亚 运动会 田径 比赛 全面 展开 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 科威特 4 月 1 0 日 电 ( 记者 安江 ) 西亚 运动会 开幕 至今 赛程 已 过 半 ， 重头戏 田径 比赛 今天 才 迟迟 登场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参加 本届 运动会 的 1 2 个 国家 的 选手 将 在 田径赛 首日 比赛 中 角逐 7 个 项目 的 金牌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 9 日 进行 的 球类 项目 比赛 中 ， 科威特 篮球队 以 9 7 : 9 3 的 微弱 优势 战胜 劲敌 卡塔尔 队 ， 荣登 本届 西亚 运动会 篮球 比赛 的 冠军 宝座 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 叙利亚 队 以 1 1 0 : 9 2 击败 伊朗 队 获得 第三 名 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 足球 比赛 中 ， 科威特 队 如果 要 想 问鼎 冠军 ， 就 必须 在 今天 与 “ 黑马 ” 巴勒斯坦 队 的 比赛 中 获胜 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 场 比赛 被 科威特 媒体 称为 “ 瓶颈 之 战 ” ， 成 败 在 此 一 举 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 叙利亚 手 球队 以 3 3 : 3 2 的 接近 比分 击败 伊朗 队 ， 今天 将 与 科威特 队 争夺 金牌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 到 9 日 为止 ， 科威特 队 仍 以 金牌 1 9 枚 、 银牌 1 8 枚 、 铜牌 1 2 枚 、 奖牌 总数 4 9 枚 稳 座 排行榜 头 把 交椅 ， 之后 依次 是 伊朗 、 叙利亚 、 沙特 、 卡塔尔 、 约旦 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 说 与 阿拉法 特 会谈 很 重要 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 马德里 4 月 1 0 日 电 美国 国务卿 鲍威尔 1 0 日 在 此间 表示 ， 他 在 此次 中东 之 行 期间 与 巴勒斯坦 领导人 阿拉法 特 会谈 “ 很 重要 ” ， 他 希望 在 安排 与 阿拉法 特 会谈 问题 上 不 会 遇到 什么 困难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 是 在 与 欧盟 、 俄罗斯 和 联合国 官员 会谈 后 作 上述 表态 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 阿 拉法特 是 巴勒斯坦 人民 的 领导人 ， 我 认为 ， 巴勒斯坦 人民 和 阿拉伯 国家 的 领导人 相信 他 是 以色列 必须 打交道 的 对象 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， 美国 白宫 发言人 弗莱舍 当日 在 华盛顿 表示 ， 以色列 方面 已 向 美国 保证 ， 鲍威尔 在 访问 中东 期间 将 可以 会见 阿拉法 特 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 国防部长 本 - 埃利泽 当天 在 约旦河 西岸 城市 杰 宁 附近 也 对 记者 说 ， 以色列 不 会 阻止 鲍威尔 在 本 周 晚 些 时候 与 阿拉法 特 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 这次 到 中东 斡旋 最初 并 没有 会晤 阿 拉法特 的 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 官员 曾 表示 ， 如果 鲍威尔 拒绝 会晤 阿 拉 法 特 ， 那 将 不 会 有 任何 巴勒斯坦 代表 与 他 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 访问 摩洛哥 和 埃及 时 ， 阿拉伯 国家 领导人 也 一 再 强调 ， 他 此 访 如 不 会见 阿拉法 特 ， 就 不 会 取得 成果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南联盟 塞尔维亚 前 内务 部长 试图 自 杀 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 贝尔格莱德 4 月 1 1 日 电 ( 记者 杨成明 ) 被 海牙 法庭 通缉 的 战犯 嫌疑人 、 南联盟 塞尔维亚 前 内务 部长 、 现任 南联盟 议会 议员 斯 托 伊利 科维奇 1 1 日 晚 在 南联盟 议会 大厦 前 开枪 击中 自己 头部 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 当即 被 送 往 医院 抢救 ， 目前 仍 未 脱离 危险 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯 托 伊利 科维奇 在 他 的 遗书 中 称 : “ 作为 联邦 议会 的 议员 ， 我 用 这 一 行动 表示 对 这个 傀儡 政权 的 抗议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 谴责 他们 肆 意 违反 南联盟 宪法 和 法律 、 践踏 国家 尊严 而 毁灭 这个 国家 的 行为 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南联盟 总统 科什 图 尼 察 当晚 就 此 事件 发表 声明 说 ， 斯 托 伊利 科维奇 自杀 事件 是 对 不断 向 南联盟 提出 条件 和 施加 压力 的 西方 国家 的 一 个 警告 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南联盟 议会 共和国 院 和 公民 院 分别 于 1 0 日 和 1 1 日 通过 了 南联盟 同 海牙 法庭 合 作法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 法 规定 ， 凡是 在 该 法律 通过 之前 被 海牙 法庭 通缉 的 战犯 嫌疑人 ， 只要 在 南斯拉夫 领土 上 被 发现 ， 无论 是 哪 国 公民 ， 都 将 被 引渡 到 海牙 法庭 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 依照 该 法 ， 斯 托 伊利 科维奇 也 将 会 被 引渡 到 海牙 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 沙特 为 支援 巴勒斯坦 进行 募捐 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 利雅得 4 月 1 2 日 电 ( 记者 喻开元 ) 为 支援 巴勒斯坦 ， 沙特阿拉伯 从 当地 时间 1 1 日 下午 4 点 至 1 2 日 凌晨 3 点 ， 通过 电视台 进行 了 全国 范围 的 募捐 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 沙特 国家 电视台 设立 了 3 0 条 热线 电话 及 1 5 台 电脑 负责 接受 捐赠 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 电视台 院内 还 设立 了 一 个 由 2 5 人 组成 的 接待 小组 ， 负责 接待 前来 募捐 的 人们 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此次 活动 共 募 得 现金 2 . 1 亿 里亚尔 ( 5 6 0 0 万 美元 ) 以及 大量 实物 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 沙特阿拉伯 国王 率先 捐献 了 1 0 0 0 万 里亚尔 ( 2 6 7 万 美元 ) ， 阿卜杜 拉 王储 捐献 了 5 0 0 万 里亚尔 ( 1 3 4 万 美元 ) ， 沙特 著名 企业家 瓦 利德王子 也 捐献 了 1 亿 里亚尔 ( 2 6 7 0 万 美元 ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尽管 1 1 日 和 1 2 日 是 沙特 的 休息日 ， 并且 雷雨 交加 ， 但 电视台 门前 的 大街 上 仍然 排 满 了 等候 捐献 的 汽车 长 龙 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 许多 公司 和 企业 的 职员 也 都 捐献 了 自己 一 天 的 工资 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 东帝汶 总统 竞选 活动 结束 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 雅加达 4 月 1 2 日 电 此间 媒体 报道 ， 为期 3 周 的 东帝汶 总统 选举 活动 1 2 日 正式 结束 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 选民 将 在 1 4 日 选 出 这个 即将 在 5 月 2 0 日 正式 独立 的 国家 的 首位 总统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参加 这次 总统 竞选 的 候选人 有 沙纳纳 . 古斯 芒 和 沙维尔 . 多 阿 马拉尔 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 古斯 芒 是 东帝汶 独立 运动 领导人 ， 而 多 阿 马拉尔 曾 担任 1 9 7 5 年 1 1 月 宣布 成立 ， 但 只 存在 很 短 时间 的 “ 东帝汶 民主 共和国 ” 总统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 位 候选人 1 1 日 在 帝力 进行 了 公开 辩论 ， 并 回答 了 选民 提出 的 各种 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 古斯 芒 表示 ， 他 当选 后 将 首先 致力 于 解决 国家 的 经济 问题 ， 而 多 阿 马拉尔 表示 将 确保 这 个 国家 的 民主 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 舆论 普遍 认为 ， 古斯 芒 获得 胜利 的 可能性 很 大 ， 因为 他 被 认为 是 东帝汶 取得 独立 的 英雄 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 联合国 的 主持 下 ， 东帝汶 1 9 9 9 年 8 月 3 0 日 举行 了 全民 公决 ， 绝大多数 选民 选择 独立 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 8 月 3 0 日 ， 东帝汶 正式 选举 产生 了 制宪 议会 ， 并 在 今年 3 月 通过 了 这个 国家 的 第一 部 宪法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 宪法 将 于 今年 5 月 2 0 日 东帝汶 正式 独立 时 生效 ， 制宪 议会 随即 成为 首届 国民 议会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 外交部 发言人 证实 一 中国 工人 在 耶路撒冷 爆炸 事件 中 遇难 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 4 月 1 3 日 电 外交部 发言人 章启月 今天 在 此间 证实 ， 一 名 中国 工人 在 4 月 1 2 日 下午 发生 的 耶路撒冷 公交 车站 爆炸 事件 中 丧生 ， 另 有 两 名 中国 工人 受伤 ， 一 名 中国 工人 失踪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 章启月 说 ， 4 月 1 2 日 下午 四 时 许 ， 耶路撒冷 市中心 的 一 公交 车站 发生 一 起 自杀 性 爆炸 事件 ， 当场 死亡 6 人 ， 伤 7 0 余 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 此次 爆炸 事件 中 ， 有 一 名 中国 工人 丧生 ， 两 名 中国 工人 受伤 ， 另 有 一 名 中国 工人 失踪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ， 事发 后 ， 中国 驻 以色列 使馆 高度 重视 ， 立即 派 人 与 有关 公司 代表 一 起 于 当天 赶赴 耶路撒冷 辨认 遇难 人员 身份 ， 看望 受伤 人员 ， 了解 情况 ， 与 有关 方面 联系 处理 善后 事宜 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 使馆 已 连夜 通知 在 以色列 的 中国 公民 、 中国 公司 注意 安全 ， 谨慎 出 行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ， 中国 政府 对 有关 中国 公民 在 此次 爆炸 事件 中 遇难 表示 哀悼 ， 对 他们 的 家属 表示 慰问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中方 谴责 针对 无辜 平民 的 暴力 活动 ， 强烈 呼吁 以 巴 双方 采取 切实 行动 ， 停止 暴力 对抗 ， 尽早 平息 事态 ， 以免 造成 更 多 无辜 平民 伤亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 章启月 说 ， 中国 政府 再次 提醒 在 以 中国 公民 及 拟 赴 以 人员 注意 安全 ， 谨慎 出 行 ， 多 与 国内 家人 联系 ， 一 旦 出现 紧急 情况 ， 请 及时 与 中国 驻 以色列 使馆 联系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 埃及 中东 通讯社 报道 ， 两 国 外长 在 电话 交谈 中 一 致 认为 ， 以色列 应当 对 联合国 、 美国 、 俄罗斯 和 欧盟 在 西班牙 发表 的 四 方 联合 声明 作出 积极 的 回应 ， 立即 从 巴勒斯坦 领土 撤军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 马希尔 向 皮克 通报 了 他 本 周 五 在 约旦河 西岸 巴 控 城市 拉姆安 拉 同 阿拉法 特 会晤 的 情况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 马希尔 说 ， 巴勒斯坦 方面 准备 同 国际 社会 一 起 努力 ， 根据 联合国 有关 决议 ， 寻求 旨在 结束 以色列 对 巴勒斯坦 领土 入侵 的 途径 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 马希尔 和 皮 克 同意 继续 同 有关 各方 保持 联系 ， 寻求 彻底 解决 中东 冲突 的 办法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 陪同 鲍威尔 在 中东 访问 的 美国 国务院 发言人 鲍彻 当天 早 些 时候 表示 ， 由于 耶路撒冷市 中心 1 2 日 发生 了 爆炸 事件 ， 鲍威尔 取消 了 原 定于 1 3 日 与 阿拉法 特 举行 会晤 的 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 美国 国务院 一 位 不 愿 透露 姓名 的 官员 透露 ， 鲍威尔 与 阿 拉法特 的 会见 可能 推迟 到 1 4 日 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 据 报道 ， 马希尔 当天 还 同 黎巴嫩 总理 哈 里 里 进行 了 电话 联系 ， 双方 就 巴勒斯坦 局势 最新 发展 交换 了 看法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿联酋 宣布 承担 巴勒斯坦 杰宁 难民营 重建 费用 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 阿布扎比 4 月 1 3 日 电 ( 记者 邢旭东 ) 阿拉伯 联合 酋长国 外交 国务 部长 哈姆丹 1 3 日 晚 向 新闻界 宣布 ， 阿 将 承担 被 以色列 军队 毁坏 的 巴勒斯坦 杰宁 难民营 重建 费用 ， 重建 工作 很快 将 开始 进行 ， 以便 使 那些 无家可归 的 家庭 早日 拥有 自己 的 住所 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 哈姆丹 说 ， 负责 运作 此事 的 阿联酋 红新月会 在 与 联合国 近东 巴勒斯坦 难民 救济 和 工程 处 协调 后 ， 已 就 修复 杰宁 难民营 内 被 毁坏 的 建筑物 和 公用 设施 制订 了 具体 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 部长 还 说 ， 自 3 月 2 9 日 以色列 对 约旦河 西岸 巴勒斯坦 城镇 发动 大规模 军事 行动 以来 ， 阿联酋 已 多次 在 全国 范围 内 组织 为 巴勒斯坦 募捐 活动 ， 目前 收集 到 的 捐款 已 达 3 . 5 亿 迪尔汗 ( 近 1 亿 美元 ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 详 讯 ) 查韦斯 重新 就任 委内瑞拉 总统 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 加拉加斯 4 月 1 4 日 电 ( 记者 贾安平 ) 两 天 前 被 政变 军人 扣押 的 委内瑞拉 总统 乌戈 . 查韦斯 1 4 日 返回 总统府 ， 在 支持 者 的 欢呼声 中 再次 宣誓 就任 委内瑞拉 玻 利瓦尔 共和国 总统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 查韦斯 在 向 全国 发表 电视 讲 活 中 ， 感谢 委内瑞拉 人民 对 他 的 信任 和 支持 ， 感谢 美洲 国家 组织 、 里 约 集团 、 7 7 国 集团 等 国际 组织 维护 民主 、 谴责 政变 的 行动 ， 并 呼吁 委内瑞拉 全国 各界 采取 和解 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 查韦斯 强调 ， 委内瑞拉 需要 和平 、 安定 和 理智 ， 为 此 各方 应 共同 努力 ， 停止 冲突 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 通过 这次 事件 ， “ 我们 学会 了 许多 东西 ， 我们 将 努力 改正 过去 的 错误 和 失误 ， 共建 我们 的 国家 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 委内瑞拉 1 1 日 发生 军事 政变 ， 1 0 多名 高级 军官 声明 不 支持 查韦斯 政府 ， 并 将 查韦斯 扣押 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 原 委内瑞拉 企业家 联合会 主席 卡莫纳 1 2 日 就任 过渡 政府 临时 总统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同日 ， 支持 查韦斯 的 群众 在 首都 举行 和平 示威 ， 要求 查韦斯 重新 执政 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 3 日 下午 ， 一 批 亲 查韦斯 的 军人 保护 副 总统 卡韦略 悄悄 返回 总统府 ， 并 于 当晚 宣誓 就任 临时 总统 ， 卡莫纳 宣布 辞职 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 支持 查韦斯 的 军队 随后 向 政变 军人 发出 释放 查韦斯 的 最后通牒 ， 并 占领 重要 战略 据点 蒂 乌纳 军营 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 4 日 凌晨 ， 查韦斯 从 被 关押 的 加勒比 小岛 乘坐 直升机 返回 总统府 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 大马士革 4 月 1 5 日 电 ( 记者 拱 振 喜 ) 叙利亚 总统 巴沙尔 . 阿萨德 1 5 日 在 此间 与 来访 的 美国 国务卿 鲍威尔 举行 了 会谈 ， 双方 讨论 了 中东 局势 的 最新 发展 ， 特别 是 巴勒斯坦 的 严重 局势 以及 黎 以 边界 地区 的 紧张 局势 等 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 叙利亚 通讯社 报道 ， 巴沙尔 总统 在 会谈 中 说 : “ 在 巴勒斯坦 发生 的 事件 使 ( 中东 ) 和平 进程 走进 了 死胡同 ， 如果 不能 认识 到 这 一 点 ， 事情 的 发展 有 可能 达到 无法 挽回 的 程度 ， 那时 ， 我们 只 能 再 等待 一 代 人 的 时间 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 指出 ， 只有 在 以色列 从 它 占领 的 巴勒斯坦 领土 撤军 ， 停止 屠杀 巴勒斯坦 人 以后 ， 才 可以 谈 和平 进程 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 只 有 双方 都 愿意 实现 和平 ， 才 有 可能 实现 和平 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 呼吁 美国 对 中东 和平 要 有 明确 的 看法 ， 并 为 此 发挥 作用 ， 以 使 联合国 有关 决议 能 得到 切实 执行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关于 巴勒斯坦 人 进行 的 自杀 性 行动 问题 ， 巴沙尔 说 ， 这些 行动 并 不 是 目前 在 巴勒斯坦 被占领土 所 发生 的 事件 的 根源 ， 而是 其 后果 ， 是 对 以色列 行径 的 反击 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 指出 ， 最 好 的 办法 是 消除 巴勒斯坦 局势 紧张 的 根源 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 外交 人士 透露 ， 鲍威尔 与 巴沙尔 在 会谈 时 还 讨论 了 黎 以 边界 局势 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 是 当天 中午 从 贝鲁特 抵达 大马士革 对 叙利亚 进行 短暂 访问 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 纽约 股市 下跌 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 纽约 4 月 1 5 日 电 由于 花旗 银行 集团 和 大 陆 航空 公司 的 业绩 不 佳 ， 投资者 对 上市 公司 的 盈利 前景 仍 很 担心 ， 纽约 股市 1 5 日 普遍 下跌 ， 其中 道 - 琼 斯 指数 跌 至 8 周 以来 的 最低 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 道 - 琼 斯 3 0 种 工业 股票 平均 价格 指数 全 天 下跌 9 7 . 1 5 点 ， 终 盘 收 于 1 0 0 9 3 . 6 7 点 ， 为 2 月 2 2 日 以来 的 最低点 ; 以 科技 股 为主 的 纳斯达克 综合 指数 下滑 2 . 4 1 点 ， 以 1 7 5 3 . 7 8 点 报收 ; 标准 普尔 5 0 0 种 股票 指数 则 下挫 8 . 4 6 点 ， 以 1 1 0 2 . 5 5 点 收市 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此外 ， 纽约 证券 交易所 综合 指数 和 代表 小 公司 的 罗素 2 0 0 0 指数 也 呈 跌 势 ， 只 有 美国 股票 交易所 市场 价格 指数 略 有 上涨 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 纽约 证券 交易所 下跌股 与 上升股 数量 之 比 为 5 比 4 ， 交易量 由 前 一 交易日 的 1 2 . 6 亿 股 降 至 1 1 . 2 亿 股 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当天 花旗 银行 集团 公布 ， 由于 其 在 阿根廷 的 业务 出现 亏损 ， 该行 第一 季度 的 利润 没有 达到 预期 目标 ; 大 陆 航空 公司 也 宣布 今年 首季 陷入 亏损 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 消息 使得 投资者 对 本 周 即将 公布 的 上市 公司 业绩 有所 担心 ， 因而 保持 观望 态度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 华尔街 股市 在 小幅 波动 之后 ， 以 跌势 报收 ， 全 天 成交量 也 处于 低 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 花旗 银行 、 大 陆 航空 、 通用 电气 等 蓝 筹 股 以及 微 软 、 英特尔 、 思科 、 甲骨文 、 戴尔 、 太阳 微电子 等 科技类 均 告 下跌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 将 再度 与 巴 以 领导人 举行 会谈 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 耶路撒冷 4 月 1 6 日 电 ( 记者 钟翠花 ) 正 在 这里 访问 的 美国 国务卿 鲍威尔 1 6 日 下午 和 1 7 日 上午 将 分别 与 以色列 总理 沙龙 和 巴勒斯坦 民族 权力 机构 主席 阿 拉法特 再次 举行 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， 鲍威尔 将 离开 中东 地区 的 时间 推迟 了 至少 2 4 小时 ， 以 继续 在 以 巴 之间 进行 斡旋 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 表示 希望 以 巴 能够 发表 一 项 联合 声明 ， 谴责 针对 以色列 人 和 巴勒斯坦 人 的 恐怖 袭击 ， 呼吁 通过 谈判 建立 巴勒斯坦国 ， 并 继续 打击 恐怖主义 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 1 5 日 晚 结束 了 对 黎巴嫩 和 叙利亚 为期 一 天 的 访问 返回 以色列 ， 并 于 当天 深夜 宣布 取消 原定 1 6 日 与 阿拉法 特 举行 会谈 的 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 对 新闻界 说 ， 美国 支持 沙龙 提出 的 关于 召开 地区 和 会 的 建议 ， 并 说 可 举行 部长级 会议 ， 阿 拉 法 特 可 派 一 个 高级 代表团 参加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对此 ， 阿 拉法特 已 表示 ， 只 有 以色列 立即 从 约旦河 西岸 巴 控 区 撤军 ， 巴方 才 能 接受 举行 地区 和 会 的 建议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍威尔 1 2 日 与 沙龙 举行 了 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 4 日 ， 他 前往 约旦河 西岸 城市 拉姆安 拉 ， 与 被 以军 围困 的 阿拉法 特 举行 了 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当晚 ， 他 向 沙龙 通报 了 与 阿拉法 特 会谈 的 情况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 难民 事务 高级 专员 访问 阿富汗 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 喀布尔 4 月 1 6 日 电 ( 记者 尚绪谦 ) 正 在 阿富汗 访问 的 联合国 难民 事务 高级 专员 吕贝尔 斯 1 5 日 晚 会见 了 阿 临时 政府 主席 卡尔扎 伊 ， 双方 就 阿 难民 返乡 和 重新 融入 社会 等 问题 举行 了 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 难民署 1 6 日 发布 新闻公报 说 ， 吕贝尔 斯 在 会谈 中 强调 了 难民 重新 融入 社会 对 阿富汗 实现 稳定 的 重要性 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 说 ， 难民 返乡 的 安全 问题 必须 得到 保障 ， 乡村 地区 的 安全 对于 避免 过 多 的 难民 流入 城市 十 分 重要 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 卡尔扎伊 对 联合国 难民署 长期以来 在 阿富汗 所 做 的 工作 表示 感谢 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 难民 重新 融入 社会 是 临时 政府 的 工作 重点 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 ， 在 国内 流离失所 者 返回 原籍 是 一 个 急 待 解决 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 ， 目前 阿富汗 多数 地区 局势 稳定 ， 加上 雨水 充足 ， 这些 人 返回 原籍 后 可以 立即 恢复 耕作 ， 做到 粮食 自给 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 联合国 难民署 发言人 哈桑 介绍 ， 自 3 月 1 日 联合国 难民署 和 阿富汗 临时 政府 正式 开始 帮助 难民 返回 家乡 的 行动 以来 ， 已 有 2 4 万 多 阿富汗 人 从 巴基斯坦 回国 ， 从 伊朗 返乡 的 阿 难民 人数 达到 5 0 0 0 人 ， 另外 还有 4 0 0 0 人 从 塔吉克斯坦 回国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 人 中 有 4 0 % 流入 了 城市 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 吕贝尔 斯 是 在 结束 了 对 伊朗 的 访问 后 抵达 阿富汗 访问 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 将 于 1 7 日前 往 巴基斯坦 访问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧洲 羽毛球 锦标赛 第二 轮 开始 有 种子选手 遭 淘汰 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 斯德哥尔摩 4 月 1 7 日 电 ( 记者 吴平 ) 欧洲 羽毛球 锦标赛 今天 在 瑞典 南部 城市 马尔默 进行 了 5 个 单项 比赛 的 第二 轮 较量 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 除 混合 双打 外 ， 其他 单项 比赛 均 开始 有 种子选手 遭 淘汰 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 男子 单打 比赛 中 ， 种子选手 、 英格兰 的 科 . 霍顿 被 丹麦 的 彼 . 拉 斯穆森 淘汰 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 女子 单打 被 淘汰 的 种子选手 是 丹麦 的 蒂 . 拉 斯穆森 ， 她 被 德国 的 尤 . 申克 击败 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 男子 双打 比赛 中 ， 种子选手 、 瑞典 的 约 . 安德松 / 约 . 霍尔姆 败 在 了 一 对 俄罗斯 选手 的 拍 下 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 女子 双打 遭 淘汰 的 种子选手 是 威尔士 的 费 . 盖洛普 / 乔 . 马格里 奇 ， 她们 输给 了 一 对 波兰 与 白俄罗斯 搭档 的 对手 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 赛 程 ， 5 个 单项 比赛 将 于 明天 展开 八 分 之 一 和 四 分 之 一 决赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 半决赛 和 决赛 将 分别 于 1 9 日 和 2 0 日 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 谴责 以 军 对 巴 人民 的 持续 侵犯 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 加沙 4 月 1 8 日 电 ( 记者 杜震 ) 巴勒斯坦 民族 权力 机构 1 7 日 发表 声明 ， 谴责 以色列 军队 对 约旦河 西岸 和 加沙 地带 巴勒斯坦 人民 的 持续 侵犯 ， 称 以 总理 沙龙 滥用 武力 的 政策 “ 扼杀 了 本 地区 实现 和平 的 一 切 希望 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 说 ， 美国 国务卿 鲍威尔 中东 调解 努力 失败 ， 主要 原因 是 “ 以 政府 及 其 总理 沙龙 拒绝 从 巴勒斯坦 城市 撤军 ， 结束 在 那里 的 军事 行动 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以军 当天 继续 控制 着 约旦河 西岸 大部分 巴 控 城市 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 目击者 说 ， 以军 装甲 部队 当天 一 度 撤出 了 杰宁 ， 但 又 很快 返回 ， 并 重新 占领 了 该市 中心 地带 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 以色列 电台 报道 ， 以军 当晚 在 加沙 南部 以色列 定居点 附近 开枪 打 死 1 名 巴勒斯坦 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴 安全 官员 说 ， 这 名 巴勒斯坦 人 是 路经 定居点 时 被 打 死 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以 军方 则 称 ， 他 是 在 伙同 其他 数名 巴 武装 人员 试图 袭击 定居点 时 ， 被 以军 开枪 打 死 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 普 京 发表 国情 咨文 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 莫斯科 4 月 1 8 日 电 俄罗斯 总统 普 京 1 8 日 在 俄 议会 两 院 联席会议 上 发表 国情 咨文 指出 ， 俄罗斯 应 成为 经济 强大 的 、 有 竞争力 的 国家 ， 应 致力 于 和 世界 各国 发展 建设性 的 正常 关系 ， 应 成为 国际 社会 真正 的 一 员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 普 京 说 ， 俄 的 国家 建设 目标 仍 是 发展 民主 ， 建立 文明 的 市场经济 ， 而 最 重要 的 是 提高 人民 的 生活 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 总结 去年 的 工作 时 指出 ， 国家 在 完成 主要 任务 方面 取得 了 一 定 成绩 ， 经济 保持 了 持续 增长 ， 失业 人数 减少 ， 人民 生活 有所 提高 ， 俄罗斯 人 对 未来 充满 了 信心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 普 京 对 连续 两 年 良好 执行 预算 、 改善 经营 环境 表示 满意 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 特别 强调 ， 俄 的 石油 产量 已 占 世界 第二 位 ， 能源 贸易额 占 世界 第一 位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 普 京 在 国情 咨文 中 还 阐述 了 今年 度 的 国家 发展 计划 和 内外 政策 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 普 京 就 任 总统 以来 第三 次 向 议会 两 院 发表 国情 咨文 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 6 0 0 多名 议员 、 8 9 个 联邦 主体 领导人 、 总统 办公厅 及 政府部门 负责人 等 近 1 0 0 0 人 出席 了 联席会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 外交部 发言人 评 欧洲 议会 通过 的 报告 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 4 月 1 9 日 电 外交部 发言人 章启月 今天 在 答 记者 问 时 就 欧洲 议会 通过 的 一 份 报告 发表 了 评论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 记者 问 : 4 月 1 1 日 ， 欧洲 议会 全体 会议 审议 并 通过 了 “ 欧洲 议会 关于 欧盟 委员会 对 华 战略 文件 的 报告 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 请问 中方 对 此 有 何 评论 ? <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 章启月 回答 : 中方 注意 到 欧洲 议会 近日 通过 了 这 一 报告 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报告 认为 中 欧 间 存在 广泛 的 共同 利益 ， 主张 发展 中 欧 伙伴 关系 ， 加强 双边 接触 、 交流 与 对话 ， 扩大 双方 在 经贸 、 科技 、 教育 、 文化 等 各 领域 的 合作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 对 上述 积极 主张 表示 欢迎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 ， 该 报告 对 中国 的 人权 状况 以及 台湾 、 西藏 等 问题 作出 了 许多 不 符合 客观 事实 的 错误 结论 ， 严重 地 干涉 了 中国 内政 ， 这 是 中方 所 不能 接受 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 希望 欧洲 议会 切实 遵守 一 个 中国 的 原则 ， 多 做 有益 于 双边 关系 发展 的 事情 ， 以免 给 中 欧 关系 造成 负面 影响 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 被 绑架 的 印度 驻 巴基斯坦 高级 专员 署 工作 人员 获释 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 新德里 4 月 1 9 日 电 ( 记者 熊昌义 ) 印度 外交部 发言人 拉 奥 1 9 日 晚 宣布 ， 当天 早 上 在 巴基斯坦 首都 伊斯兰堡 被 绑架 的 印度 驻 巴 高级 专员 署 工作 人员 卡纳 已 于 下午 获释 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 拉 奥 说 ， 巴基斯坦 警方 通知 印度 驻 巴基斯坦 高级 专员 署 后 ， 在 当地 一 个 警察局 把 卡纳 交给 了 印方 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 卡纳 被 打 得 遍体鳞伤 ， 现 已 住院 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ， 巴 警方 拒绝 将 此 事件 按 绑架 立案 ， 这 令 人 怀疑 巴 情报 部门 卷入 了 这 一 事件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 卡纳 是 在 1 9 日 早 上乘 公共 汽车 上班 时 被 绑架 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 外交部 当天 上午 发表 声明 ， 强烈 抗议 巴基斯坦 在 光天化日 之下 绑架 印度 驻 巴基斯坦 高级 专员 署 工作 人员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 河北省 各类 企业 积极 申报 外贸 经营权 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 石家庄 4 月 2 0 日 电 ( 记者 饶雅洁 ) 记者 从 河北省 外经贸 厅 了解 到 ， 今年 以来 这个 省 已 有 近 2 0 0 百 家 各类 企业 在 省 外经贸 厅 办理 了 外贸 经营权 登记 或 经 外经贸部 核准 ， 是 去年 同期 的 2 . 3 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 ， 这次 办理 了 登记 的 企业 有 3 9 家 各类 外贸 公司 ， 其中 私营 外贸 公司 有 1 7 家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 还有 几 十 家 商业 、 物资 、 供销社 企业 和 国有 集体 企业 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 7 家 私营 生产 企业 也 申报 了 外贸 经营权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 越来越 多 的 私营 企业 的 加入 是 现在 申报 外贸 经营权 的 一 个 新气象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 7 月 ， 外经贸部 进 一 步 放宽 了 各类 企业 自营 进出口 经营权 的 条件 和 标准 ， 由 原来 的 审批 改 为 核准 和 登记 制 ， 规定 对 各类 所有制 企业 实行 统 一 的 标准 和 管理 办法 ， 促进 了 各类 企业 申报 的 积极性 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 表示 将 与 联合国 真相 调查 小组 合作 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 耶路撒冷 4 月 2 0 日 电 ( 记者 钟翠花 明大军 ) 以色列 政府 官员 2 0 日 表示 ， 以 有关 方面 将 与 联合国 派遣 到 约旦河 西岸 杰宁 巴勒斯坦 难民营 进行 真相 调查 的 委员会 进行 合作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 电台 援引 以 政府 官员 的 话 说 ， 以 方 将 向 联合国 代表团 出示 记录 以军 在 杰宁 难民营 执行 军事 行动 的 录像带 ， 并 让 代表团 成员 采访 参与 军事 行动 的 士兵 和 指挥 官 ， 希望 代表团 在 调查 过程 中 能 保持 客观 公正 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 安理会 1 9 日 一 致 通过 美国 提出 的 一 项 欢迎 联合国 调查 小组 对 杰宁 难民营 进行 调查 的 决议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 投票 表决 前 几个 小时 ， 以 外长 佩雷斯 给 联合国 秘书长 安南 打电话 表示 ， 以色列 将 欢迎 联合国 代表 对 杰宁 难民营 的 真相 “ 进行 澄清 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 当天 还 与 以 国防部长 本 . 埃利泽 通过 电话 ， 本 . 埃利泽 也 表示 同意 联合国 代表团 进行 调查 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 本 . 埃利泽 和 佩雷斯 均 称 ， 以军 在 杰宁 难民营 执行 军事 行动 时 与 巴 武装 人员 发生 了 激烈 交 火 ， 以军 有 2 3 名 丧生 ， 巴方 有 5 0 人 死亡 ， 其中 大部分 是 巴 武装 人 员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 近日 ， 国际 社会 要求 对 最近 以 巴 冲突 最为 激烈 的 杰 宁 难民营 冲突 进行 调查 的 呼声 高涨 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴方 指责 以军 在 那里 对 巴勒斯坦 人 进行 屠杀 ， 造成 数 百 人 死亡 ， 但 以色列 对 此 矢口否认 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中方 对 小泉 参拜 靖国神 社 表示 强烈 不满 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 4 月 2 1 日 电 中国 外交部 发言人 章启月 今天 在 此间 指出 ， 中方 坚决 反对 日本 领导人 以 任何 形式 、 在 任何 时间 参拜 供奉 着 甲级 战犯 牌位 的 靖国神 社 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中方 对 日本 领导人 的 此次 行动 表示 强烈 不满 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 章启 月 就 日本 首相 小泉 纯 一 郎 今天 上午 参拜 靖国神 社 一 事 发表 谈话 时 说 ， 日方 的 做法 ， 只 会 损害 日本 自身 的 形象 ， 使 日本 在 历史 问题 上 更 难 赢 得 亚洲 各国 人民 的 信任 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 小泉 纯 一 郎 执政 以来 第二 次 参拜 靖国神 社 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 靖国神 社 是 日本 祭祀 明治 维新 以来 历次 战争 ( 多 为 侵略 战争 ) 中 死亡 军人 的 场所 ， 二 战 中 的 东 条 英 机 等 甲级 战犯 也 被 奉 祀 在 这里 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法国 总统 选举 举行 第一 轮 投票 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 巴黎 4 月 2 1 日 电 ( 记者 梁贵 和 ) 法国 总统 选举 第一 轮 投票 2 1 日 上午 8 点 在 法国 全国 6 . 4 万 个 投票站 开始 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全国 4 0 0 0 万 选民 将 在 1 6 名 候选人 中 选举 法兰西 第五 共和国 第七 任 总统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 投票 结果 当日 晚 揭晓 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法国 内政 部 发布 的 公报 说 ， 截至 2 1 日 中午 1 2 时 ， 选民 的 投票率 是 2 1 . 4 1 % ， 低于 1 9 9 5 年 总统 选举 第一 轮 投票 时 2 2 . 5 2 % 的 投票率 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 此间 媒体 预测 ， 今年 的 投票率 可能 创 历史 最 底 记录 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法国 宪法 规定 ， 如果 没有 候选人 在 第一 轮 投票 中 获得 5 1 % 以上 的 选票 ， 那么 得 票 率 最高 的 两 名 候选人 将 进入 5 月 5 日 的 第二 轮 角逐 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上周 五 公布 的 最后 民意测验 结果 显示 ， 现任 总统 希 拉 克 和 现任 总理 若斯潘 可能 在 第一 轮 中 以 十 分 接近 的 得 票 率 胜 出 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 本次 总统 选举 的 候选人 多达 1 6 人 ， 创下 法国 历史 最高 纪录 ， 因此 选民 在 第一 轮 中 投票 可能 会 非常 分散 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法国 极 右派 国民 阵线 总统 候选人 勒 庞 在 首轮 中 的 得 票 率 有 可能 位居 第三 ， 甚至 可能 爆出 进入 前 两 名 的 “ 冷门 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 将 帮助 格鲁吉亚 改造 军队 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 莫斯科 4 月 2 2 日 电 ( 记者 周良 ) 第比利斯 消息 : 格鲁吉亚 总统 谢瓦尔 德纳泽 2 2 日 否认 了 有关 美国 已 拒绝 帮助 格鲁吉亚 改造 军队 的 报道 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 俄 塔 社 报道 ， 谢瓦尔 德纳泽 是 在 第比利斯 举行 的 记者 招待会 上 作 上述 表示 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 美国 和 格鲁吉亚 都 没有 改变 以前 达成 的 由 美国 军事 专家 帮助 格鲁吉亚 改造 军队 的 协议 ， 只是 目前 还 没有 关于 美国 军事 专家 抵达 格鲁吉亚 的 具体 日期 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 美国 军事 专家 目前 正在 为 前往 格鲁吉亚 做 准备 ， 他们 迟早 会 来 到 格鲁吉亚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 指出 ， 格 美 两 国 在 军事 领域 加强 合作 并 不 是 针对 俄罗斯 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 根据 格 美 两 国 达成 的 协议 ， 美国 军事 专家 今年 将 帮助 格鲁吉亚 训练 4 个 营 和 1 个 连 的 军队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 驻 以 外国 记协 要求 以军 归还 没收 的 记者证 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 耶路撒冷 4 月 2 2 日 电 ( 记者 钟翠花 ) 驻 以色列 外国 记者 协会 2 2 日 发表 声明 ， 要求 以色列 军方 立即 归还 在 约旦河 西岸 城市 伯利恒 没收 的 至少 1 7 名 外国 记者 的 记者 证 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 说 ， 一 名 以军 军官 当天 在 离 耶稣 诞生 大 教堂 约 4 0 0 米 远处 没收 了 一 些 为 国际 新闻 机构 工作 的 巴勒斯坦 人 和 外国 记者 的 证件 ， 理由 是 那里 是 军事 禁区 ， 但 没有 出示 任何 文件 加以 证明 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 指出 ， 以军 没收 记者证 实际上 是 在 试图 限制 媒体 对 以军 与 巴 武装 人员 在 耶稣 诞生 大 教堂 进行 对峙 事件 的 报道 ， 而 不 是 出于 对 记者 安全 的 考虑 ， 这 违反 了 以军 上周 对 外国 记协 的 承诺 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 4 月 2 日 ， 进 占 伯利恒 的 以军 将 2 0 0 多名 巴勒斯坦 武装 人员 围困 在 耶稣 诞生 大 教堂 内 ， 双方 对峙 持续 至 今 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 面对 压力 态度 放 软 印度 教徒 举行 和平 祷告 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 印度 阿约 提 亚 综合 电 ) 好几 百 名 身 穿 白色 长袍 的 印度 教徒 昨天 在 镇 暴 警察 的 监督 下 ， 在 阿约 提 亚 圣地 举行 了 和平 的 祷告 仪式 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 倡议 在 被 夷为平地 的 回 教堂 原址 兴建 一 座 印度 庙 的 印度教 领袖 帕 拉 马翰斯 在 最高法院 禁止 举行 任何 宗教 仪式 的 地点 外 ， 将 一 块 圣 石 交给 一 名 政府 官员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 帕 拉 马翰斯 前天 恫 言 ， 他 将 不顾 庭 令 ， 在 阿约 提 亚 举行 祷告 会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 他 昨天 突然 放 软 态度 ， 表示 祷告 会 将 改 在 阿约 提 亚 的 另 一 个 地点 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 当地 传媒 报道 ， 现年 9 3 岁 的 帕 拉 马翰斯 是 在 执政 印度 人民党 的 压力 下 ， 改变 初衷 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这 之前 ， 印度 当局 因 担心 印度教 激进 分子 不顾 庭 令 ， 在 回 教堂 原址 附近 举行 祷告 会 ， 而 增派 军警 人员 进驻 这个 北部 城镇 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 四 分 之 一 对 工作 报告 投 反对 或 弃权 票 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人大代表 仍 不 满意 司法 系统 改革 成绩 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 周锐鹏 报道 ) 中国 全国 人大 有 超过 四 分 之 一 的 代表 昨天 对 最高人民法院 和 最高 人民 检察院 的 工作 报告 投 了 反对票 或 弃权 票 ， 显示 他们 依然 不 满意 司法 系统 的 改革 成绩 和 法治 建设 进度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 在 人民 大会堂 出席 九 届 全国 人大 五 次 会议 闭幕 大会 的 2 8 1 3 名 代表 ， 有 2 7 4 2 人 投票 赞成 总理 朱基 的 政府 工作 报告 ， 赞成 率 仍 高 达 9 7 . 5 % ， 与 去年 相 若 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 各方 预料 ， 曾经 公开 表明 将要 引退 的 朱基 ， 将 在 今秋 举行 的 中共 “ 十六 大 ” 退出 最高 决策层 政治局 常委会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 表决 结果 显示 ， 朱基 没有 因为 即将 失去 权力 而 被 人大代表 冷落 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 历时 1 0 天 半 的 大会 昨天 也 以 8 0 . 5 % 的 赞成票 通过 赤字 多达 3 0 9 8 亿 元 人民币 ( 约 6 8 8 亿 新 元 ) 的 2 0 0 2 年 财政 预算 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全国人大 委员长 李鹏 作 的 人大 常委会 工作 报告 则 遭遇 比 去年 略 多 的 反对票 和 弃权 票 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人大 常委会 的 报告 昨天 获 2 5 8 7 票 赞成 、 1 1 2 票 反对 、 1 1 4 票 弃权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 的 报告 获 2 5 8 2 票 赞成 、 8 5 票 反对 、 1 2 2 票 弃权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 昨天 人大代表 的 反应 比 去年 略 好 ， 但 仍 分别 有 高 达 2 8 % 和 2 7 % 的 人大代表 对 最高人民法院 和 最高 人民 检察院 的 工作 报告 投 了 反对票 或 弃权 票 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最高 人民法院 院长 肖扬 的 工作 报告 昨天 获 2 0 2 6 票 赞成 、 5 2 8 票 反对 、 2 5 9 票 弃权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 他 的 报告 获 1 9 5 3 票 赞成 、 5 3 0 票 反对 、 3 0 6 票 弃权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最高 人民 检察院 检察长 韩杼滨 的 报告 昨天 获 2 0 4 4 票 赞成 、 5 1 6 票 反对 、 2 5 3 票 弃权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 他 的 报告 获 1 8 7 3 票 赞成 、 5 8 4 票 反对 、 3 3 2 票 弃权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 今年 是 本 届 全国 人大 的 最后 一 次 大会 ， 明年 全国人大 将 换届 ， 因此 ， 昨天 闭幕 的 会议 也 表决 通过 《 关于 第十 届 全国 人大代表 名额 和 选举 问题 的 决定 》 ， 规定 第十 届 的 全国人大 应 在 明年 1 月底 以前 选 出 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 加快 地方 党政 首脑 换班 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 香港 讯 ) 北京 “ 两 会 ” 消息 人士 向 《 明 报 》 透露 ， 在 全国 、 人大 政协 会议 结束 后 ， 中国 地方 党政 首脑 换班 将 加快 进行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中央 要求 各地 在 今年 6 月底 前 完成 换届 工作 ， 尚未 完成 调整 的 1 7 个 省 、 直辖市 、 自治区 将 组成 新 领导班子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报道 说 ， 根据 中共中央 的 任用 标准 ， 省级 党政 领导 班子 成员 一 般 应 具备 大学 本科 以上 学历 和 学士 以上 学位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中央 还 规定 新任 省委 书记 年龄 在 5 9 岁 以下 、 省长 年龄 5 6 岁 以下 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此外 ， 为 加强 中 共 对 各级 人大 的 领导 ， 各地 政府 完成 换届 后 ， 各级 人大 主任 将 全部 由 同级 党委 书记 兼任 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 消息 人士 指出 ， 由 去年 3 月 开始 ， 中国 全国 3 1 个 省 、 自治区 和 直辖市 ， 有 6 2 名 党政 首脑 进行 对调 和 换班 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 ， 去年 至 今 共 有 1 4 个 省 完成 地方 党委 调整 ， 包括 内蒙古 、 江西 、 湖北 、 海南 、 云南 、 青海 六 省区 省委 书记 进行 调整 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 各省 、 直辖市 、 自治区 政府 中 ， 包括 上海 、 江西 、 山东 、 湖南 、 云南 的 省长 市长 ， 共 1 1 名 省部级 官员 调动 职务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 驻 也门 使馆 遭 手榴弹 攻击 一 青年 被捕 没有 人 受伤 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 萨那 综合 电 ) 也门 和 美国 的 官员 说 ， 一 名 也门 青年 前 晚 向 美国 驻 也门 大使馆 抛掷 手榴弹 ， 但 这 名 青年 立即 被捕 ， 而 没有 人 在 这 起 攻击 事件 中 受伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 驻 意大利 使馆 收到 含有 白粉 邮袋 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 罗马 ， 美国 驻 意大利 大使馆 前天 收到 一 个 含有 白粉 的 邮袋 ， 使馆 人员 担心 邮袋 里 可能 藏 有 炭疽 菌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 使馆 发言人 说 ， 这个 邮袋 已 交给 当地 消防队 生化 专家组 去 化验 ， 结果 将 在 下星期 公布 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也门 内政 部 的 一 名 官员 对 国营 电视台 说 ， 名叫 阿瓦赫 的 2 5 岁 青年 在 首都 萨那 市 东北 萨旺区 向 美国 大使馆 围墙 抛掷 了 一 枚 手榴弹 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 阿瓦赫 来自 萨那 西北 6 0 公里 的 迈 赫维特 省 ， 他 在 被捕 时 还 拥有 另 一 枚 手榴弹 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 名 官员 说 ， 这 起 手榴弹 爆炸 案 没有 导致 任何人 伤亡 ， 也 没有 造成 任何 损失 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目击者 说 ， 在 手榴弹 爆炸 之后 ， 警方 立即 包围 大使馆 周围 一 带 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 华盛顿 ， 国务院 发言人 包润石 说 ， 初步 调查 结果 显示 ， 大使馆 没有 遭受 任何 损失 ， 馆内 也 没有 人 受伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 干 案 者 目前 被 也门 当局 扣留 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当局 说 ， 手榴弹 没有 抛 进 大使馆 的 围墙 内 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 纽约 伦敦 股市 齐步 上扬 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 综合 电 ) 美国 消费 信心 和 工业 生产 一 并 上升 ， 使 华尔街 市场 重 燃 信心 ， 三 大 指数 齐步 腾 涨 ， 而 道 琼 斯 工商 指数 的 升势 更 平稳 步入 第五 周 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 投资者 相信 ， 随着 美国 经济 复苏 渐入佳境 ， 企业 盈利 也 可望 回升 ， 营业额 居 全美 之 冠 的 连锁 集团 沃尔玛 百 货 ( wal - mart ) ， 以及 信用卡 发行 商 美国 运通 带头 飙 涨 ， 使 道指 出现 2 0 0 0 年 9 月 以来 最 长久 的 每周 升幅 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 星期五 闭 市 时 ， 道 琼 斯 工商 指数 报 1 0 6 0 7 . 2 3 点 ， 起 9 0 . 0 9 点 或 0 . 9 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 自动 报价 指数 报 1 8 6 8 . 3 0 点 ， 起 1 4 . 1 6 点 或 0 . 8 % ， 而 涵盖 面 更 广 的 标准 普尔 5 0 0 指数 则 报 1 1 6 6 . 1 6 点 ， 起 1 3 . 1 2 点 或 1 . 1 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以 全 周 而言 ， 道指 微升 0 . 3 % ， 将 今年 来 的 升幅 扩大 到 5 . 8 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 标准 普尔 5 0 0 微升 0 . 2 % ， 而 美国 自动 报价 指数 则 下跌 3 . 2 % ， 为 三 周 来 的 第一 个 下跌 周 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 密 歇 根 大学 在 星期五 公布 的 美国 消费者 信心 指数 ， 六 个 月 来 第五 度 上升 ， 达到 1 5 个 月 来 的 最高 水平 ， 显示 经济 复苏 力 道 不 小 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 另 一 方面 ， 美国 官方 所 公布 的 今年 2 月份 工业 生产 指数 则 上升 0 . 4 % ， 较 市场 原来 预期 良好 ， 同时 也 是 过去 1 7 个 月 来 的 第二 度 上扬 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经济师 认为 ， 这 两 项 数据 使得 经济 复苏 的 轮廓 更为 清楚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因此 ， 未来 市场 的 走势 也 可能 会 朝 更 乐观 的 领域 推进 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 纽约 证券 交易所 ， 涨跌 股 的 比例 是 4 比 3 ， 成交量 达 1 4 亿 股 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 美国 自动 报价 股市 的 涨跌 股 比例 则 是 6 比 5 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英国 市场 方面 ， 唱片 公司 emi 可能 裁员 ， 以及 生物 科技 企业 celltech 可能 会 停止 售卖 股票 ， 都 给 将 市场 带来 乐观 的 气氛 ， 将 股市 推 高 0 . 6 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 药剂 制造商 葛兰素 史克 ( glaxosmithkline ) 的 第二 畅销 药 可 能 面对 印度 对手 的 竞争 ， 以及 德意志 银行 调 低 全 欧 最 大 移动 电话 商伏得 风 的 股价 预期 ， 却 使 指数 的 涨幅 受限 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伦敦 金融 时报 指数 星期五 闭 市报 5 2 9 2 . 7 0 点 ， 起 3 1 . 3 0 点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朝 巡逻艇 被 指 闯入 韩国 领海 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 汉城 美 联 电 ) 韩国 官员 说 ， 一 艘 朝鲜 巡逻艇 昨日 闯入 韩国 领海 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 参谋长 联席会议 说 ， 该 艘 巡逻艇 越 过 黄海 边界 1 . 5 公里 ， 逗留 了 4 2 分钟 ， 后来 被 韩国 战舰 赶跑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 它 说 ， 朝鲜 巡逻艇 是 在 检查 一 艘 柬埔寨 货轮 时 意外 闯入 韩国 领 海 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩朝 之间 的 海上 边界 不 明显 ， 昨日 的 犯 境 是 今年 中 的 第二 次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 指责 朝鲜 去年 侵犯 西部 海域 1 2 次 ， 但 每 一 次 都 不 严重 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 9 9 9 年 ， 朝鲜 船只 一 连 串 的 犯 境 事件 引发 韩 战 以来 的 首次 海上 冲突 ， 造成 一 艘 朝鲜 军舰 沉没 ， 相信 有 3 0 名 朝鲜 水兵 丧生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 方面 ， 情报 方面 人士 说 ， 2 5 名 朝鲜 变节 者 昨日 在 菲律宾 的 一 个 陆 军 基地 留宿 ， 然后 才 飞往 韩国 接受 庇护 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 批 难民 是 在 星期五 晚 从 北京 抵达 马尼拉 机场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有关 人士 说 : “ 他们 前往 韩国 的 文件 正 在 处理 中 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 外交部 说 ， 这 批 朝鲜 人 将 在 星期一 乘 搭 大韩 航空 公司 的 客机 飞往 汉城 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 官员 : 卡伊达 组织 加强 资金 流动 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 华盛顿 综合 电 ) 据 美国 媒体 报道 ， 美国 一 位 不 愿 披露 姓名 的 官员 前日 说 ， 最近 几周 ， 国际 头号 恐怖 分子 奥萨马 的卡 伊 达 组织 增加 了 在 金融 方面 的 活动 ， 这 表明 卡伊达 组织 的 一 些 领导人 正 在 恢复 对 这 一 组织 的 控制 ， 并 可能 谋求 资助 更 多 针对 美国 目标 的 袭击 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 官员 说 ， 在 卡伊达 组织 资金 流动 增加 的 同时 ， 幸存 的卡 伊 达 组织 成员 之间 的 通讯 联系 也 在 增加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 情报 部门 截获 的 信息 显示 ， 小 股 卡伊达 组织 成员 和 塔利班 武装 分子 正在 进行 联系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大部分 通讯 联系 活动 都 集中 在 靠近 阿富汗 边界 的 巴基斯坦 西北部 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 官员 说 ， 这些 活动 表明 ， 一 些 知名 的 卡伊达 组织 领导人 正 在 恢复 对 这个 恐怖 组织 残余 分子 的 控制 ， 但 这 位 美 官员 不 愿 列出 这些 人 的 姓名 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 前 中央 情报局 反 恐 部门 负责人 坎 尼斯 特拉罗 说 ， 大量 迹象 表明 ， 卡伊达 组织 正在 重新 组建 ， 他们 之间 大量 的 通讯 联系 都 是 通过 互联网 进行 的 ， 资金 往来 也 很 频繁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 坎 尼斯 特拉罗 也 说 ， 一 些 证据 表明 ， 卡伊达 组织 领导层 也 开始 活跃 起来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 台 民进 党立委 陈金德 与 渔业 团体 同 访 北京 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 北京 综合 电 ) 台湾 民进 党籍 立法委员 陈金德 昨日 与 台湾 多个 渔业 团体 组成 的 考察团 抵达 北京 访问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 陈金德 是 中国 副 总理 钱其琛 在 纪念 “ 江 八 点 ” 七 周年 发表 欢迎 广大 民进 党员 以 适当 身分 到 中国 大 陆 访问 的 谈话 后 ， 首位 赴 大 陆 访问 的 民进 党员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 陈金德 星期六 赴 香港 取得 签证 ， 昨天 抵京 访问 1 0 天 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 陈金德 强调 ， 此行 纯粹 是 为了 协助 他 在 宜 兰 选区 渔民 解决 渔 工 短缺 问题 ， 他 是 以 个人 身分 前往 大 陆 ， 因此 不 希望 太 张扬 ， 不 过 他 透露 ， 此行 将 与 中国 外经贸部 官员 及 大 陆 相关 民间 团体 会面 ， 盼 北京 当局 能 同意 恢复 开放 渔 工 输 台 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 大 陆 禁止 渔 工 输 台 后 ， 宜 兰 地区 渔业 人力 严重 不足 ， 基于 协助 选区 渔船 业 者 ， 陈金德 决定 前往 北京 和 台湾省 渔 会 组成 的 访问团 会合 ， 协助 业 者 ， 希望 大 陆 能 恢复 开放 渔 工 输 台 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 访问团 是 由 全 台 1 3 个 区 渔 会 理事长 组成 ， 由 台湾省 渔 会 总 干事 黄永居 率领 ， 以 “ 中华民国 雇工 联盟 ” 名义 ， 于 上周 四 启程 前往 北京 访问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京 又 出现 严重 沙尘暴 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 北京 法 新 电 / n ) 中国 国家 媒体 说 ， 昨天 北京 又 发生 了 严重 的 沙尘暴 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尽管 政府 投入 巨资 改善 北京 的 环境 ， 防止 沙漠 逼近 北京 ， 但 消除 每年 都 频频 发生 的 沙尘暴 ， 仍然 是 计划 在 2 0 0 8 年 举行 奥运会 的 北京市 面临 的 主要 困难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 国家 气象 局 预报 说 ， 今年 第一 次 沙尘暴 上 星期五 袭击 了 北京 ， 从 蒙古 来 的 冷空气 峰 面 预料 会 使 北京 笼罩 在 灰 黄 的 沙尘 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 林业部 沙漠 控制 中心 总工程师 杨卫西 ( 译音 ) 对 《 北京 周报 》 说 : “ 我 不 敢 说 2 0 0 8 年 就 不 会 有 沙尘暴 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 所 能 做 的 就 是 控制 产生 沙尘暴 的 人为 因素 ， 并 防止 环境 的 沙漠化 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 然而 ， 像 风 、 干旱 和 大 沙漠 这些 超出 人们 控制 能力 的 自然 因素 使 中国 在 短期 内 无法 避免 沙尘暴 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 政府 誓言 在 2 0 0 2 年 至 2 0 0 8 年 投入 5 6 8 亿 元 人民币 ( 约 1 2 3 亿 7 6 0 0 万 新 元 ) 资金 ， 以 防止 沙漠化 和 减少 沙尘暴 的 产生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 仅 北京 今年 就 要 花费 大 约 1 0 亿 人民币 ( 约 2 亿 2 0 0 0 万 新 元 ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 林业 科学院 一 名 专家 说 : “ 财政 拨款 的 增加 将 使 局面 有 很 大 改善 ， 但是 …… 可能 需要 几 十 年 的 时间 ， 才能 看到 治理 效果 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 环境 专家 今年初 进行 调查 后 提出 警告 : 中国 大约 三 分 之 一 的 国土 现在 都 是 沙漠 ， 这 主要 是 人类 经济 活动 造成 的 ， 比如 过度 放牧 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 调查 报告 说 ， 在 去年 头 六 个 月 ， 北京 发生 了 1 8 次 沙尘暴 ， 沙尘 都 来源于 内蒙古 ， 内蒙古 6 0 % 的 土地 是 沙漠 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 本月 刚刚 闭幕 的 人大 会议 上 ， 来自 上海 、 北京 和 内蒙古 的 人大代表 敦促 政府 “ 建立 ( 由 树林 组成 的 ) 绿色 长城 ” ， 来 阻挡 沙尘暴 的 袭击 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 《 上海 星 报 》 报道 ， 中国 地理 学会 副 会长 许士元 警告 说 ， 如果 政府 不 采取 紧急 措施 ， 沙尘暴 甚至 可能 会 袭击 到 上海 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 假 文凭 泛滥成灾 在职 干部 很多 被 验 出 持 假证 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 香港 综合 讯 ) 假 文凭 在 中国 大 陆 泛滥成灾 ， 广东省 高校 毕业生 就业 指导 中心 日前 鉴定 潮汕 地区 某市 送 来 1 5 名 官员 的 学历 证书 ， 仅 凭 肉眼 即 确认 其中 7 份 是 假 证书 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港 报章 报道 ， 该 中心 自 去年 5 月 开始 认证 工作 ， 迄今 已 受理 毕业 证书 认证 3 5 0 0 多个 ， 各类 假 学历 证书 占 了 8 0 0 多个 ， 假证 比率 高 达 2 3 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报道 说 ， 这些 假证 以 成人 教育 和 自学 考试 证书 居多 ， 其中 三 分 之 二 是 街 边 伪造 的 ， 另外 三 分 之 一 则 是 由 正规 教育 机构 违规 发放 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中心 负责人 还 透露 ， 由于 鉴定 部 成立 时 ， 正逢 机构 改革 ， 因此 送 检 的 一 般 都 是 机关 及 企业 事业 单位 ， 其中 一 些 单位 假证 的 比例 很 高 ， 很多 假证 的 主人 都 是 在职 干部 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经 国家 教育 部 有关 部门 批准 ， 广东省 高校 毕业生 就业 指导 中心 是 目前 中国 全国 唯 一 被 授权 开展 全国 范围 高等教育 学历 证书 认证 的 机构 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 负责人 也 透露 ， 一 个 地级 市 的 国有 银行 出于 选拔 官员 的 考虑 ， 将 3 6 名 中层 官员 及 业务 骨干 的 文凭 送 来 鉴定 ， 结果 只 有 6 个 是 真 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 ， 随着 鉴定 的 进行 ， 不少 私人 企业 也 来 要求 鉴定 ， 他们 鉴定 的 主要 物件 是 应聘 者 及 新 招 来 的 大学生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鉴定 部 发现 ， 大学生 们 的 证书 中 也 有 不少 是 假货 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 ， 一 大型 企业 在 珠 三 角 某地 设立 分公司 ， 招 了 一 批 大学生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 老板 将 3 0 多本 员工 的 学历 证书 送 来 鉴定 ， 结果 发现 有 1 0 本 是 假 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 近年来 不少 外省 院校 在 广东省 成立 分 教 点 ， 本 无 颁发 学历 证书 的 资格 ， 但 为了 吸引 学员 ， 便 在 招生 时 弄虚作假 ， 声称 能 颁发 国家 承认 的 证书 ， 在 学生 毕业 时 便 制作 一 批 假证 书 发 给 学生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 5 名 寻求 庇护 朝鲜 人 抵 汉城 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 汉城 路透 电 ) 2 5 名 寻求 庇护 的 朝鲜 人 昨 抵达 汉城 国际 机场 ， 开始 在 韩国 过 新 生活 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 过关 后 向 韩国 电视 摄影机 挥手 微笑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 4 3 岁 的 工厂 工人 李宋 在 机场 举行 的 临时 记者会 上 说 : “ 我们 希望 在 这里 定居 ， 生活 在 自由 充满 希望 的 天地 里 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 名 男子 说 : “ 由于 韩国 是 个 自由 的 国家 ， 我 才 不惜 冒 死 来 此 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 批 朝鲜 人 上 星期四 闯入 北京 西班牙 使 馆 ， 坚决 表明 要 投奔 韩国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 星期五 允许 他们 取道 菲律宾 前往 汉城 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 来自 六 个 家庭 ， 其中 两 个 女孩 没有 父母 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 是 自 韩战 结束 以来 逃亡 人数 最 多 的 一 群 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 汉城 国家 情报局 说 ， 这 批 人 将 加入 已经 在 韩国 落户 的 2 0 0 0 名 朝鲜 人 行列 ， 其中 1 3 8 人 是 在 今年 才 投靠 韩国 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 ， 有 5 8 3 人 投奔 韩国 而 打破 记录 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 来 的 2 5 人 将 在 首都 汉城 附近 的 一 个 政府 收容所 上 适应 课 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 课程 的 首要 目的 是 协助 变节 者 克服 在 逃亡 的 紧张 ， 然后 接受 辅导 ， 适应 韩国 的 文化 ， 包括 了解 资本主义 在内 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最后 步骤 是 接受 新 工作 训练 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 纽约 人 》 周刊 : 伊拉克 情报 机构 多年 来 一 直 同 卡伊达 密切 联系 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 华盛顿 综合 电 ) 最新 一 期 的 《 纽约 人 》 周刊 报道 ， 伊拉克 的 情报 机构 多年 来 一 直 和 九 一 一 事件 主谋 奥萨马 领导 的 卡伊达 组织 保持 紧密 联系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 这 两 个 组织 在 伊拉克 北部 库尔德 区 联合 指挥 一 个 恐怖 组织 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 中央 情报局 向来 对 伊拉克 总统 胡申 和 卡伊达 组织 有 联系 的 说法 持 怀疑 态度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 政府 中 支持 对 伊拉克 采取 军事 行动 的 “ 鹰 派 ” 官员 过去 一 直 设法 查出 胡申 和 卡伊达 组织 有 联系 的 证据 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 官员 前天 对 《 纽约 人 》 周刊 的 这 篇 报道 大 表 赞扬 ， 并 指 有关 报道 是 支持 他们 论点 的 最新 依据 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报道 说 ， 伊拉克 库尔德 区 有 一 个 由 库尔德 人 和 阿拉伯 人 组成 的 安萨尔 回教 游击队 ， 该 游击队 的 成员 都 曾 在 奥萨马 的 营地 接受 训练 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 篇 报道 的 作者 戈德堡 说 ， 他 采访 了 被 亲 美 的 库尔德 组织 “ 库尔德 爱国 联盟 ” 俘虏 的 多名 安萨尔 回教 游击队 的 特务 ， 这些 特务 声称 ， 安萨尔 回教 游击队 是 由胡申 和 卡伊达 联合 指挥 的 ， 并 指 阿富汗 的 一 些 卡伊达 战士 已 逃亡 到 受 安萨尔 回教 游击队 管制 的 伊拉克 库尔德 区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 特务 还 说 ， 伊拉克 曾 于 1 9 9 2 年 在 巴格达 招待 一 名 原籍 埃及 的 卡 伊 达 领袖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 官员 警告 ， 库尔德 爱国 联盟 可能 对 有关 报道 大作文章 ， 以 证明 美国 推翻 胡申 政权 的 计划 是 有理 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海湾 国家 报章 : 切 尼 中东 之 行 失败 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 迪拜 综合 电 ) 海湾 国家 报章 星期一 称 ， 美国 副 总统 切 尼 此次 中东 之 行 是 失败 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 切 尼 此行 是 为了 游说 中东 国家 支持 美国 打击 伊拉克 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 切 尼 在 访问 所有 海湾 国家 以后 星期一 到 科威特 ， 但 即使 这个 美国 最 忠实 的 盟国 也 反对 攻打 巴格达 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 沙地 阿拉伯 《 祖国 报 》 说 ， “ 这 位 副 总统 听到 的 是 : 美国 必须 停止 以色列 的 恐怖 行动 ， 防止 以色列 拥有 大规模 杀伤 武器 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该报 还 指出 ， “ 如果 美国 继续 不 考虑 中东 国家 的 利益 ， 它 也 将 失去 在 海湾 地区 的 利益 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿联酋 《 海湾 日报 》 也 说 ， “ 这 是 美国 在 欧洲 碰壁 以后 ， 在 中东 的 新 失败 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 的 欧洲 盟友 大多 公开 反对 进攻 伊拉克 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 切 尼 昨日 在 巴林 首都 麦纳麦 否认 他 的 中东 之 行 旨在 组织 对 伊拉克 进行 军事 打击 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 与 巴林 王储 萨勒曼 举行 的 联合 记者 会上 说 ， 一 些 人 认为 他 此行 唯 一 感 兴趣 的 是 组织 对 伊拉克 进行 军事 打击 ， 但 他 对 此 予以 否认 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 切 尼 称 ， 他 与 萨勒曼 王储 主要 讨论 了 反 恐 战争 、 中东 局势 的 最新 发展 以及 阿富汗 局势 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 切 尼 星期一 晚 抵达 以色列 访问 ， 预料 他 将 会见 以 总理 萨隆 ， 商讨 以 巴 局势 的 最新 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 方面 ， 以 巴 双方 在 约旦河 西岸 和 卡萨 地带 的 战区 司令 昨日 出人意料 的 举行 了 会谈 ， 旨在 制止 这 一 地区 的 暴力 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此次 会谈 可能 是 以色列 从 巴 控 区 撤军 方面 迈 开 的 第一 步 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴方 称 ， 如果 以 军 不 从 这些 地区 撤出 ， 巴方 就 不 会 参加 由 美国 调停 的 和平 谈判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 街头 犯罪 案件 大增 英国 增派 警察 巡逻 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 伦敦 美 联 电 ) 英国 政府 要 致力 解决 日益 严重 的 街头 犯罪 问题 ， 并 将 加 派 警察 巡逻 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 内政部长 布伦基 特 说 ， 要 遏制 上升 的 街头 抢劫 和 暴力 案件 ， 增派 警察 加强 巡逻 是 非常 必要 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 我们 确实 应该 整顿 街头 的 秩序 ， 因为 守法 的 公民 希望 能 安全 地 走 在 街头 上 ， 过 平安 的 生活 ， 不用 害怕 会 受到 袭击 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 英国 的 总 犯罪率 下降 ， 但是 街头 犯罪 案件 在 2 0 0 0 年 至 2 0 0 1 年 期间 却 增加 了 1 3 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伦敦 的 情形 更 是 惊人 ， 仅 2 0 0 1 年 9 月 和 1 1 月 间 报告 的 抢劫 案 就 有 1 万 9 2 4 8 起 ， 比 前 一 年 同 时期 的 8 6 1 4 起 上升 了 一 倍 还 多 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 政府 还 说 ， 罪案 增多 主要 是 因为 抢劫 手机 的 大量 增加 ， 去年 全国 就 发生 了 超过 7 0 万 手机 抢劫 案 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 英国 警方 首次 把 打击 重点 放在 街头 流氓 和 抢劫 方面 ， 以前 多 集中 打击 非法 拥有 枪支 和 街头 售卖 毒品 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这项 新 计划 将 首先 在 1 0 个 街头 犯罪 案件 较 集中 的 街区 实行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 警方 将 加强 在 这些 街区 的 巡逻 ， 并 对 受害者 提供 更 多 保护 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 辽宁 1 0 家 国营 工厂 工人 集体 示威 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 北京 法 新 电 / n ) 中国 东北 辽宁省 辽阳市 1 0 家 国营 工厂 的 工人 昨天 集体 示威 ， 抗议 拖欠 工资 和 养老金 ， 裁 退 费 过 低 以及 贪污 行为 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 在 黑龙江省 的 大庆市 ， 遭 辞退 石油 工人 的 示威 已经 持续 三 个 星期 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 设 在 香港 的 中国 人权 民运 信息 中心 说 ， 辽阳市 公安局 星期日 逮捕 了 一 名 示威 的 组织者 、 5 4 岁 的 姚福 信 ， 同时 还 在 追捕 另外 十 多名 组织 示威 的 工人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 姚 不 愿 透露 姓名 的 亲戚 说 : “ 他 出去 买 东西 就 没 回来 ， 有 几个 人 看 见 他 被 带走 了 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另外 在 临近 省份 黑龙江 的 大庆 油田 ， 警方 和 大庆 石油 管理局 告诉 记者 ， 遭 辞退 石油 工人 的 静坐 示威 已经 进入 第三 个 星期 ， 不过 参加 静坐 的 工人 已经 从 开始 的 5 万 人 减少 到 1 0 0 0 多 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 消息 说 ， 这 两 个 城市 的 工人 已经 成立 了 独立 工会 ， 并 决定 通过 选举 代表 进行 谈判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 按照 法律 ， 这种 行动 是 不 允许 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 设 在 香港 的 中国 工 运 组织 主持人 韩东方 说 ， 虽然 两 次 示威 都 在 人大 刚 结束 时 开始 ， 其实 问题 存 在 已 久 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩 还 说 ， 星期一 在 四 川 广元市 的 一 间 纺织 工厂 也 发生 了 示威 ， 事 因 几名 组织 周末 罢工 的 工人 领袖 被 逮捕 ， 结果 1 0 0 0 名 工人 举行 示威 抗议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新航 空难 调查 报告 台飞安 委 会 一 再 拖延 检 方 质疑 内 有 玄机 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 台北 讯 ) 新航 空难 失事 已 一 年 半 ， 台湾 飞 安 委员会 空难 调查 报告 却 一 拖 再 拖 ， 导致 桃园 地 检 署 侦查 行动 停滞 ， 检 方 质疑 内 有 玄机 ， 飞 安 会 则 承诺 在 4 月 交付 调查 报告 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 0 年 1 0 月 3 1 日 晚 1 1 时 1 8 分 ， 从中 正 机场 飞往 美国 洛杉矶 的 sq - 0 0 6 号 新加坡 航空 公司 班机 ， 起飞 时 误 闯 0 5 右 跑道 ， 撞 上 跑道 上 两 台 挖 泥 机 引起 爆炸 ， 造成 8 3 名 旅客 罹难 ， 近 百 位 旅客 受伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 中国 时报 》 昨天 报道 ， 空难 后 负责 追究 刑 责 的 桃园 地 检 署 ， 就 与 飞安 事故 调查 的 飞 安 单位 ， 因 调查 权 多次 争执 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 空难 发生 至今 ， 桃园 地 检 署 检察长 王添盛 已 升 任 台 中 检察长 ， 遗缺 由 陈守煌 接任 ， 承办 检察官 黄谋信 也 调任 北 检 ， 案由 江苑臻 接办 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 飞 安会原 表示 去年底 可 完成 调查 报告 ， 后 延至 1 月 底 ， 1 月 后 又 改口 2 月 完成 ， 至今 还 是 没 下 文 ， 经 检 方 催促 ， 飞 安 会 承诺 4 月 交付 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 sq - 0 0 6 班机 终点 为 洛杉矶 ， 已 有 部分 罹难者 家属 向 美国 法院 提起 巨额 民事 赔偿 ， 求 偿 对象 除 了 新加坡 航空 公司 ， 也 包括 台湾 民航 局 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 罹难者 家属 的 求 偿 ， 等于 指控 台湾 塔台 航管 有 疏失 责任 ， 因此 桃园 地 检 署 的 侦查 结论 ， 格外 引人注目 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿拉法 如 遵守 美 停火 协议 切 尼 愿 举行 双边 会谈 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 耶路撒冷 综合 电 ) 以色列 总理 萨隆 昨天 说 ， 如果 巴勒斯坦 领袖 阿拉法 贯彻 美国 提出 的 停火 协议 ， 以色列 将 允许 阿拉法 离开 巴勒斯坦 领土 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 副 总统 切 尼 昨天 也 表示 ， 如果 阿拉法 贯彻 美国 提出 的 休战 协议 ， 他 准备 在 不久 的 未来 和 对 方 就 中东 和平 进程 举行 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿拉伯 联盟 秘书长 穆萨 昨天 说 ， 阿拉伯 联盟 将 在 下 周 举行 的 峰会 中 支持 一 项 以 土地 交换 和平 的 计划 ， 以 阻止 中东 的 暴力 冲突 继续 升级 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆萨 在 接受 意大利 报章 《 晚 邮报 》 的 访问 时 说 : “ 我 相信 在 贝鲁特 举行 的 阿拉伯 峰会 将 会 有 一 个 明确 一 致 的 立场 ， 即 以 土地 交换 和平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 到时 ， 以色列 必须 作出 决定 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 埃及 外长 马希尔 前天 表示 ， 即使 以色列 不 允许 阿拉法 出席 阿拉伯 联盟 峰会 ， 沙地 阿拉伯 还 是 会 在 峰会 中 提出 解决 中东 暴力 冲突 的 的 和平 动议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 谴责 以 军事 行动 不 顾及 平民 生命 安全 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 方面 ， 联合国 秘书长 安南 前天 致函 萨隆 ， 谴责 以色列 在 逐步 升级 的 军事 行动 中 没有 顾及 平民 的 安危 ， 并 指 冲突 事件 “ 已 演变 成 没有 一 点 克制 的 常规战争 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 说 ， 以色列 出动 f - 1 6 战斗 轰炸机 、 直升机 、 海军 武装 运输机 和 导弹 展开 密集 轰炸 ， “ 导致 数 以 千 计 的 无辜 平民 ， 包括 妇孺 受伤 或 遭 杀害 ， 以及 许多 建筑物 和 民房 受损 或 被 捣毁 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 呼吁 萨隆 确保 以色列 的 保安 部队 “ 采用 对 巴勒斯坦 平民 的 安危 和 财产 造成 最低 威胁 的 武器 和 作战 方法 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全球 气候 变 暖 再 传 警讯 南极 一 冰 架 完全 瓦解 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 奥克兰 综合 电 ) 美国 国家 冰雪 数据 中心 的 专家 昨天 称 ， 南极 一 块 冰 架 已 完全 瓦解 ， 分裂 成 数 千 个 冰山 ， 这 是 3 0 年 来 发生 的 此类 事件 中 规模 最 大 的 一 次 ， 从而 对 全球 气候 变 暖 问题 再次 发出 警报 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据称 ， 南极洲 东 海岸 附近 一 块 面积 为 3 2 5 0 平方公里 的 拉森 陆 缘 冰 b 冰 架 经过 3 5 天 的 时间 已 完全 瓦解 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 中心 警告 ， 随着 炎热 夏季 的 到来 ， 其它 冰 架 也 濒临 瓦解 边缘 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 预示 着 南极 洲 的 冰河 流量 将 增加 ， 全球 海平面 将 上升 ， 对 低 地 地区 将 造成 危害 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 位于 科罗拉多 大学 的 该 中心 在 其 网站 ( nsidc . org ) 称 ， 可能 已 有 1 万 2 0 0 0 年 、 冰 重 达 7 2 0 0 亿 吨 的 拉森 陆 缘 冰 b 冰 架 从 今年 1 月 3 1 日 开始 分裂 ， 碎 冰 在 威 德尔海 形成 数 千 个 漂浮 冰山 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 中心 还 表示 ， 造成 冰 架 分裂 的 原因 是 该 地区 气候 变 暖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 过半 英国 人 不 赞同 政府 支持 美 打 伊拉克 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 伦敦 综合 电 ) 昨天 公布 的 一 项 民意 调查 结果 显示 ， 超过 半数 英国 选民 不 赞同 政府 支持 美国 攻打 伊拉克 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 卫 报 》 和 民 调 机构 icm 进行 的 民 调 结果 显示 ， 5 1 % 选民 反对 英国 支持 美国 攻打 伊拉克 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 与 去年 和 三 年 前 的 类似 民 调 相反 ， 当时 大多数 英国 选民 支持 攻打 伊拉克 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 的 电缆 新闻网 和 《 时代 》 周刊 前天 公布 的 类似 民 调 则 显示 ， 7 0 % 美国 人 支持 政府 攻打 伊拉克 推翻 胡申 政权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 渥太华 ， 加拿大 总理 克雷蒂 安 前天 表示 ， 如果 美国 领导 联军 攻打 伊拉克 ， 加拿大 会 考虑 加入 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 克雷蒂 安 和 其他 加拿大 部长 一 直 对 布什 以 强硬 立场 对待 伊拉克 胡申 政权 ， 表示 感到 不安 ， 也 一 直 坚持 没有 证据 显示 胡申 和 卡伊达 组织 有 联系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 克雷蒂 安 在 上 星期四 到 华盛顿 同 布什 举行 会谈 之后 ， 似乎 已 改变 原本 立场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 对 哥伦比亚 广播 公司 电视台 说 ， 他 将 认真 考虑 美国 就 阿富汗 以外 地区 所 提出 的 任何 军事 援助 要求 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 就 部队 的 参与 问题 ， 如果 其他 地方 出现 像 ( 阿富汗 ) 那样 的 局势 ， 我们 将 研究 当时 的 局势 ， 就 如 我们 参与 阿富汗 行动 一 样 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 将 减少 战机 在 国内 领空 巡逻 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 华盛顿 路透 电 ) 美国 国防部 官员 星期一 说 ， 布什 政府 决定 降低 自 九 一 一 袭击 事件 后 开始 实行 的 空军 战机 巡逻 的 警戒 水平 ， 不过 仍 会 维持 较 少 次数 的 巡逻 ， 以及 让 飞机 在 跑道 待命 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国防部 说 ， 昼夜 不 停 的 巡航 已经 使 空军 耗费 了 5 亿 美元 ( 约 9 亿 新 元 ) ， 不过 在 华盛顿 上空 的 巡逻 还 将 继续 ， 至于 纽约 地区 ， 除了 间 中 发生 紧急 情况 以外 ， 空中 巡逻 将 停止 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 机场 和 航空 公司 继 九 一 一 事件 后 已 加强 了 保安 措施 ， 当局 这 才 决定 减少 或 停止 空中 巡逻 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国防部 发言人 克拉 克 告诉 记者 : “ 我们 正 研究 一 个 结合 不同 方式 的 计划 ， 包括 对 特定 地区 上空 进行 战斗机 巡逻 、 临时 决定 而 进行 的 断 续性 战斗机 巡逻 ， 以及 不同 等级 的 跑道 待命 措施 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 跑道 待命 指 飞机 处于 准备 状态 ， 随时 可以 紧急 起飞 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 也 说 ， 警戒 将 随时 根据 受 威胁 的 水平 而 调整 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴 敢死队 员 引爆 巴士 7 人 死 3 0 人 伤 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 耶路撒冷 综合 电 ) 警方 说 ， 一 名 身 藏 炸弹 的 敢死队 员 昨天 在 靠近 以色列 北部 的 阿拉伯 城镇 乌姆法赫 姆 引爆 一 辆 巴士 ， 造成 7 人 死亡 ， 约 3 0 人 受伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴士 当时 载 的 多 是 以色列 的 阿拉伯 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 回教 圣 战 组织 承认 干 下 此 攻击 事件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴方 当局 已 谴责 了 这次 暴力 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 美国 中东 特使 津 尼 上周 四 抵达 中东 力促 以 巴 双方 达成 停火 协议 以来 所 发生 的 最 严重 袭击 事件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有关 巴士 公司 的 发言人 说 : “ 敢死队 员 是 在 巴士 后 厢 引爆 身上 的 炸弹 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 车上 当时 客 满 ， 它 正 从 特拉维夫 驶 往 以色列 北部 城市 纳扎雷 斯 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 发言人 也 说 ， 多数 乘客 是 赶 着 上班 的 以色列 阿拉伯 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 爆炸 发生 在 靠近 分隔 以色列 和 西岸 的 “ 青 线 ” 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这次 袭击 事件 使 巴勒斯坦 人 在 前年 9 月 发动 起义 以来 的 死亡 人数 增至 1 5 6 2 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 参议员 : 感染 天花 恐怖 分子 可 在 机场 传播 病毒 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 华盛顿 美 联 电 ) 美国 参议员 弗里斯 特 医生 前天 在 关于 生化 武器 的 听证会 上 警告 说 ， 感染 天 花 的 恐怖 分子 通过 在 机场 传播 致命 病毒 或 病菌 ， 可能 使 病毒 在 全国 流传 ， 并 可能 导致 数 万 甚至 数 百 万 人 死亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 弗里斯特 在 听证 会上 说 ， 感染 天 花 的 恐怖主义 分子 走 进 一 座 机场 ， 他 通过 咳嗽 、 打喷嚏 甚至 仅仅 呼吸 ， 就 可能 将 病毒 传 给 十 名 无辜 的 旅客 ， 而 这 十 名 旅客 有 可能 进而 将 病毒 传遍 全国 ， 并 可能 导致 数 万 、 甚至 数 百 万 人 染病 身亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 这 可能 就 是 大规模 杀伤性 武器 可能 的 形式 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 它 不 需要 通过 导弹 发射 ， 也 不必 像 炭疽 菌 那样 引人注目 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 那些 染病 的 受害者 和 防止 这种 武器 攻击 的 防卫 人员 可能 永远 也 不 知道 这些 病毒 ( 菌 ) 来自 何方 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 们 告诉 参议员 外交 关系 委员会 : 这 就 是 为什么 生化 武器 如此 危险 的 部分 原因 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参议院 外交 关系 委员会 主席 拜 登 说 ， 防止 生化 武器 攻击 是 “ 必须 要 注意 解决 的 万 分 紧迫 的 问题 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 委员会 共和党 资历 最 高 的 议员 赫尔姆兹 说 ， 为了 防止 敌方 导弹 携带 任何 一 种 弹头 袭击 美国 ， 美国 仍然 需要 建立 导弹 防御 系统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 韩 几 十 万 士兵 举行 大规模 演习 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 汉城 法 新 电 / n ) 数 十 万 美国 和 韩国 士兵 将 在 星期四 展开 历来 最 大 规模 的 模拟 与 朝鲜 冲突 的 军事 演习 ， 引来 平壤 抨击 是 战争 挑衅 行为 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 军官 在 一 个 星期 的 军事 演习 前夕 说 ， 这次 演习 纯属 防卫 性质 ， 不过 ， 它 是 发生 在 汉城 当局 警告 不得 忽视 朝鲜 问题 的 危险 之后 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 自 1 9 5 0 - 5 3 年 韩 战 以来 规模 最 大 的 军事 演习 ， 由于 没有 缔结 结束 朝鲜 半岛 冲突 的 正式 条约 ， 那里 也 就 成为 世界 最后 的 冷战 前线 ， 将近 2 0 0 万 大军 在 边界 上 对垒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 汉城 的 美 韩 联军 司令部 说 ， 3 月 2 1 日 到 2 7 日 的 演习 将 是 结合 两 个 不同 的 联合 军事 演习 以 考验 其 效果 的 第一 次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 意味着 数 十 万 士兵 将 参加 ， 不过 ， 军方 没有 透露 细节 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联军 司令部 发言人 说 ， 这次 演习 将 动员 在 朝鲜 半岛 的 几乎 每 个 美军 和 韩军 军事 单位 以及 外来 的 美军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 3 万 7 0 0 0 名 美军 常驻 韩国 ， 预防 有 1 1 0 万 大军 的 朝鲜 发难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 也 有 6 5 万 兵 员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联军 司令部 称 这次 演习 为 rs 0 i / fe 0 2 ， 那 是 电脑 化 军事 演习 和 一 年 一 度 的 “ 幼 鹰 ” 演习 的 结合 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 过去 几年 ， 单 是 rsoi 演习 就 动员 了 5 0 万 名 韩军 和 3 万 名 美军 ( 包括 2 万 名 外来 美军 ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朝鲜 指责 美国 举行 联合 军事 演习 意 在 挑起 战争 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 官方 的 《 劳动 新闻 》 甚至 称 美 韩 军事 演习 是 “ 宣战 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 传媒 赞扬 战略 导弹 部队 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 北京 法 新 电 / n ) 在 美国 《 核 态势 评估 》 把 中国 列为 核 攻击 目标 的 争论 声 中 ， 中国 官方 传媒 昨天 赞扬 本身 的 战略 导弹 部队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 解放军 报 》 、 《 人民日报 》 和 其他 官办 日报 ， 都 以 头版 刊登 《 锻造 共和国 和平 盾牌 》 ， 盛赞 中国 包括 战略 导弹 与 核武器 部队 在内 的 二 炮 部队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 篇 文章 描述 这 支 部队 使用 “ 战略 导弹 训练 模拟 系统 ” ， 模拟 一 个 敌国 发动 核 攻击 及 “ 红军 ” 或 中国 的 反击 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 红军 ” 使用 现代化 程序 迅速 制定 出 作战 方案 ， 在 深山 丛林 部署 新型 导弹 发射 车 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 充满 技术 字眼 的 这 篇 文章 ， 形容 二 炮 部队 应用 新颖 的 防 干扰 和 反 侦察 技术 ， 大 显 神威 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 文章 又 说 ， 一 枚 枚 导弹 “ 从 大山 深处 升空 ， 准确 命中 目标 ” ， 成功 地 进行 了 反击 作战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 二 炮 部队 估计 有 1 0 万 名士 官 ， 是 中国 致力 提高 军队 战斗 技术 的 核心 劲旅 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 叙述 中国 导弹 和 核子 部队 自 1 9 5 0 年代 末期 至今 成长 过程 的 这 篇 文章 ， 发表 于 中 美 关系 再次 紧张 之际 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 防止 朝鲜 人 再次 “ 闯 馆 ” 中国 加强 使馆 区 保安 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 香港 讯 ) 中国 警方 近日 对 上周 有 2 5 名 朝鲜 人 闯入 西班牙 大使馆 事件 展开 内部 检讨 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 估计 ， 仅 在 北京 ， 就 有 超过 1 5 0 名 朝鲜 人 伺机 前往 韩国 ， 当局 已 在 大使馆 区 对 韩国 、 日本 及 西方 各国 主要 大使馆 加强 保安 ， 防止 “ 闯 馆 ” 事件 再次 发生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 星 岛 日报 》 昨日 报道 ， 来自 公安 部门 的 消息 表示 ， 自 3 月 1 4 日 2 5 名 朝鲜 人 以 突然 袭击 方式 闯入 西 班 大使馆 后 ， 北京 警方 在 原有 “ 九 一 一 ” 后 对 敏感 国家 使馆 加强 保安 的 基础 上 ， 再 进 一 步 部署 了 对 非 敏感 国家 使馆 的 保安 ， 同时 也 加强 了 与 朝鲜 、 韩国 驻 京 使馆 人员 的 联络 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 消息 指出 ， 韩国 使馆 人员 向 中方 官员 表示 ， 韩国 方面 并 没有 支持 朝鲜 人 以 这种 方法 前往 韩国 ， 韩国 并 不 希望 这 类 事件 再次 发生 ， 以免 对 中国 和 朝鲜 半岛 双方 间 的 关系 带来 影响 ， 韩国 方面 并 向 中国 方面 承诺 ， 愿意 协助 中国 管理 好 在 京 的 韩国 居民 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 透露 ， 北京 的 东城区 、 朝阳区 亮 马河住 有 约 万 名 朝鲜族 人 ， 其中 有 来自 中国 东北 的 朝鲜族 人 ， 也 有 分别 来自 朝鲜 和 韩国 的 人 ， 主要 从事 朝鲜 风味 餐厅 及 酒吧 等 生意 ， 由于 他们 同 属 朝鲜族 ， 所以 不论 来自 什么 地方 ， 他们 之间 相处 也 算 融洽 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 过去 由于 朝鲜族 人 在 京 并 不 多 ， 也 没有 如 新疆 人 、 河南 人 涉及 很多 刑事 罪案 ， 当局 并 不 把 他们 作为 重点 监控 对象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报道 称 ， 3 月 1 4 日 的 事件 发生 后 ， 公安 部门 首先 将 协助 那 2 5 名 朝鲜 人 的 德国 医生 “ 请 ” 到 公安 部门 “ 谈话 ” ， 随即 将 他 送 到 机场 要求 他 立即 离境 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随后 公安 及 国安 部门 展开 内部 检讨 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 检讨 主要 是 两 方面 ， 一 是 大使馆 区 的 保安 ， 二 是 对 在 京 朝鲜族 人员 的 管理 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另外 当局 也 已 要求 吉林 等 地区 的 有关 部门 ， 采取 有效 措施 阻止 非法 入境 的 朝鲜 人 进入 北京 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朝鲜 半岛 黄沙 蔽 日 平壤 汉城 灰尘 遮 天 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 平壤 、 汉城 综合 讯 ) 刚刚 席卷 了 中国 北部 的 的 沙尘暴 昨天 猛烈 袭击 朝鲜 半岛 ， 包括 朝鲜 首都 平壤 和 韩国 首都 汉城 在内 的 大部分 地区 都 笼罩 在 褐 黄色 的 沙尘 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 新华社 报道 ， 一 场 强烈 的 沙尘暴 昨天 一 大 早就 袭击 了 平壤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 清晨 起 ， 整个 平壤 被 一 片 灰 黄色 的 尘土 所 笼罩 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 今年 入 春 以来 朝鲜 经历 的 第一 场 沙尘暴 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 六 个 航线 停 飞 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 据 北京 人民 网 报道 ， 韩国 昨天 出现 大 面积 “ 沙尘暴 ” ， 除 仁川 国际 机场 以外 ， 国内 六 个 航线 停 飞 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 全国 范围 出现 “ 沙尘暴 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 韩国 环境 部 的 测试 ， 昨天 午前 汉城 天空 中 微细 灰尘 的 含有 量 已 超过 平时 程度 的 1 7 倍 ， 达到 每 立方 公尺 1 0 0 0 微 克 ， 是 历史 上 的 最高 记录 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 受 全国 扬尘 天气 的 影响 ， 韩国 除 仁川 国际 机场 维持 正常 运行 之外 ， 国内 大 邱 、 蔚山 、 浦项 等 六 条 航线 停 飞 ， 3 0 多个 航班 的 乘客 改用 其他 交通 手段 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 据 美联社 报道 ， 由于 空气 中 的 沙尘 含量 过 高 ， 韩国 政府 昨天 下令 全国 幼稚园 和 小学 暂时 停学 一 天 ， 以免 孩子 受到 空气 污染 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 汉城 今年 至今 已 出现 三 次 黄尘 天气 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 气象 厅 昨天 预报 ， “ 中国 和 蒙古 等 沙漠 地区 发生 的 强大 上升 气流 卷起 的 大量 尘土 弥漫 中国 北部 上空 并 乘 西北风 通过 韩国 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 足 以 摧毁 中等 城市 小行星 同 地球 擦肩而过 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 佛罗里达 墨尔本 美 联 电 ) 一 颗 体积 大 得 足 以 摧毁 一 座 中等 城市 的 小行星 ， 在 4 6 万 3 0 0 0 公里 的 近 距离 内 掠过 地球 却 没有 被 提早 发现 ， 天文学家 是 在 四 天 后 才 得知 这 件 事 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 颗 小行星 直径 大约 5 0 公尺 ， 来自 于 太阳 的 方向 ， 因此 天文学家 很 难 发现 它 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 小行星 于 3 月 8 日 掠过 地球 ， 但 直到 3 月 1 2 日 被 发现 时 ， 小行星 已经 远 去 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 设 在 马萨诸塞州 剑桥 国际 天文 协会 小行星 中心 的 威 廉斯曾 帮助 确定 这 颗 小行星 的 方位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 天 文学 的 角度 来说 这 颗 小行星 是 非常 靠近 地球 的 ， 因为 月亮 距离 地球 4 0 万 2 0 0 0 公里 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 威 廉斯 星期三 对 佛罗里达 《 今日 报 》 说 : “ 关键 是 星体 从 太阳 方向 发出 前 就 应该 被 探测 到 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这样 天文学家 才 能 尽快 确定 小行星 的 轨道 ， 预测 它 是否 会 撞击 地球 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 9 0 8 年 ， 一 颗 大 小 差不多 的 星体 撞 上 地球 时 ， 在 西伯利亚 的 森林 中 撞 出 一 个 3 2 公里 宽 的 坑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 内政部长 证实 意 政府 高级 顾问 遭 “ 赤 旅 ” 枪杀 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 罗马 法 新 电 / n ) 意大利 内政部长 斯卡约 拉 前天 证实 ， 意大利 政府 高级 顾问 比亚吉 是 遭 极端 左翼 游击队 “ 赤 旅 ” 一 个 支派 所 枪杀 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯卡约 拉 说 ， 两 名 枪杀 比亚吉 的 男子 甚至 使用 三 年 前 用 来 干 下 一 起 类似 政治 刺杀 的 手 枪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 方面 ， 意大利 总理 贝卢斯 科尼 在 比亚吉 遭 暗杀 后 已 主动 邀请 工会 领袖 重 回 到 谈判 桌上 ， 讨论 有关 他 所 提出 的 就业 改革 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 5 2 岁 的 劳工 部 顾问 比亚吉 也 是 一 名 经济学家 和 法学 教授 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 是 在 周 二 晚 骑 脚踏车 回返 北部 城市 博洛尼亚 的 住宅 外 时 遭 骑 电 单车 的 枪手 射 杀 ， 震惊 了 意大利 政坛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比亚吉 曾 协助 草拟 一 份 遭 工会 和 左翼 分子 强烈 反对 的 就业 改革 方案 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 认为 这 方案 使 雇主 更 容易 开除 工人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目击者 说 ， 比亚吉 躺 在 血泊 中 ， 一 旁 是 他 的 公事 包 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比亚吉 的 家门 也 被 发现 刻 有 赤 旅 的 五 星 标志 ， 但 目前 不 清楚 它 是 在 何时 被 刻 上 去 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 赤 旅 成立 于 1 9 7 3 年 ， 曾 于 七十 和 八十 年代 在 意大利 涉嫌 干 下 多起 爆炸 案 和 刺杀 行动 ， 包括 在 1 9 7 8 年 绑架 和 杀害 前 总理 莫洛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 非法 获取 中国 国家 机密 和 行贿 美籍 华人 工程师 判 五 年 徒刑 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 北京 美 联 电 ) 北京 第一 中级 人民法院 昨天 判决 美籍 华人 工程师 方 复明 五 年 徒刑 ， 罪名 是 非法 获取 国家 机密 和 代表 一 家 公司 行贿 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 起 案件 曾 引起 美国 的 抗议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 驻华 使馆 发言人 说 ， 方复明 将 在 刑 期满 后 被 驱逐 出境 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刑期 将 根据 他 已经 受 监禁 的 时间 加以 调整 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 使馆 曾 派遣 一 名 外交官 听 审 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 方复明 的 代表 律师 说 ， 他 的 当事人 已经 坐牢 两 年 ， 但 中国 说 没有 这么 久 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 证实 有关 判决 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 它 说 ， 从 1 9 9 5 至 1 9 9 9 年 ， 方 复明 获取 3 5 份 包含 国家 机密 的 文件 ， 并 以 2 4 万 5 0 0 0 美元 ( 现 约 4 5 万 新 元 ) 贿赂 中国 公务员 ， 协助 外国 投资者 投标 中国 电力 工程 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 方复明 是 外国 公司 在 中国 和 亚洲 他 处 的 电力 工程 顾问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 方复明 的 代表 律师 科恩 说 ， 方 复明 否认 行贿 ， 表示 自己 是 贪污 的 中国 电力 官员 的 受害者 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 方复明 过去 是 中国 电力 官员 ， 1 9 9 4 年 成为 美国 公民 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 过去 两 年中 ， 一 批 美国 公民 和 居民 被 控 触犯 中国 的 国家 安全 法 ， 方复明 是 其中 一 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 方复明 遭 扣留 一 度 使 中 美 关系 紧张 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 政府 再 三 抗议 中国 处理 方复明 案件 的 手法 ， 指 当局 扣留 方复明 几个 月 没有 审讯 违背 国际 准则 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 方复明 的 家 人 说 ， 他 受到 恶劣 待遇 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 的 妻子 和 两 个 孩子 是 美国 公民 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科恩 说 ， 方复明 是 在 2 0 0 0 年 2 月 2 8 日 遭 扣留 ， 但 中国 外交部 提出 的 拘留 期 是 2 0 0 0 年 8 月 2 8 日 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 取消 海军 舰艇 编队 访 美 也 不 愿 证实 胡锦涛 是否 会 按 原 计划 访 美 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 北京 综合 电 ) 曾 因 美国 总统 布什 访华 而 一 度 升温 的 中 美 关系 在 急速 冷却 ， 中国 昨天 证实 取消 今年 海军 舰艇 编队 访问 美国 港口 的 计划 ， 并 拒绝 确定 国家 副 主席 胡锦涛 是否 会 按 原定 计划 访 美 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 外交部 发言人 章启月 在 例行 记者 上 回答 提问 时 说 : “ 据 我 所 知 ， 中国 海军 舰艇 编队 正 按 计划 准备 出访 ， 他们 的 计划 中 未 包括 美国 的 港口 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当 一 名记者 两 次 问 她 有关 胡锦涛 访 美 计划 有 没 有 受 影响 的 问题 ， 并 要求 澄清 较 早 答复 是否 可以 理解 为 胡锦涛 4 月 访 美 仍 将 如期 进行 时 ， 章启月 既 不 愿 多 加 评论 ， 也 不 愿 证实 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 章启月 只 是 重复 地 指责 美方 在 布什 访华 后 的 短短 一 个 月 时间 里 ， “ 作出 一 系列 违反 中 美 间 的 三 个 联合公报 的 事情 ” ， 并 要求 美方 “ 停止 利用 台湾 问题 干涉 中国 的 内政 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 方面 ， 在 华盛顿 ， 对于 中国 警告 中 美 关系 正 在 刮 “ 寒风 ” ， 美国 星期三 不 加 理会 ， 坚持 美国 允许 台湾 国防部长 参加 佛罗里达州 的 “ 美 台 防御 峰会 ” 没有 不妥 之 处 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京 再 三 抨击 美国 本月 较 早 时 签发 签证 给 台湾 国防部长 汤曜明 出席 由 美国 军火商 主办 的 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 汤曜明 当时 也 会晤 了 两 名 美国 高级 官员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国务院 发言人 包润石 在 例 常 新闻 发布会 上 受到 记者 追问 中 国 对 这 事 的 投诉 ， 不过 ， 他 分明 极力 避免 与 中国 展开 舌战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 这次 会谈 后 ， 我们 的 立场 是 众所周知 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 你们 要 天天 问 我 这 事 ， 我 愿意 天天 解释 ， 中国 要 天天 问 这 事 ， 我们 愿意 天天 解释 它 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 立场 没有 改变 ， 这些 是 我们 与 台湾 人 之间 的 正常 接触 ， 我们 会 继续 这样 做 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 章启月 昨天 也 证实 了 俄罗斯 媒体 的 报道 ， 说 中国 国家 主席 江泽民 前 晚 应 俄罗斯 总统 普 京 的 要求 与 他 通 了 电话 ， 双方 主要 是 就 中 俄 互利 合作 问题 交换 了 意见 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 双方 均 认为 ， 中 俄 开展 互利 合作 ， 符合 两 国 和 两 国 人民 的 利益 。 <EOS2> </seg>
</doc>
</srcset>
