<?xml version="1.0" encoding="UTF-16"?>
<srcset setid="xxx" srclang="Chinese" trglang="English">
<doc docid="xxx" sysid="ch">
<seg id=1><EOS1> 巴林 公主 下 嫁 美 大兵 惊 世 婚姻 五 年 宣告 破裂 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴林 公主 梅丽安 · 哈 里 发 下 嫁 美国 陆 战 队 大兵 强生 ， 曾 获 美国 电视台 广赞 为 美 事 ， 但是 这 桩 波折 重重 的 婚姻 才 持续 五 年 ， 如今 却 已 在 沙漠 赌 城 拉斯维加斯 画 下 句 点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 梅丽安 是 海湾 国家 巴林 王室 的 成员 ， 强生 冒 着 赔 上 军旅 生涯 的 风险 投身 这 段 违禁 恋 曲 ， 他们 两 人 的 婚姻 宛如 童话 故事 ， 曾经 成为 一 部 电视 电影 的 主题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 据 拉斯维加斯 评论 报 报导 ， 才 过 了 五 年 ， 两 人 就 对簿公堂 ， 梅丽安 向 法院 诉 请 离 婚 ， 地点 在 办 结婚 很快 而 办 离婚 更 快 的 赌 城 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 两 人 在 一 九 九 九 年 相遇 ， 当时 强生 还 是 职业 军人 ， 派驻 在 巴林 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 认识 这个 豆蔻年华 的 小 公主 后 ， 两 人 擦 出 爱 的 火花 ， 他 的 生命 因而 出现 巨变 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 王室 禁止 这 对 小 情人 结合 ， 强生 为 梅丽安 变 装 ， 让 她 穿 上 绒布 衫 ， 戴 上 棒球 帽 ， 并 为 她 伪 照 军方 证明 文件 ， 把 她 偷偷 带 出 祖国 ， 到达 美国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 和 美国 当局 打 了 辛苦 的 移民 官司 后 ， 小 俩口 终于 在 以 华丽 闻名 的 拉斯维加斯 大道 上 的 烛光 婚礼 教堂 成婚 ， 当时 强生 二十 三 岁 ， 新 娘子 则 仅 十九 岁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 强生 表示 ， 由于 被 称为 「 罪恶 之 城 」 的 拉斯维加斯 有 不少 诱惑 ， 他 和 梅丽安 财 大势 大 的 娘家 又 一 直 关系 紧张 ， 加以 谣传 有 暗杀 他 的 阴谋 ， 这 桩 历尽 波折 的 婚姻 终于 撑 不 下去 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 强生 说 ， 他 靠 为 饭店 和 赌场 的 客人 停车 维 生 ， 而 梅丽安 逐渐 深陷 赌 城 的 夜生活 ， 经常 在 深夜 上 夜 店 ， 不 把 他 这个 丈夫 放在眼里 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 梅丽安 在 一 年 前 就 抛 夫 而 去 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 强生 说 : 「 她 已经 沈沦 到底 了 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧元 区 本 周 经济 指标 将 显示 欧洲 经济 持续 疲弱 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经济学家 说 ， 欧元 区本周 将 公布 的 经济 指标 ， 将 显示 出 经济 信心 疲弱 及 经济 产出 减缓 的 进 一 步 证据 ， 另 一 方面 英国 的 资料 则 预期 将 显示 工业 活动 增加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 说 ， 欧元 区 最 大 国家 的 经济 产出 数据 将 持续 显示 每个 月 波动 极大 ， 但是 经济 产出 的 长期 趋势 将 显示 经济 成长 趋 缓 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本 周 最 重要 的 经济 指标 将 在 德国 ， 市场 密切 注意 的 zew 经济 研究所 预定 七 日 发布 的 经济 预期 指标 ， 将 提供 欧洲 十二月份 第一 个 经济 信心 的 证据 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> zew 指数 十一月 由 前 月 的 三十 一 点 三 ， 大幅 跌 至 十三 点 九 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经济学家 说 ， 欧元 的 大幅 升值 将 在 近期 的 调查 中 持续 对 经济 信心 产生 影响 ， 因此 没有 理由 预估 经济 预期 指标 会 反弹 回升 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> bnp 的 经济学家 说 : 「 考量 导致 经济 信心 下滑 的 主要 因素 ， 包括 欧元 升值 、 全球 经济 的 不 确定 因素 及 德国 就业 市场 恶化 的 失业率 等 ， 都 对 十二月 调查 期间 的 未来 成长 预期 产生 拖累 ， 因此 指数 强劲 反弹 是 不 太 可能 的 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 法新社 的 财经 新闻 afx 新闻 向 经济学家 所 做 的 调查 ， 这项 指标 在 十二月 将 会 由 前 月 的 十三 点 九 ， 再次 下滑 至 十一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 ubs 投资 银行 的 提 瑟 说 ， 德国 zew 经济 预期 指标 十二月 甚至 可能 跌 到 零 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 提 瑟 说 : 「 德国 经济 活动 的 未来 预期 ， 依 我们 的 看法 ， 从 zew 对 分析 师 及 金融 市场 参与者 的 调查 所 反映 ， 将 会 持续 下跌 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 危机 引发 东西 紧张 将 成 欧安组织 议题 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 多次 指控 西方 插手 东欧 事务 ， 此事 因为 乌克兰 的 政治 危机 益 成 关注 焦点 ， 而且 在 明天 召开 的 欧洲 安全 暨 合作 组织 的 年度 部长会议 势 将 成为 主要 议题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 西方 的 势力 逐渐 伸 入 欧洲 一 些 原本 被 俄国 视为 其 后院 的 角落 ， 例如 波罗的海 各国 、 乔治亚 和 中亚 ， 早已 令 俄国 颇 为 不满 ， 因此 欧安组织 这次 在 保加利亚 首都 索非亚 举行 两 天 会议 时 ， 乌克兰 最近 的 事件 可能 成为 重要 议题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 的 最高法院 已 作出 戏剧性 的 判决 ， 谕 令 最近 举行 的 总统 选举 第二 轮 决 选 重新 投票 ， 而 在 此 之前 ， 欧洲 联盟 就 已 呼吁 欧安组织 的 会员国 ， 准备 让 观察员 「 以 最 快 速度 和 效率 行动 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧洲 人士 透露 ， 在 乌克兰 预定 十二月 二十 六 日 举行 的 重新 决 选中 ， 欧安组织 派遣 的 观察员 人数 可能 由 原 本 的 六 百 人 增至 一 千 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 国务卿 鲍尔 将 会 参加 欧安组织 这次 年会 ， 这 可能 是 他 卸任 前 最后 一 次 出访 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄国 外长 拉夫罗 夫 、 法国 外长 巴尼耶 、 英国 外相 史卓 和 德国 外长 费雪 也 将 与会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧安组织 的 成员 包括 北美 、 欧洲 和 亚洲 的 五十 五 个 国家 ， 明年 将 庆祝 成立 三十 周年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 组织 当年 是 在 赫尔辛基 举行 的 会议 成立 ， 对 结束 冷战 有 其 贡献 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 大 考验 情报 改革 法案 本 周 面临 国会 表决 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 国会 本 周 将 全力 通过 的 情报 改革 法案 是 共和党 布希 总统 推动 第二 任期 雄心勃勃 的 施政 计划 ， 他 在 共和党 国会 议员 间 的 支持 度 是 连任 后 首次 面临 重大 考验 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 负责 调查 二 ○ ○ 一 年 九月 十一 日 美国 纽约 和 华府 遭受 恐怖 攻击 的 前 共和党 新泽西州 州长 基 恩 ， 昨天 接受 报纸 访问 时 说 ， 情报 改革 法案 的 问题 ， 在于 它 要 经 国会 通过 ， 单单 这 件 事 对 未来 两 党 合作 及 总统 的 国内 施政 议题 就 有 不良 徵 兆 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 基恩 说 : 「 如果 总统 和 国会 不能 处理 好 这些 大 问题 ， 国会 就 会 变 得 功能 不 彰 ， 那样 我们 都 会 有 麻烦 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 告诉 纽约 每日 新闻 报 : 「 我们 就 得 等 很 久 才 会 有 另 一 个 法案 ， 能 得到 参 众 两 院 共和 与 民主党 领袖 的 支持 ， 以及 民意 百分之 八十 的 支持 度 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 多名 国会 议员 昨天 说 ， 这项 历史性 的 改革 法案 如果 失败 ， 将 延宕 美国 老 旧 间谍网 路 系统 运作 的 彻底 检修 好几个 月 ， 甚至 好几年 ， 或 甚至于 完全 戕害 它 的 存 续 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国会 众院 情报 委员会 民主党 首席 议员 哈曼 昨天 在 有线电视 新闻网 上 说 : 「 如果 这个 法案 本 周 不能 通过 ， 它 将 胎 死 腹 中 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国会 将 在 六 日 及 七 日 尝试 再次 通过 「 二 ○ ○ 四 情报 改革 暨 恐怖主义 防治 法案 」 ， 然后 休会 到 明年初 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 未能 通过 ， 整个 法案 即 作废 ， 要 到 二 ○ ○ 五 年 国会 才 重新 起 草 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 反对派 坚 拒 大幅 剥 弱 总统 权力 修宪 案 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 亲 西方 反对派 今天 坚持 ， 反对派 不 会 接受 即将 卸任 总统 库契马 在 重新 举行 第二 回合 总统 决 选 前 所 推动 的 宪政 改革 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这项 宪政 改革 将 剥夺 目前 属于 总统 的 大部份 权力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 最高 法庭 以 第二 回合 选举 充斥 弊端 ， 宣布 这 项 在 十一月 二十 一 日 举行 的 选举 无效 ， 中选 会 谕 令 十二月 二十 六 日 重新 举行 决 选 后 ， 反对派 领袖 尤申科 再次 与 库契马 陷入 僵持 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尤申科 的 盟友 提 摩 森 科 表示 : 「 如果 宪法 修正案 以 目前 的 形式 通过 ， 总统 的 所有 权力 将 被 转移 至 国会 ， 这 是 令 人 无法 接受 的 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 告诉 记者 : 「 我们 希望 总统 能够 任命 情报 局长 和 检察 总长 ， 俾 使 我们 可以 进行 肃 贪 ， 除去 那个 控制 乌克兰 政治 与 商业界 的 集团 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与 俄罗斯 维持 密切 关系 的 库契马 ， 因 担心 反对派 可能 赢得 总统 选举 ， 而 在 重新 举行 决 选 前 推动 修 宪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 反对派 国会 议员 昨天 拒绝 就 政府 提出 的 宪法 修正案 进行 表决 ， 国会 因而 休会 十 天 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 宪法 修正案 ， 除 了 总理 、 国防部长 与 外长 ， 所有 首长 的 任命权 将 由 总统 手中 转移 至 国会 ， 而 目前 支持 政府 的 势力 在 国会 拥有 接近 多数 席次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 这项 修正案 内容 ， 总统 所 任 命 的 总理 、 国防部长 及 外长 人选 需要 经过 国会 同意 ， 而 国会 也 可以 提出 他们 的 候选人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 政治 危机 进入 第三 周 反对派 吁 继续 抗争 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 因 总统 选举 引发 的 混乱 进入 第三 周 ， 反对派 领袖 尤申科 今天 呼吁 支持 群众 继续 街头 抗争 ， 包围 总统府 及 政府 大楼 ， 直 到 即将 卸任 的 总统 库 契 马开革 总理 亚努科 维 奇 及其 阁员 ， 并 采取 行动 确保 即 将 重新 举行 的 总统 决 选 公平 为止 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 成 千 上 万 的 尤申科 支持者 已 在 首都 基辅 聚集 两 周 ， 他们 包围 政府 大楼 ， 露宿 苏联 专家 为 阅兵 所 设计 的 主要 大道 ， 他们 所 展现 的 人民 力量 迫使 最高 法庭 宣布 十一月 二十 一 日 的 第二 回合 总统 选举 无效 ， 中选 会 谕 令 十二月 二十 六 日 重新 举行 决 选 ， 国会 通过 开 革 亚努科 维 奇 ， 但是 库 契 马 迄今 仍 未 签署 行政 命令 撤换 这 位 他 所 一 手 栽培 的 接班人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尤申科 今晚 告诉 聚集 在 首都 独立 广场 的 支持 群众 ， 库契马 应该 撤换 他 的 政府 ， 改组 中选 会 ， 且 国会 和 库 契 马 均 应 同意 修正 选举 法 ， 以 防止 选举 舞弊 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 这 场 为 十二月 二十 六 日 决 选 揭开 序幕 的 演说 中 说 : 「 在 这些 决定 做出 前 ， 不能 谈及 解除 对 政府 大楼 或 总统府 的 包围 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 十四 天 来 ， 这个 广场 已 展现 了 对 乌克兰 的 热爱 ， 以及 数 以 百 万 计 能够 捍卫 他们 的 抉择 的 乌克兰 人民 的 公民 意识 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 : 「 我们 正在 经历 一 场 善恶 势力 的 斗争 ， 全世界 正 为 我们 的 胜利 鼓掌 ， 全世界 都 为 乌克兰 感到 骄傲 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 反对派 加强 对 莫斯科 所 支持 的 执政 当局 施压 ， 尤申科 与 库契马 再度 为 宪政 改革 陷入 僵持 之际 ， 波兰 总统 克 瓦斯 涅 夫 斯 基 、 立陶宛 总统 亚当 库斯 及 俄罗斯 特使 葛利兹 洛 夫 预定 六 日 抵达 基辅 进行 另 一 回合 调解 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 埃及 宣布 中东 和平 困境 已经 有 突破 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 埃及 说 ， 中东 和平 协议 预期 将 有 一 个 新 的 架构 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 它 并且 表示 ， 近期 内 可能 重新 派遣 大使 返回 以色列 ， 恢复 已经 中断 四 年 的 全面 性 的 邦交 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 埃及 国 营 的 中东 新闻社 引述 「 高层 」 埃及 人士 的 消息 表示 ， 寻求 和平 计 画 的 各方 已经 对 全面 的 和解 逐渐 达成 共识 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中东 新闻社 说 : 「 埃及 、 以色列 、 巴勒斯坦 和 重要 的 国际 团体 ， 如 美国 以及 欧盟 ， 已经 达成 重要 的 谅解 ， 原则 上 同意 全面 解决 以色列 和 巴勒斯坦 间 的 冲突 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 自从 上个月 巴勒斯坦 强人 阿 拉 法 特 去 逝 后 ， 国际 社会 重新 继续 恢复 中东 和平 政策 的 推动 ， 以期 早日 结束 以 巴 之间 多年 的 流血 冲突 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中东 新闻社 说 ， 官员 预测 「 准备 工作 将 会 进行 到 七月 ， 然后 再 展开 政治 动作 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中东 新闻社 表示 ， 之后 ， 关切 中东 和平 进程 的 各方 ， 以色列 和 巴勒斯坦 以及 埃及 、 美国 、 俄罗斯 和 几个 欧洲 国家 将 在 华府 举行 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 预期 会议 内容 将 包括 「 双方 停火 」 ， 巴勒斯坦 当局 将 「 阻止 反 以色列 的 攻击 以及 强化 它 对 加萨 走廊 和 约旦河 西岸 的 控制 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关于 这 一 点 ， 中东 新闻社 说 ， 以色列 总理 夏隆 承诺 「 只要 巴勒斯坦 当局 尊重 停火 协议 ， 控制 好 它们 的 地方 ， 以色列 将 会 停止 对 巴勒斯坦 人 的 军事 行动 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全球 逾 十 亿 儿童 饱受 战争 贫困 爱滋病 蹂躏 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 儿童 基金会 ( unicef ) 今天 发表 的 年度 报告 指出 ， 占 全球 儿童 人口 半数 的 逾 十 亿 儿童 饱受 贫困 、 战争 以及 爱滋病 肆 虐 的 蹂躏 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 儿童 基金会 表示 ， 一 九 八 九 年 儿童 权利 公约 明定 的 儿童 拥有 健康 和 受 保障 生长 环境 的 权利 ， 经常 遭到 危害 ， 部分 原因 在于 各国 政府 未能 落实 人权 和 经济 改革 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 儿童 基金会 执行 委员会 主席 贝勒米 女士 在 伦敦 发表 年度 报告 时 指出 ， 「 当 全球 有 半数 儿童 在 饥饿 和 不 健康 环境 下 成长 、 当 学校 成为 遭 攻击 目标 以及 整座 村庄 被 爱滋病 毁灭 时 ， 我们 已 无法 兑现 对 儿童 许下 的 承诺 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贝勒米 又 说 : 「 太 多 国家 的 政府 正 作出 实际上 会 伤害 儿童 的 蓄意 抉择 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 儿童 基金会 与 英国 伦敦 经济 学院 及 布里斯 托 大学 的 研究 人员 合作 编纂 的 统计 数字 ， 揭露 儿童 在 全球 大 部分 地区 身 陷 险境 的 恐怖 景象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 研究 人员 发现 ， 全球 约 有 六 亿 四 千 万 儿童 缺乏 适当 栖身 处所 ， 四 亿 儿童 无法 获得 安全 饮用水 ， 二 亿 七 千 万 儿童 无法 享受 保健 服务 ， 一 亿 四 千 万 儿童 ( 绝大部分 为 女童 ) 从未 上 过 学 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 研究 人员 指出 ， 更 严重 的 是 ， 至少 有 七 亿 儿童 因 各种 形式 的 「 严重 剥削 」 而 受 苦 ， 包括 无法 接触 资讯 和 享受 公共 卫生 设施 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 儿童 基金会 今天 公布 的 第十 份 年度 报告 指出 ， 战争 和 爱滋病 已 摧毁 通常 能 保护 儿童 的 各种 网络 ， 且 儿童 不时 成为 战争 和 爱滋病 的 直接 牺牲 者 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 为 解除 武器 禁运 施压 欧盟 抗拒 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧洲 联盟 今天 拒绝 了 来自 中国 总理 温家宝 ， 希望 尽快 终结 对 中国 武器 禁运 的 压力 ， 不过 也 表示 ， 会 致力 朝 解除 这项 十五 年 禁运 的 方向 迈进 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧盟 轮值 主席 荷兰 在 中国 丨 欧盟 高峰 会后 ， 作 以上 表示 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 荷兰 说 ， 欧盟 如何 为 这项 禁运 画 下 休止符 ， 不须 妄 加 揣测 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧盟 是 在 一 九 八 九 年 天安门 屠杀 事件 发生 后 ， 对 北京 施加 武器 禁运 制裁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 武器 禁运 问题 虽 给 这 次 中国 丨 欧盟 高峰 会议 蒙 上 阴影 ， 可是 双方 依旧 在 会 中 签署 了 若干 贸易 和 其他 方面 的 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 与 欧盟 都 声称 ， 这些 协议 加强 了 彼此 间 的 「 战略 伙伴 关系 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧盟 在 与 中国 总理 温家宝 举行 峰会 后 发布 的 联合 声明 中 说 : 「 欧盟 方面 证实 其 继续 朝 解除 禁运 致力 的 政治 意愿 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 指出 ， 中国 代表团 「 欢迎 这项 正面 讯息 ， 并 认为 这项 讯息 有益 中国 与 欧盟 间 广泛 战略 伙伴 关系 的 健全 发展 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 温家宝 在 峰会 后 记者会 上 并 不 隐藏 他 的 不悦 之 色 ， 他 表示 ， 此 项 禁运 「 未 能 反映 中国 与 欧盟 间 的 伙伴 关系 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 温家宝 说 : 「 这项 禁运 是 冷战 的 结果 ， 不能 反映 现在 的 情 势 ， 更 未 反映 中国 与 欧盟 间 的 伙伴 关系 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 些 欧盟 国家 在 法国 的 领衔 下 ， 推动 解除 这项 武器 禁运 ， 声称 这项 禁令 已经 过时 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 未 增 修 加强 欧盟 相关 法律 的 情况 下 ， 欧盟 有识之士 担心 ， 解除 禁运 可能 会 打开 了 军售 的 防洪 闸 ， 而 助长 了 中国 的 军 力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 荷兰 总理 巴克南 说 : 「 我 解释 了 欧盟 有 意愿 解除 这项 禁运 ， 不过 我 也 指明 ， 解除 禁令 跟 调整 武器 出口 行为 准则 有着 相互 牵连 的 关系 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 初步 研究 发现 : 叶酸 也许 会 导致 乳 癌 但 无 定论 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 项 最新 的 健康 研究 报告 指出 ， 孕妇 为 防 胎儿 畸形 而 普遍 服用 的 一 种 维他命 b 「 叶酸 」 ， 会 使 罹 患 乳 癌 的 机 率 上升 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 研究 人员 说 ， 他们 的 研究 结果 可能 只 是 出于 偶然 ， 因为 其他 的 研究 显示 ， 叶酸 实际上 会 降低 罹 患 乳 癌 的 机 率 ， 因此 他们 吁请 孕妇 ， 继续 服用 这种 补品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 叶酸 会 自然 存在 于 深 色 的 叶 类 蔬菜 中 ， 医学界 已 知 ， 这 是 胚胎 发育 的 重要 助 力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英国 布 里 斯托 和 亚伯丁 两 所 大学 的 研究 人员 针对 三 千 名 妇女 进行 追踪 ， 这些 妇女 在 一 九 六 0 年代 怀孕 时 曾 服用 五 毫克 或 零 点 二 毫克 的 叶酸 或 安慰 剂 ， 而 当时 多半 是 她们 的 妊娠 第二 期 和 第三 期 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刊登 在 英国 医学 杂志 上 的 这项 报告 指出 ， 结果 迄 二 0 0 二 年 九月 为止 ， 曾 服用 五 毫克 叶酸 的 妇女 ， 其 罹 患 乳 癌 的 比例 为 仅 服 安慰 剂 者 的 两 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 研究员 之 一 奈 斯 强调 ， 此 一 结果 仅 属 「 初步 ... 其 目的 在 指出 进 一 步 研究 之 路 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 这 完全 有 可能 是 一 种 偶然 的 结果 ， 因此 在 我们 获 致 任何 结论 之前 ， 必须 做 进 一 步 的 科学 研究 来 检讨 其中 的 关联 性 ， 如果 这种 关联 性 存在 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 奈 斯 说 ， 计 画 怀孕 的 女性 仍 应 服用 叶酸 补品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 目前 的 剂量 建议 和 「 实验 用 剂量 之间 存 有 相当 的 差距 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 英国 的 卫生 准则 ， 希望 怀孕 和 处 在 妊娠 第一 期 的 女性 应 每日 服用 零 点 四 毫克 的 叶酸 ， 较 上述 研究 中 妇女 所 服用 的 剂量 小 了 十 倍 以上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 总统 重新 选举 两 候选人 心情 迥然不同 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本月 二十 六 日 将 在 乌克兰 总统 重新 选举 中 碰头 的 两 位 对手 ， 目前 已 做 好 决 一 高 下 的 准备 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 亲 西方 的 反对党 领袖 尤申科 对 胜 选 有 信心 ， 亲 莫斯科 的 现任 总理 亚努科 维奇则 表示 ， 他 将 不再 代表 「 令 人 感到 羞耻 的 」 执政党 参选 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 于 此 同时 ， 俄罗斯 总统 蒲亭则 对 乌克兰 加入 欧盟 态度 转变 ， 表示 他 对 乌克兰 入 欧盟 持 乐 见 其 成 的 立场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 询 及 他 期待 在 重 选中 获得 几成 选票 时 ， 尤申科 向 记者 会 会场 满坑满谷 的 记者 表示 : 「 保守 而言 ， 我 应该 会 拿 到 六 成 左右 的 选票 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 方面 ， 从 外表 可见 其 焦虑不安 的 亚努科 维 奇 则 好 几次 闪 躲 直接 回答 记者 的 问题 ， 最后 只 说 了 一 句 : 「 奉 上 帝 意旨 ， 我们 会 赢 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 原本 被 现任 总统 库 契 马培植 为 继承人 的 亚努科 维 奇 ， 现 已 改弦易辙 ， 将 自己 定位 成 与 反对党 及 执政党 对抗 的 候选人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 以 近乎 直接 点 名 的 方式 表示 : 「 以前 我 信任 那些 在 政府 底下 做事 的 懦夫 和 叛徒 ， 现在 我 则 是 感到 很 失望 ， 这个 政府 真 丢脸 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 库契马 和 反对党 交换 条件 ， 透过 修改 法律 将 部分 总统 权力 移 转 给 国会 ， 以 结束 十一月 二十 一 日 总统 决 选 以来 持续 两 周 的 反对党 大型 抗争 及 政局 混乱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 原本 获胜 的 亚努科 维 奇 也 遭 最高法院 以 选举 过程 舞弊 丛生 为由 ， 被 宣布 当选 无效 ， 必须 重新 选举 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 访问 海牙 任 内 最后 一 次 为 欧 美 和谐 尽力 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 国务卿 鲍尔 今天 与 欧盟 高层 举行 会谈 ， 在 任期 内 最后 一 次 为 美国 与 欧洲 的 团结 尽 其 心 力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 此次 欧洲 之 行 目的 在于 修补 因 伊拉克 战争 对 两 方 所 造成 的 外交 伤害 ， 海牙 是 其 最后 一 站 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 此行 可能 是 他 任 内 最后 一 次 海外 正式 访问 ， 欧盟 向 他 承诺 在 美国 总统 布希 明年 二月 访 欧 前 ， 欧盟 将 朝 化解 双方 紧张 关系 之 路 迈进 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 两 边 的 歧异 仍 存在 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧盟 轮值 主席国 荷兰 的 外长 鲍特 说 : 「 我们 必须 在 布希 总统 第二 任 任 内 加强 双边 对话 ， 并 重新 寻 回 共同 的 立场 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧盟 外交 专员 华德纳 女士 表示 ， 她 相信 欧洲 与 美国 已 在 「 把 伊拉克 危机 的 艰 困 时刻 抛 诸 脑 后 」 一 事 上 有所 进展 ， 但 她 也 认知 到 目前 是 「 欧 美 关系 的 关键 时刻 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 明年 二月 二十 二 日 将 飞往 布鲁塞尔 与 欧盟 及 北大西洋 公约 组织 领袖 会面 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 表示 ， 布 希 此行 意 在 修补 因 伊拉克 因素 所 导致 的 关系 裂缝 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 这次 欧洲 之 行 已 走访 过 索非亚 和 布鲁塞尔 ， 可是 改善 关系 的 目的 进展 有限 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尤其 是 在 布鲁塞尔 ， 鲍尔 批评 六 个 反对 战争 的 北约 国家 拒绝 参与 伊拉克 训练 任务 之 举 已 损害 到 盟邦 的 「 信誉 与 团结 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 鲍尔 仍 坚称 ， 他 的 会晤 活动 已 展现 美国 全面 恢复 外交 关系 的 承诺 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴谢斯 古 当选 罗马尼亚 总统 筹组 政府 面临 挑战 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 罗马尼亚 反对党 候选人 巴谢斯 古 今天 赢 得 竞争 激烈 的 总统 选 战 ， 但是 这 位 立场 中间 偏 右 的 布加勒斯特 市长 在 组成 新 政府 时 ， 由于 国会 党派 林立 ， 四 分 五 裂 ， 恐 将 面临 巨大 挑战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 罗马尼亚 中央 选举 委员会 今天 公布 的 最后 正式 结果 ， 「 正义 真理 联盟 」 候选人 巴谢斯 古 赢 得 百分之 五十 一 点 二 三 选票 ， 他 的 对手 、 总理 纳斯塔 斯 的 得 票 率 为 百分之 四十 八 点 七 七 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 纳斯塔 斯 承认 败 选 ， 并 向 巴谢斯 古 道贺 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 即将 卸任 的 总统 伊列斯 古 也 已 向 巴谢斯 古 道贺 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 纳斯塔 斯 表示 ， 他 的 社会民主党 将 协助 巴谢斯 古 ， 让 罗马尼亚 顺利 加入 欧洲 联盟 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 社会民主党 在 上月 二十 八 日 举行 的 国会 选举 赢 得 胜利 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴谢斯 古 在 记者会 中 说 ， 「 今天 ， 我 的 当务之急 是 尽 速 组成 有 能力 继续 执行 罗马尼亚 加入 欧盟 谈判 的 政府 」 ， 罗马尼亚 必须 努力 满足 加入 欧盟 的 要求 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 ， 罗马尼亚 人民 应该 知道 将 为 这项 整合 付出 何种 代价 ， 全国 应该 团结 一 致 ， 以 确保 罗马尼亚 不 会 出现 质疑 这项 整合 的 声浪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 罗马尼亚 已 完成 欧盟 入会 谈判 ， 预定 二 零 零 七 年 元月 加入 欧盟 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴谢斯 古 也 将 打击 贫穷 、 肃 贪 和 确保 司法 独立 列为 他 的 施政 要务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 旧作 风波 未 平奥利 佛 史东想 和 土耳其 讲和 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 电影 导演 奥利佛 史东 今天 趁着 前来 伊斯坦 堡 宣传 新片 「 亚历山大 」 的 机会 ， 试图 与 土耳其 重修旧好 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 撰写 的 经典 片 「 午夜 快车 」 剧本 ， 被 批 为 败坏 土耳其 形象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 此地 接受 专访 时 告诉 法新社 说 : 「 我 从来 都 没 想 过 这个 剧本 会 与 土耳其 敌对 ， 这部 剧 本 是 要 反对 各地 不 公正 的 行为 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 土耳其 舆论 自从 一 九 七 八 年 这部 得 奖 作品 首映 后 ， 就 一 直 谴责 史 东 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此片 根据 比 利海斯 的 回忆录 改编 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 青年 海斯 因 企图 从 土耳其 走私 毒品 印度 大麻 ， 在 伊斯坦 堡 机场 被捕 ， 经过 漫长 的 法律 诉讼 后 ， 被 判 于 土耳其 服刑 三十 年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 土耳其 的 抨击 者 指控 史 东 任意 将 海斯 的 原 着 窜改 为 一 部 带有 种族歧视 意味 的 剧本 ， 每个 土耳其 人物 在 剧中 都 无 一 幸免 地 被 描述 为 坏蛋 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 片中 也 充斥 一 些 可怕 的 监狱 强暴 与 虐待 场景 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 史东 承认 : 「 也许 因为 当时 年轻 ， 也 因为 太 想 表达 论 点 ， 又 表达 得 太 过 强烈 ， 因而 产生 些许 狂热 ， 些许 愤怒 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 他 补充 : 「 海斯确 曾 在 土耳其 监狱 被 鸡奸 ， 他 因为 相对 来说 微不足道 的 罪行 被 判 三十 年 监禁 ， 在 狱中 也 受到 残忍 对待 ， 所以 一 切 都 是 基于 事实 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 史东 说 : 「 就 大 一 点 的 层面 看来 ， 土耳其 并 不 是 唯 一 一 个 监狱 系统 运作 不 完善 的 国家 ， 美国 也 有 类似 问题 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 明年 日本 经济 成长 速度 可能 放缓 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 日 圆 升值 和 贫富 差距 日渐 扩大 可能 破坏 今年 上半年 享有 的 那种 和谐 气氛 ， 日本 经济 可能 放缓 速度 ， 迈入 二 0 0 五 年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经历 十 年 停滞不前 之后 ， 厂商 获利 高 和 消费者 的 消费 支出 强劲 ， 使得 日本 今年 又 恢复 了 信心 ， 不过 分析家 把 他们 的 支撑 经济 成长 希望 指向 中国 ， 尽管 日本 和 中国 之间 的 政治 紧张 日渐 升高 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 证据 已 逐渐 显现 ， 日本 经济 在 二 0 0 五 年初 可能 短暂 下挫 ， 尤其 是 如果 工业 生产 继续 下降 ， 而 制造商 则 调整 库存 ， 避免 积压 过 多 存货 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 最近 采用 的 新 统计 方法 ， 日本 经济 四 至 六月 的 一 季 实际上 略微 萎缩 ， 七 至 九月 的 一 季 只 成长 百分之 零 点 一 ， 刚刚 好 逃 过 技术性 的 不景气 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 经济学家 对 日本 经济 的 反 弹力 道 看法 仍 十 分 分歧 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法国 百 利 达 银行 研究 人员 估计 ， 至 明年 三月 为止 的 本 会计 年度 与 下 一 个 会计 年度 ， 日本 经济 的 实质 成长 率 可 达 百分之 二 点 三 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 称 二 0 0 五 年 为 「 复苏 年 」 ， 根据 的 理由 是 : 美国 经济 稳健 地 回到 复苏 轨道 上 ， 以及 日本 消费者 的 支出 弥补 了 出口 减缓 的 速度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 项 较 悲观 的 看法 是 ， ufj 研究所 经济学家 预估 本 会计 年度 的 成长 率 只 有 百分之 一 点 八 ， 下 一 个 会计 年度 的 成长 率 更 低 至 百分之 零 点 六 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 举出 了 「 潜在 风险 」 ， 意 即 厂商 的 获利 并未 导致 个人 所得 的 提高 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法 外相 : 中东 和平 进展 将 考验 法 美 关系 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法国 外交部长 巴尼耶 今天 会见 美国 国务卿 鲍 尔后 表示 ， 恢复 中东 和谈 一 事 ， 将 「 考验 」 他们 的 横跨 大西洋 关系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 领袖 阿拉法 特 死 后 ， 法国 曾 呼吁 迅速 召开 一 场 国际 研讨会 ， 以 求 推动 以 巴 和平 进程 ; 然而 ， 巴尼耶 和 鲍尔 结束 会面 时 ， 并未 出现 达成 协议 的 迹象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴尼耶 由 巴黎 飞往 华盛顿 ， 与 鲍尔 及其 内定 继任 人 国家 安全 顾问 莱 斯 进行 闪电 会谈 后 ， 转 往 布鲁塞尔 参加 一 场 欧洲 联盟 的 高 峰会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴黎 和 华盛顿 均 同意 修补 在 美国 于 去年 进 占 伊拉克 后 两 国 紧 绷 的 关系 ， 但 在 解决 中东 僵局 方面 ， 两 国 歧异 依然 明显 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴尼耶 在 美国 国务院 与 鲍尔 短暂 会谈 后 表示 : 「 我们 希望 改善 法 美 、 以及 欧洲 和 美洲 的 未来 关系 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 我 认为 ， 关系 核心 的 考验 ， 在于 我们 推动 巴勒斯坦 和 以色列 和平 进程 的 能力 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴尼耶 本 周 先前 曾 呼吁 早日 召开 一 场 国际 中东 研讨会 ， 以 利 用 他 所 称 在 阿拉法 特 于 上月 死 后 出现 的 「 机会 之 窗 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 鲍尔 仍 不 愿 作出 承诺 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 两 人 谈 到 英国 计划 召开 有 巴勒斯坦 人 参加 的 会议 ， 但 并未 提及 是否 将 召开 范围 更 广 的 国际性 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 官员 曾 表明 ， 他们 的 首要 任务 是 促进 以 巴 当地 和平 ， 确保 下 月 的 巴勒斯坦 选举 顺利 进行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 场 选举 将 产生 一 位 可 控制 回教 好战 份子 及 恢复 以 巴 对 谈 的 领袖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 町村 外相 提议 日 韩 两 国 明年 一月 谈判 fta <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 外相 町村 信孝 今天 提议 ， 日本 和 南韩 两 国 及 早 于 明年 元月 针对 签署 自由 贸易 协定 ( fta ) 问题 展开 谈判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 时事 通信 社 报导 ， 町村 在 南部 鹿儿岛 县 指 宿 市 与 南韩 外交 通商 部长 官潘基 文 举行 会谈 时 表示 ， 由于 东京 和 汉城 当局 均 寄 望 能 于 二 ○ ○ 五 年底 前 签署 自由 贸易 协定 ， 双方 应 及早 恢复 谈判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 町村 与 潘基文 会谈 前 ， 日本 首相 小泉 纯 一 郎 和 南韩 总统 卢武铉 十七 日 曾 举行 高峰 会谈 ， 卢武铉 在 会谈 中 敦促 东京 当局 ， 在 有关 对 北 韩 实施 经济 制裁 问题 上 务必 要 审慎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北 韩 于 冷战 期间 绑架 多名 日本 国民 ， 小泉 首相 正 面临 民众 要求 惩罚 北韩 的 庞大 压力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 继 日本 研究 人员 上周 断定 ， 平壤 当局 为 证明 两 名 人质 已 死亡 而 提供 的 遗骸 并非 当事人 遗骸 后 ， 绑架 受害人 家属 大 感 愤怒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 除 绑架 问题 外 ， 小泉 和 卢武铉 一 致 同意 ， 旨在 阻止 北 韩 发展 核武 的 六 方 会谈 应 尽早 恢复 召开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 自 北 韩 秘密 发展 核武 计 画 于 二 ○ ○ 二 年 十月 引发 对峙 以来 ， 先前 举行 过 的 三 轮 六 方 会谈 均 未 获 致 具体 成果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北 韩 其后 杯 葛 原本 预定 今年 九月 举行 的 第四 轮 六 方 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 六 方 会谈 的 六 造 分别 为 南韩 、 北 韩 、 美国 、 中国 、 日本 和 俄罗斯 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 泰国 总理 戴克辛 仍 被 看好 将 赢 得 明年 二月 大选 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 泰国 总理 戴克辛 在 时 岁 进入 二 ○ ○ 五 年 之际 ， 有 信心 可以 赢 得 第二 个 四 年 任期 ， 不 过 他 由于 未 能 平息 分离 份子 流血 叛乱 ， 声望 已经 受损 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 泰国 全国 大选 已 排定 明年 二月 六 日 举行 ， 戴克辛 和 他 的 政治 对 手 都 在 积极 筹备 竞选 ; 大多数 分析家 认为 ， 尽管 今年 南部 发生 严重 暴力 冲突 及 禽流感 疫情 ， 预估 他 仍 会 赢得 胜利 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 泰国 今年 共 有 十二 人 因 禽流感 病逝 ， 禽流感 疫情 横扫 亚洲 大多数 地区 ， 但 在 泰国 尤其 严重 ， 泰国 政府 曾 坦承 它 在 处理 疫情 上 「 犯 错 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然而 ， 这项 卫生 问题 不 太 可能 会 让 戴克辛 无法 连任 ; 相反 地 ， 许多 人 只 在 问 他 会 大胜 到 什么 程度 ? 他 胜 选 对于 南部 省份 回教徒 叛乱 又 有 何 意义 ? <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国会 参院 外交 委员会 主席 克莱萨克 告诉 法新社 : 「 这里 的 现象 是 不论 你 如何 看待 戴克辛 ， 他 目前 就 是 享有 广大 民意 支持 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 但是 ， 明年 情况 会 开始 崩裂 ， 如果 你 看看 ( 他 的 家 人 和 身边 的 人 ) 财富 的 累积 ， 以及 社会 不 公平 与 暴力 情况 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 正 因为 社会 不 公平 与 暴力 问题 ， 泰国 最 南部 回教徒 居 多数 的 地区 才 会 爆发 动乱 ， 自 元 月份 开始 零 星 叛乱 事件 即 不断 发生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 今年 元月 以来 ， 回教 激进 份子 在 枪战 中 ， 把 佛教徒 、 政府 官员 及 安全 部队 当成 目标 ， 他们 也 进行 炸弹 攻击 与 斩首 行动 ， 截至 目前 为止 ， 已 有 超过 五 百 六十 人 死亡 、 另 一 百 人 失踪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴 内阁 秘书 指 称 阿 拉 法 特约 一 年 前 遭 人 下毒 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 已故 领袖 阿 拉法特 的 内阁 秘书 阿布德 拉 曼 透露 ， 阿 拉 法 特 一 年前 在 雷马拉 总部 接待 一 个 支持者 代表团 时 ， 遭 人 下毒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿布德 拉曼 告诉 生活报 说 : 「 大约 一 年前 ， 阿 拉 法 特 发生 奇怪 的 事情 ， 时间 是 在 二 0 0 三 年 的 九月 二十 五 日 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当时 主席 与 三十 名 左右 的 支持 代表 一 一 握手 ， 事后 主席 即 出现 呕吐 现象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 那 以后 ， 主席 的 健康 状况 便 开始 逐渐 恶化 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿 拉法特 因 不明 疾病 ， 于 十一月 十一 日 病逝 法国 医院 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 高层 官员 有人 认为 ， 阿拉法 特 系 遭 人 下毒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 法国 医生 表示 ， 这种 指控 没有 医学 根据 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 阿布德 拉曼指 称 的 代表团 造访 阿拉法 特 两 周 前 ， 以色列 总理 夏隆 的 内阁 才 作成 决定 ， 要 将 阿拉法 特 赶 下 台 ， 唯 未 明言 要 用 什么 方法 手段 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 这项 威胁 引发 世人 支持 阿 拉法特 的 声援 浪潮 ， 阿 拉 法 特为 此 接见 了 数批 的 支持者 代表团 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿布德 拉曼 回忆 ， 「 阿 拉法特 与 这些 民众 握手 ， 他们 是 来 向 遭 以色列 围困 的 阿拉法 特 表达 支持 之 意 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 九月 二十 五 日 那天 ， 阿 拉法特 先后 接见 了 两 支 团体 ， 其 一 是 来自 全球 、 鼓吹 和平 的 自由 车手 团体 ， 另 一 支 则 是 政治 运动 人士 团体 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿布德 拉曼 指出 ， 「 今年 十月 十二 日 是 阿拉法 特 最后 一 次 生病 ， 症状 相同 ， 都 是 呕吐 、 没有 胃口 以及 类似 感染 感冒 的 所有 症状 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 承认 伊 部队 训练 有 待 加强 力 挺 伦斯斐 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 总统 布希 今天 承认 ， 伊拉克 部队 尚未 做好 取代 美军 的 准备 ， 并 警告 预定 明年 一月 三十 日 举行 的 大选 不 会 是 伊拉克 严重 暴动 的 句 点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 一 场 为时 一 小时 的 记者会 上 ， 布希 也 对 国防部长 伦斯斐 表达 支持 之 意 ， 坚信 这 位 五 角 大厦 首长 「 善 尽 其 职 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 说 ， 尽管 有 时 产生 严重 龃龉 ， 他 誓言 将 与 俄罗斯 总统 蒲亭 继续 合作 ， 并 表示 此刻 正是 朝向 终结 中东 冲突 之 路 迈进 的 时候 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 也 认为 ， 要 处理 幸存 的 「 邪恶 轴心国 」 成员 伊拉克 及 北韩 的 问题 ， 最佳 方式 是 透过 多 国 之间 的 外交 折 冲 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 昨天 发生 伊拉克 回教 什 叶 派 两 大 圣城 纳加夫 与 卡 巴 拉 接连 发生 汽车 炸弹 攻击 事件 ， 造成 六十 六 人 死亡 、 两 百 多 人 受伤 之后 ， 布 希 坦承 暴动 让 伊拉克 人民 付出 代价 ， 但 他 坚持 一月 大选 照常 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 对 美国 人民 发出 警讯 ， 伊拉克 的 选举 「 只 是 政治 进程 的 开端 」 ， 并 警告 「 我 当然 不 会 以为 过程 会 一 帆 风 顺 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 也 承认 伊 国 安全 部队 的 训练 成果 有 好 有 坏 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 「 在 某些 时候 发生 激战 时 ， 他们 ( 伊拉克 部队 ) 会 从 战场 上 脱逃 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 这种 伊拉克 部队 永远 无法 保护 国家 安全 ， 那 是 令 人 无法 接受 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不 过 他 认为 ， 经过 美军 长期 训练 后 ， 伊拉克 部队 的 训练 会 获得 成果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 白宫 : 伊拉克 叛军 企图 破坏 选举 注定 失败 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 针对 伊拉克 北部 大城 摩苏尔 一 处 美军 基地 餐厅 今天 中午 遭受 叛军 攻击 ， 造成 美军 及 伊拉克 军 二十 二 人 死亡 ， 六十 余 人 受伤 ， 白宫 发言人 麦克雷兰 说 ， 随着 伊拉克 选举 的 逼 进 ， 伊拉克 叛军 的 恐怖 活动 会 更 猖獗 ， 不过 这些 「 自由 的 敌人 」 一 定 会 被 消灭 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 来自 伊拉克 的 报导 指出 ， 美军 基地 餐厅 于 中午 时间 发生 单 次 巨大 爆炸 ， 当时 官兵们 正 在 用餐 ， 造成 重大 伤亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊拉克 临时 政府 预定 于 元月 三十 日 举行 海珊 政权 灭亡 以来 第一 次 选举 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 已 加 派 近 两 万 名 部队 ， 保护 伊拉克 选举 期间 的 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 选举 期间 驻 伊拉克 美军 总 人数 将 达 十五 万 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 麦克雷兰 说 ， 越 靠近 选举 ， 拥护 海珊 的 死 忠 叛军 就 会 制造 越 多 的 恐怖 攻击 事件 ， 企图 破坏 过渡 政府 ， 他们 想 要 回 到 过去 ， 但 「 他们 将 被 消灭 ， 他们 正 在 被 消灭 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对于 一 项 最 新民 调 显示 ， 百分之 五十 六 的 美国 民众 认为 伊拉克 战争 是 「 不 值得 的 战争 」 ， 百分之 五十 七 不 认同 布希 总统 处理 伊拉克 局势 的 方式 ， 百分之 五十 二 认为 国防部长 伦斯斐 应该 下台 ， 麦克雷兰 说 ， 布希 总统 不 会 随着 民 调 起 舞 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 「 民 调 是 一 时间 的 数字 ， 我们 是 根据 在 伊拉克 所 取得 的 进展 ， 继续 进行 工作 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 菲律宾 政治 人物 柏吾 出殡 民众 哀 凄 送葬 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 菲律宾 大批 影迷 今天 参加 了 该国 最 知名 影星 柏吾 的 丧礼 ， 由于 担心 出现 暴动 ， 因此 典礼 是 在 严密 的 安全 措施 下 进行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 享年 六十 五 岁 的 柏吾 曾 参选 总统 失利 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 装 盛 着 柏 吾 遗体 的 棺木 在 一 群 送葬 者 护送 下 ， 由 两 匹 白马 拖曳 的 马车 载运 ， 穿越 了 首都 马尼拉 的 街道 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大批 镇 暴 警察 部署 在 马拉坎 南宫 四 周 ， 以防 支持 柏吾 的 民众 发动 暴乱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 民众 指控 总统 雅 罗 育 ， 在 五月 十 日 的 总统 选举 中 舞弊 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 军队 也 升高 了 警戒 状态 ， 因为 有 情报 指出 ， 即 将 发生 政变 ， 以 推翻 雅罗 育 并 代 之 以 柏吾 的 遗孀 罗塞丝 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然而 丧礼 和平 收场 ， 影迷 们 高呼 柏吾 的 姓名 缩写 字母 fpj ， 并 挥舞 着 他 所 曾 使用 过 的 竞选 海报 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 柏吾 是 因 中风 ， 而 在 十二月 十四 日 过 世 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 灵车 蜿蜒 驶 向 墓场 时 ， 哭泣 着 的 妇女 儿童 纷纷 朝 灵柩 抛洒 花朵 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 司法部长 龚萨雷 斯 警告 ， 某些 人 可能 会 趁着 丧礼 挑起 事端 ， 因 此 与 送葬 路线 邻近 的 马拉坎 南宫 乃 以 大型 的 轮船 货柜 充当 路障 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 龚萨雷 斯 说 ， 已 有 「 可靠 的 情报 报告 」 指出 ， 有人 阴谋 利用 送葬 和 下葬 的 机会 来 挑动 民众 反对 政府 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 武装部队 发言人 巴斯克 华中校 说 ， 在 军方 部署 军队 守卫 重要 地区 后 ， 政变 阴谋 显然 已 化为乌有 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 雅 罗 育 稍后 走 出 了 马拉坎 南宫 ， 问候 护卫 当地 的 军警 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿 米 塔 吉 警告 叙利亚 需 在 伊黎 问题 上 与 美 合作 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 副 国务卿 阿 米塔吉 今天 对 叙利亚 发出 警告 ， 指 称 大马士革 与 华府 未来 关系 的 发展 ， 端 看 叙利亚 是否 愿 在 伊拉克 及 黎巴嫩 问题 上 与 美国 合作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿 米塔吉 是 在 接受 阿拉伯 国家 记者 访问 时 ， 再次 对 叙利亚 施加 更 大 压力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国务院 稍 早 公布 访谈 内容 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 询 以 是否 预期 美国 与 叙利亚 关系 仍 会 持续 紧张 ， 阿 米塔吉 回答 : 「 我 自然 期望 关系 会 有所 改善 ， 但 这 要 看 ( 叙利亚 总统 ) 阿塞德 那 一 伙 人 会 怎么 做 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 美国 国务院 第二 号 人物 指出 ， 大马士革 应该 履行 联合国 安理会 今年 九月 间 通过 的 一 五 五 九 号 决议 案 ， 早日 停止 对 邻国 黎巴嫩 的 所有 干预 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿 米塔吉 说 ， 叙利亚 的 作为 「 不 是 在 与 美国 作对 ， 而是 在 和 整个 国际 社会 唱反调 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 再 问 道 ， 明年 一月 联合国安理会 讨论 联合国 维和 部队 是否 继续 驻留 黎巴嫩 问题 时 ， 美国 是否 会 将 叙利亚 拒绝 合作 问题 交付 讨论 ? 阿 米塔吉 的 答 覆 是 : 「 我们 极 有 可能 如此 做 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 谈 到 伊拉克 问题 ， 阿 米塔吉 承认 ， 大马士革 方面 的 确 已 采取 一 些 符合 美国 期待 的 行动 ， 譬如 与 伊拉克 共同 加强 边界 巡逻 ， 以及 阻断 叛军 资金 来源 等等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 他 同时 指出 ， 叙利亚 「 还 需 作 更 大 努力 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ait 与 北协今 签署 内 湖 新 大楼 用 地租 约 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 在 台 协会 ( ait ) 今天 与 北美 事务 协调 委员会 签署 内 湖 新 大楼 用地 租约 ; 美国 在 台 协会 台北 办事处 处长 包道格 说 ， 新 大楼 正 在 设计 ， 希望 早日 完工 ， 在 安全 又 现代化 的 环境 处理 业务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 包道格 与 北美 事务 协调 委员会 秘书长 陈忠 中午 在 台北 君 悦 饭店 ， 签署 为期 九十 九 年 的 土地 租 约 ， 作为 美国 在 台 协会 新 办公 大楼 用 地 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 见证人 为 美国 在 台 协会 台北 办事处 副 处长 葛天豪 与 北美 事务 协调 委员会 副 秘书长 刘姗姗 ， 外交部长 陈唐山 也 到场 观礼 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 在 台 协会 是 依照 台湾 关系 法 设立 ， 用以 处理 美国 与 台湾 人民 的 非正式 关系 ， 在 台北 与 高雄 设有 办事处 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 包道格 致词 时 说 ， 美国 在 台 协会 至少 从 十 多年 前 就 开始 与 北美 事务 协调 委员会 及 台北市 政府 合作 ， 寻觅 一 块 地 兴建 美国 在 台 协会 新 办公 大楼 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 目前 在 信义 路 的 办公室 看起来 旧 旧 的 ， 实在 没有 空间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对 美国 在 台 协会 来说 ， 迁移 到 新 的 办公 大楼 将 是 一 个 挑战 ， 美国 在 台 协会 可以 把 目前 分散 在 台北市 各地 的 办公室 集中 ， 在 安全 又 现代化 的 环境 处理 业务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 ， 新 大楼 正 在 规划 设计 ， 希望 成为 替 台湾 增 色 的 建筑物 ， 也 成为 台北 市民 的 骄傲 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 规划 设计 完成 后 ， 将 进行 兴建 合约 招标 ， 等 营建 商 决定 后 就 可 动工 ， 希望 近 几年 内 就 破土动工 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 在 台 协会 发言人 司徒秀 表示 ， 整栋 建 物 含 土地 租 金 、 建筑 设计 等 所有 花费 ， 预计 约 一 亿 六 千 万 美元 ， 是否 在 二 0 0 八 年 完工 ， 需 衡量 许多 因素 ， 期盼 愈 快 愈 好 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 数 千 信徒 赶往 伯利恒 参加 平安 夜 弥撒 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 数 千 名 信徒 正 集聚 约旦河 西岸 的 伯利恒 ， 准备 参加 平安 夜 弥撒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 巴勒斯坦 解放 组织 主流 派系 法 塔 ， 似乎 可望 在 昨天 举行 的 巴勒斯坦 地方 选举 中 击败 哈玛斯 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 暴力 冲突 方面 ， 以色列 部队 和 巴勒斯坦 枪手 在 加萨 爆发 枪战 ， 有 三 名 巴勒斯坦 年轻人 遭 杀害 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 屯 民 则 封锁 一 条 主要 道路 ， 抗议 屯垦 区 遭 迫击炮 攻击 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 解放 组织 领袖 阿巴斯 也 获准 前往 约旦河 西岸 城镇 伯利恒 ， 这 是 过去 四 年 来 以色列 当局 首次 准许 巴勒斯坦 重要 领导 人物 参加 耶 诞 节 庆典 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 已故 巴勒斯坦 领袖 阿 拉法特 于 一 九 九 四 年 重返 巴勒斯坦 地区 后 ， 经常 是 伯利恒 午夜 弥撒 的 宾客 ， 但 阿 拉 法 特 自 二 ○ ○ 一 年 十二月 初 以后 ， 一 直 遭 以色列 军队 围困 在 位于 雷马拉 的 阿拉法 特 总部 内 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 耶路撒冷 拉丁 长老 萨巴 于 今天 中午 稍后 自 耶路撒冷 动身 ， 展开 前往 伯利恒 马 槽 广场 的 传统 行程 ， 有数 千 名 基督教 信徒 和 旁观 回教徒 早已 集 聚 在 马槽 广场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 萨 巴 预定 在 主 诞 教堂 举行 的 午夜 弥撒 中 ， 向 数 千 名 信徒 发表 讲话 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 中午 以前 ， 马槽 广场 已 挤满 手持 耶 诞 老人 汽 球 的 信徒 ， 他们 不断 穿梭 进出 主 诞 教堂 ， 教堂 外 头 的 一 株 耶 诞 树上 点缀 着 各种 灯饰 和 形形色色 装饰品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 当局 特别 放宽 旅行 限制 ， 方便 来自 加 萨 走廊 、 约旦河 西岸 和 以色列 的 基督徒 前往 伯利恒 参加 平安 夜 弥撒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 蒲亭 称 收购 尤克斯 主要 资产 旨在 保护 国家 利益 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 总统 蒲亭 今天 指出 ， 俄罗斯 收购 俄国 石油 巨擘 尤克斯 公司 的 主要 资产 ， 是 为了 保护 国家 利益 ， 而 这 也 是 后 苏联 时代 的 首桩 重新 国有化 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 蒲亭 在 克里姆林宫 举行 的 年终 记者会 上 ， 提及 俄罗斯 国营 石油 公司 收购 尤克斯 子公司 尤 干斯克 石油 天然气 公司 一 事 时 表示 ， 「 俄罗斯 如今 正 利用 绝对 合法 的 市场 机制 ， 保护 国家 利益 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 认为 这种 作法 完全 正常 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 国营 石油 公司 于 收购 先前 在 秘密 拍卖会 上 标 得 尤 干斯克 石油 天然气 公司 的 贝加尔 金融 集团 后 ， 今天 成为 尤干斯 克 石油 天然气 公司 的 新 东家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 国营 石油 公司 昨晚 午夜 稍 早 突然 宣布 ， 它 已 取得 先前 没 没 无 闻 的 贝加尔 金融 集团 的 百分之 百 股权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这项 收购 行动 使得 克里姆林宫 牢牢 掌 控 俄罗斯 攸 关 重要 的 能源 产业 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 当局 于 过去 将 近 十八 个 月 以来 ， 一 直 攻击 尤克斯 公司 及 其 系 狱 创办 人 亿 万 富豪 霍 多 科夫斯 基 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 国营 石油 公司 正 与 俄罗斯 国营 瓦斯 公司 进行 合并 ， 加上 尤干斯 克 石油 天然气 公司 后 ， 三 者 合计 将 掌 控 俄罗斯 石油 总 生产 的 五 分 之 一 以及 全部 天然气 生产 ， 一 举 成为 全球 规模 最 大 能源 集团 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 蒲亭藉 由 抨击 一 九 九 ○ 年代 的 民营化 黑 箱 作业 ， 为 国家 如今 的 收购 行动 辩护 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当时 的 民营化 措施 使得 俄罗斯 经济 的 最 宝贵 资产 ， 落入 诸如 霍多科 夫 斯 基 等 少数 八 面 玲珑 商人 手中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贝加尔 金融 集团 先前 出价 九十 三 亿 五 千 万 美元 ， 标 购 到 尤 干斯克 石油 天然气 公司 的 掌 控 权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尤申科 自行 宣布 在 乌 总统 大选 中 获胜 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 初步 的 选举 结果 显示 ， 反对党 领袖 尤申科 在 总统 大选 的 重新 投票 中 领先 对手 ， 现任 总理 亚努科 维 奇 ， 而且 尤申科 本人 也 宣布 获胜 ， 尤申科 的 支持者 今天 在 基辅 市中心 的 独立 广场 再度 集会 ， 庆祝 胜利 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 五十 岁 的 尤申科 向 聚集 在 广场 的 群众 表示 : 「 这 是 唯 一 一 次 干净 的 政治 胜利 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 这 是 一 次 高贵 的 胜利 ， 人民 已 展现 他们 的 力量 ， 乌克兰 人民 已 勇敢 的 站 起来 对抗 这个 可能 是 东欧 国家 中 最 乖戾 的 政权 ， 今天 乌克兰 这个 国家 和 人民 已经 获得 胜利 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 十四 年 来 ， 我们 是 独立 ， 但 却 没有 自由 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尤申科 并且 说 : 「 今天 乌克兰 已经 展开 了 新 的 政治 纪元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 即将 卸任 的 总统 ) 库契马 、 ( 库契马 的 前任 ) 克拉 夫 朱克 和 ( 现任 总理 ) 亚努科 维 奇 的 时代 已 走 入 历史 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 乌克兰 中央 选举 委员会 今天 引述 半数 以上 选区 的 开票 结果 数字 表示 ， 反对党 领袖 尤申科 在 这次 历史性 的 总统 大选 重新 投票 中 ， 暂时 领先 对手 ， 现任 总理 亚努科 维 奇 ， 十六 个 百 分 点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 中央 委员会 说 ， 亲 西方 的 尤申科 获得 百分之 五十 六 点 三 三 的 选票 ， 亲 俄罗斯 的 亚努科 维 奇 获得 百分之 三十 九 点 八 六 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这项 统计 结果 是 根据 乌克兰 全国 百分之 五十 点 九 六 投 开票 所 的 开票 结果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乌克兰 全国 有 超过 三 万 三 千 个 投 开票 所 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另外 据 稍 早 公布 的 出口 民 调 也 显示 ， 尤申科 以 十五 到 二十 个 百 分 点 领先 亚努科 维 奇 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日 总务 省 试行 电子 通 勤 减少 办公室 生活 压力 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 总务 省 今天 开始 推动 一 种 先进 的 网路 计划 ， 希望 在 二 0 一 0 年 之前 ， 两 成 的 日本 劳动 人口 可以 从 家里 透过 这种 计划 ， 进行 「 电子 通勤 」 工作 ， 减少 因 办公室 生活 带来 的 压力 与 家庭 破裂 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 名 总务 省 官员 说 ， 目前 约 有 四 百 万 日本 人 ， 也 就 是 全 日本 六 千 三 百 二十 万 劳动 人口 的 百分之 六 ， 利用 科技 在 办公室 外 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一月 开始 ， 总务 省 将 有 六 名 职员 一 周 至少 一 天 不 需要 进 办公室 ， 可以 在 家里 、 大学 或 图书馆 透过 高速 网路 服务 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 总务 省 接着 将 视 反应 ， 扩大 这 种 先进 计划 的 范围 ， 直 到 总务 省 所有 两 千 五 百 名 员工 ， 在 二 0 0 六 年 之 前 有 两 成 员工 可以 在 家 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 位 总务 省 官员 说 ， 这个 让 员工 可以 透过 网路 聊天 室 及 电子 视 讯 会议 开会 的 计划 ， 希望 可以 「 增加 职 场 的 效率 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 电子 通勤 能 让 劳工 有 更 多 时间 与 家人 相处 ， 使 负担 家 计 的 人 也 可以 帮忙 更 多 家务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 这项 计划 也 可以 减少 交通 堵塞 率 ， 包括 车辆 的 排 气量 及 尖峰 时刻 电车 过于 拥挤 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 这个 计划 的 目标 是 ， 「 藉 由 鼓励 与 私人 企业 分享 电子 通勤 技术 」 ， 在 二 0 0 五 年前 ， 将 日本 电子 通勤族 的 比率 提高 到 一 成 ， 二 0 一 0 年前 ， 进 一 步 提高 到 两 成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 五 角 大厦 为 亚洲 海啸 灾民 展开 空前 救援 行动 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 五 角 大厦 今天 表示 ， 五 角 大厦 已 展开 其 历来 最 大 规模 之 一 的 救援 行动 ， 以 协助 亚洲 海啸 灾民 ， 其中 包括 动员 两 个 航空母舰 战斗 群 ， 包括 侦察机 和 补给 机 在内 的 二十 架 飞机 ， 以及 成 千 上 万 人员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 五 角 大厦 发言人 、 海军 少校 希 克 斯 说 ， 在 二十 六 日 造成 逾 八 万 人 丧生 的 海啸 灾难 后 ， 美国 军方 面临 同时 在 几个 地区 展开 行动 的 挑战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 告诉 法新社 : 「 这 是 五 角 大厦 历来 最 大 规模 的 人道 救援 行动 之 一 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 参谋 首长 联席会议 负责 军事 行动 官员 康威 中将 表示 ， 他们 正 寻求 评估 这 起 灾难 的 规模 ， 并 已 派遣 灾难 救援 评估 小组 前往 泰国 、 斯里兰卡 和 印尼 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 五 角 大厦 说 ， 五 角 大厦 已 派遣 二十 架 飞机 至 南亚 ， 其中 包括 六 架 载运 饮 水 与 粮食 的 c - 1 3 0 运输机 、 五 架 kc - 1 3 5 空中 加油机 及 九 架 p 3 侦察机 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 五 角 大厦 也 动员 「 林肯 号 」 和 「 李察号 」 航空母舰 及 它们 所属 的 舰艇 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 康威 表示 ， 「 林肯 号 」 战斗 群 及其 所属 的 十二 架 直升机 和 九 千 人员 ， 已 由 香港 前往 暹 罗湾 ， 最终 将 部署 在 索马利 亚 外海 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 载有 二十 五 架 直升机 、 两 千 一 百 名 陆 战 队 及 一 千 四 百 名 水兵 的 「 李察号 」 已 由 关岛 启程 ， 预料 将 在 明年 元月 七 日前 抵达 孟加拉湾 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 五 角 大厦 已 决定 另外 从 关岛 动员 五 艘 、 从 印度洋 迪戈加 西亚 基地 动员 两 艘 能 制造 淡水 的 舰艇 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 康威 说 ， 美军 这项 救援 行动 将 以 暹 罗湾 的 泰国 乌塔保 基地 为 指挥 基地 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿根廷 首都 夜总会 大火 至少 1 6 9 死 3 7 5 伤 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿根廷 首都 布宜诺斯艾利斯市 政府 官员 今天 表示 ， 布宜诺斯艾利斯市 中心 一 家 夜总会 三十 日 晚 发生 的 大火 ， 造成 至少 一 百 六十 九 人 丧生 和 三 百 七十 五 人 受伤 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 发生 火灾 事故 当时 ， 夜总会 内 挤满 庆祝 学年 结束 的 大约 二 千 名 年轻人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 市府 卫生厅 长 史坦因 指出 ， 前述 伤亡 统计 并非 最终 数字 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿根廷 内政部长 费南德 兹 于 仍 在 闷 烧 的 夜总会 外头 告诉 记者 说 ， 「 这 是 一 场 灾难 ! 这 是 一 场 灾难 ! 」 ， 并 警告 指出 ， 死亡 人数 只 是 暂时 数字 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 史坦因 指出 ， 至少 有 三 百 七十 五 人 在 烈焰 中 受伤 ， 包括 十八 名 警官 在内 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 史坦因 表示 ， 位于 市中心 的 这家 迪斯可 舞厅 于 三十 日 午夜 前 失火 ， 当时 约 有 二 千 名 年轻人 在 舞厅 内 参加 摇滚 音乐会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布宜诺斯艾利斯市 长 依 巴 拉 表示 ， 未经 证实 报导 指 称 ， 有人 在 音乐会 进行 期间 投掷 焰火 后 引发 大 火 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 依 巴 拉 告诉 今日 新闻 电视台 说 ， 「 这 是 一 个 恐怖 夜晚 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当 消防 人员 竭力 试图 扑灭 大火 之际 ， 罹难者 遗体 排放 在 街道 上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 失火 的 迪斯可 舞厅 外头 今天 清晨 呈现 一 片 混乱 状态 ， 数 百 名 警察 和 消防 队员 与 饱受 惊吓 的 年轻人 以及 狂乱 寻找 子女 下 落 的 焦急 父母 混杂 在 一 起 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 : 救灾 物资 须 数周 方 能 送交 亚 齐 灾民 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 今天 说 ， 迫切 需要 的 赈灾 物资 将 在 「 数周 」 之后 方 能 运送 到 印尼 亚 齐 省 孤立 地 区 的 海啸 灾民 手中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 海军 直升机 今天 已 飞抵 亚 齐 省 首府 大 亚 齐 市 ， 而且 市内 有 越来越 多 野战 医院 运作 ， 大批 救援 物资 也 陆 续 运 抵 机场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 联合国 驻 印尼 人道 事务 协调 办事处 的 负责人 艾姆奎 斯特 告诉 记者 ， 由于 协调 与 基础 设施 的 问题 繁多 ， 因此 救济 物资 不 可能 快速 运送 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 艾姆奎 斯特 在 自大 亚齐 市 返回 首都 雅加达 后 ， 透过 电话 告诉 记者 ， 「 我们 须要 数周 时间 ， 才能 把 救济品 送 到 所有 的 孤立 地 区 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 这 是 个 令 人 忧心 的 问题 ， 我们 正 极力 想 尽 一 切 办法 ， 来 建立 大亚齐 的 物资 发放 系统 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 和 其他 救济 组织 已 警告 ， 印尼 苏门答腊 灾区 的 居民 若 未 立即 获得 清洁 的 饮 水 和 粮食 供应 以及 医疗 救治 ， 那么 可能 会 在 数日 内 死亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 艾姆奎 斯特 在 被 询 及 、 运送 延误 是否 无异 对 某些 海啸 灾民 宣判 死刑 时 答 称 : 「 我 希望 不 是 ， 我 希望 灾民 能 设法 取得 食物 和 饮 水 ， 但 这 显然 并 不 是 我们 所 乐 见 的 情况 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 这 是 个 非常 严重 的 情况 ， 我们 只 能 希望 ， 能 有 加快 行动 的 可能性 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 提供 五 亿 美元 救灾 金额 跃居 各国 第一 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 今天 承诺 提供 五 亿 美元 援助 因 印度洋 大 海啸 受害 的 国家 ， 在 各国 竞相 伸出 援 手 救助 这 起 世界 最 惨重 灾难 的 受害者 之际 ， 日本 这笔 援款 跃居 所有 国家 第一 ， 也 使 国际 迄今 承诺 提供 的 救灾 和 重建 经费 总额 增加 到 十六 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 首相 小泉 纯 一 郎 发布 声明 说 ， 日本 作为 亚洲 最 大 经济体 ， 还 会 考虑 提供 更 多 援助 ， 包括 金钱 和 技术 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 : 「 日本 将 尽 最 大 能力 在 三 方面 提供 援助 : 财力 资源 、 知识 技术 和 人力 资源 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 日本 将 暂时 先 给予 受灾 国家 和 相关 国际 组织 五 亿 美元 的 捐赠 款 ， 作为 因 应 灾情 的 紧急 援助 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 小泉 也 表示 ， 他 将 参加 世界 领袖 六 日 在 印尼 首都 雅加达 举行 的 会议 ， 讨论 援助 因 海啸 受 害 国家 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 总统 布希 遭 批评 对 这次 人类 大 浩劫 反应 迟缓 之后 ， 美国 政府 已 于 昨天 将 承诺 的 援助 金额 提高 十 倍 ， 达到 三 亿 五 千 万 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 直 被 认为 越来越 有意 挑战 日本 在 亚洲 影响力 的 中国 也 已 承诺 提供 六 千 零 五十 万 美元 援助 ， 这 对 开发 中 国家 来说 是 个 大数 目 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 小泉 表示 : 「 日本 将 动员 消防 厅 的 直升机 和 人员 ， 作 更 多 贡献 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 也 将 考虑 尽快 再 多出 一 些 力量 ， 包括 动用 日本 自卫队 的 飞机 、 舰艇 和 人员 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 原先 已 承诺 提供 三 千 万 美元 援助 因 海啸 受害 的 国家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 外务 省 发言人 说 ， 小泉 所 说 的 五 亿 美元 也 包括 这 三 千 万 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世卫 组织 : 五十 个 团体 将 提供 印尼 亚 齐 医疗 援助 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世界 卫生 组织 今天 说 ， 已经 有 五十 个 援助 团体 抵达 印尼 亚 齐 省 ， 准备 提供 遭受 海啸 侵袭 的 幸存者 医疗 协助 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世界 卫生 组织 的 印尼 代表 彼 得 森 说 ， 世卫 组织 正 试图 协调 所有 的 团体 ， 并且 已 于 今天 下午 与 他们 举行 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 彼 得 森 说 ， 协调 工作 很 困难 ， 因为 许多 团体 已 直接 到 亚齐 进行 救灾 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 彼 得 森 在 雅加达 接受 电话 访问 时 说 : 「 我们 正 试图 理 出 头绪 ， 每 一 个 团体 都 是 刚 到 ， 不过 每 一 个 团体 也 都 表示 他们 非常 愿意 合作 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 彼 得 森 重申 ， 世卫 组织 主要 关切 的 问题 是 防止 诸如 霍乱 、 痢疾 等 疫情 爆发 ， 这些 疾病 可能 造成 数 以 万 计 的 人 死亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 彼 得 森 说 : 「 我们 非常 担心 ， 因为 我们 有 许多 人 无家可归 ， 他们 没有 充 份 干净 的 饮水 或 适当 的 食物 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 传染病 的 爆发 条件 都 已 具备 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 彼 得 森 强调 ， 迄今为止 ， 并 没有 这些 疾病 问题 的 迹象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印尼 卫生部 说 ， 在 这次 海啸 中 ， 苏门答腊 死亡 的 人数 可能 高 达 十 万 人 ， 大多数 这些 罹难者 都 在 亚齐 省 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 亚 齐 省 的 大多数 医疗 设施 大多 已 被 摧毁 ， 过去 一 个 星期 以来 ， 印尼 军方 和 新加坡 、 澳洲 政府 已 设立 了 至少 八 个 野战 医院 ， 联合国 儿童 基金会 也 开始 发送 基本 医药 包 ， 以 协助 二十 万 名 儿童 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 预测 什 叶派 将 在 伊拉克 大选 中 获胜 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 国务卿 鲍尔 今天 预测 ， 什 叶派 将 在 即将 举行 的 伊拉克 大选 中 获胜 ， 但 他 也 认为 ， 由于 过去 伊拉克 什 叶派 和 伊朗 什 叶 派 之间 并 不 和睦 ， 所以 不用 太 担心 什 叶 派 获胜 可能 增加 伊朗 在 伊拉克 的 影响力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 越来越 多 的 迹象 显示 ， 森尼派 回教徒 可能 抵制 一月 三十 日 的 大选 ， 也 可能 因为 散播 叛乱 而 被 伊拉克 有关 当局 禁止 参加 大选 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 在 美国 国家 广播 公司 「 会见 新闻界 」 节目 中 说 : 「 即将 主政 的 新 政府 、 过渡 性质 的 国会 将 以 什 叶 派 占 大多数 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊拉克 大 多数 的 人口 也 是 什 叶 派 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 什 叶 派 回教徒 占 伊拉克 人口 的 百分之 六十 以上 ， 大部份 是 住 在 南部 和 中 部 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 森尼派 则 是 住 在 中部 和 西部 省份 ， 占 人口 百分之 二十 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 领导 森尼派 占 多数 的 「 伊拉克 独立 民主党 」 的 前 外长 巴察基 今天 呼吁 延 后 选举 ， 但 鲍尔 说 ， 伊拉克 大选 将 如期 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 并且 说 ， 他 觉得 什 叶 派 控制 未来 的 伊拉克 政府 不 可能 是 意味着 伊朗 将 操纵 伊拉克 政局 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 我 现在 是 觉得 ， 即使 可能 会 有 伊朗 的 影响力 ━ 伊朗 当然 会 试图 影响 伊拉克 政局 ， 但 伊朗 和 伊拉克 什 叶 派 彼此 之间 有 很 大 的 歧 见 ， 过去 也 有 严重 的 不和 和 冲突 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国际 救援 一 波 接 一 波 时间 渐 不利 海啸 受害者 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 来自 国外 的 救援 部队 目前 正 在 亚洲 海啸 受 灾区 空投 食物 与 建立 净水 供应 系统 ， 以 帮助 数 百 万 无家可归 与 陷入 饥荒 的 灾民 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 统计 ， 死亡 人数 已 爬升 到 将近 十五 万 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 各国 政府 的 救济 物资 源源不绝 ， 美国 总统 布希 则 委托 其 父亲 老 布希 和 前 任 总统 柯林顿 ， 负责 出面 筹募 民间 的 捐款 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 至于 美国 国务卿 鲍尔 率领 的 代表团 ， 则 赶 在 六 日 印尼 首都 雅加达 举行 的 危机 高峰 会前 ， 于 昨晚 抵达 泰国 表示 美国 的 关切 与 评估 救援 工作 的 进展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 一 行 包括 布希 总统 之 弟 、 佛罗里达州 州长 杰布布 希 ， 以及 美国 国际 开发 总署 署长 纳契欧 斯 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 将 率 团 视察 泰国 、 印尼 与 斯里兰卡 的 灾情 ， 再 参与 六 日 的 高峰 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔 表示 ， 他 率 团 视察 的 目的 是 评估 灾情 「 以及 观察 美国 还 需要 做 什么 」 ， 但 不 会 在 已 承诺 的 三 亿 五 千 万 美元 捐款 之外 ， 立即 答应 增加 更 多 的 援助 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 灾难 发生 至今 ， 目前 已 有 放弃 寻找 下 落 仍 不 明 的 数 千 名 观光客 的 声音 ， 当中 许多 都 是 外国 游客 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 泰国 总理 戴克辛 誓言 将 继续 在 其 国内 进行 搜寻 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 戴克辛 在 普吉 岛 向 记者 表示 : 「 外国 专家 告诉 我 ， 他们 ( 失踪 者 ) 可能 被 埋 在 红树林 里 的 泥 巴中 ， 我们 将 继续 尽 全力 搜寻 ， 不 会 停下 脚步 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有史以来 规模 最 大 的 国际 救援 行动 持续 进行 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由 美国 航空母舰 「 林肯 号 」 派出 的 海军 直升机 ， 已 在 印尼 亚齐 省 进行 第二 天 的 空投 救援 物资 与 搭载 生还 者 的 任务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 林肯 号 指挥官 海军 少将 克劳德 说 ， 已 有 五 万 英镑 的 食物 与 水 运 到 灾区 ， 任务 「 顺利 进行 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 援助 海啸 浩劫 义举 背 后 暗藏 政治 角力 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 援救 亚洲 海啸 灾难 的 物资 源源 涌入 灾区 之际 ， 一 项 比较 不光 的 活动 也 在 暗暗 进行 : 各国 政府 正 为 那 一 方面 应该 出资 ， 那 一 方面 应该 获得 援助 ， 以及 应该 由 那 一 方面 主导 这项 现代 最 大 规模 的 救济 行动 而 勾心斗角 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 场 造成 将近 十五 万 人 罹难 的 浩劫 导致 旧有 的 战火 复 燃 ， 包括 美国 、 联合国 与 欧洲 之间 的 龃龉 ， 以及 争夺 亚洲 主导 者 地位 的 斗争 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 赈灾 专家 仍然 抱 着 审慎 的 希望 ， 认为 这次 海啸 袭击 太 多 国家 ， 这 场 灾难 的 全球性 也许 可以 导致 一 个 先例 : 承诺 提供 援助 的 国家 会 确实 履行 诺言 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 哈佛 大学 甘乃迪 政府 学院 国际 发展 教授 朱玛 说 : 「 各国 政府 提出 的 援助 承诺 从来 没有 百分之 百 的 及时 履行 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 各国 政府 保证 的 援款 已经 高 达 二十 亿 美元 ， 包括 联合国 秘书长 安南 ， 美国 国务卿 鲍尔 等 国际 政坛 要 角 和 澳洲 、 中国 、 日本 的 领袖 六 日 将 在 雅加达 举行 一 场 政治 意味 浓厚 的 危机 高 峰会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 被 指责 为 反应 迟钝 ， 以及 联合国 救济 事务 高级 官员 艾基兰 公开 抨击 富裕 国家 「 吝啬 」 之后 ， 美国 总统 布希 将 美国 的 援助 加码 将近 十 倍 ， 增加 为 三 亿 五 千 万 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 亚洲 ， 海啸 浩劫 引发 对 区域 影响力 的 暗中 角 劲 ， 信心 日增 的 中国 保证 提供 六 千 零 五十 万 美元 的 援助 ， 对 一 个 开发 中 国家 而言 ， 这 是 个 大手笔 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 连续 六 年 减少 援外 预算 的 日本 也 迅速 以 行动 粉碎 了 国力 日 衰 的 说法 ， 承诺 至少 提出 五 亿 美元 援助 ， 这个 数目 令 所有 其他 国家 相形见绌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世界 各国 领袖 陆 续 走访 斯里兰卡 视察 灾情 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯里兰卡 官员 说 ， 世界 各国 领袖 ， 包括 联合国 秘书长 安南 、 美国 国务卿 鲍尔 等 已 陆 续 抵达 斯里兰卡 ， 亲自 了解 上个月 底 夺 走 斯里兰卡 三 万 六 百 条 生命 的 大 海啸 灾情 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 说 ， 鲍尔 已 抵达 此间 ， 南韩 总理 李海瓒 将 于 中午 稍后 抵达 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 大使馆 的 新闻稿 中 说 ， 鲍尔 将 走访 去年 十二月 二十 六 日 海啸 侵袭 最 严重 的 一 些 地区 ， 包括 美国 海军 陆 战 队 驻扎 做 为 救援 行动 的 南部 加勒 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南韩 大使馆 则 说 ， 李海瓒 将 在 斯里兰卡 总理 陪同 下 ， 访 视 西部 海岸线 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 中 说 : 「 在 斯里兰卡 总理 雷贾帕 克 斯 的 陪同 下 ， 南韩 总理 将 访 视 西 海岸 ， 亲自 观察 造成 的 人员 生命 、 生活 与 财产 损失 情形 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李海瓒 将 在 受 创 最 严重 的 赫班托 塔 停留 ， 以 监督 南韩 民间 及 非政府 组织 执行 的 救援 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 秘书长 安南 则 预定 晚间 抵达 展开 两 天 访问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 发言人 萨玛辛基 说 : 「 他 将 在 世界 银行 总裁 沃芬森 陪同 下 ， 访 视 南部 及 东部 受 创 的 地区 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世界 卫生 组织 秘书长 李钟郁 今天 也 将 抵达 可 伦 坡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 外交部长 费雪 则 预定 周末 抵达 斯里兰卡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯里兰卡 官员 说 ， 未来 几周 还有 多位 世界 领袖 将 陆 续 前来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 领袖 包括 加拿大 总理 马丁 ， 加拿大 昨天 已 宣布 马丁 将 在 本月 稍后 走访 斯里兰卡 和 泰国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 : 美 将 在 巴勒斯坦 大选 后 加强 和平 努力 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 总统 布希 今天 说 ， 巴勒斯坦 今天 大选 的 高 投票率 让 他 「 深受 感动 」 ， 他 承诺 ， 美国 将 加强 和平 努力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 总统 在 一 项 声明 中 说 : 「 约旦河 西岸 和 加 萨 地区 的 巴勒斯坦 人 以 选举 新 自治 政府 主席 的 方式 ， 向 建立 未来 民主 政治 迈出 了 关键 性 的 一 步 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大选 的 观察员 形容 这 是 一 次 自由 和 公平 的 选举 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 这 对 巴勒斯坦 人民 和 中东 人民 而言 是 历史性 的 一 天 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 出口 民 调 显示 ， 前 总理 阿巴斯 以 获得 三 分 之 二 选票 的 巨大 差距 赢 得 这次 大选 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 将 继承 阿拉法 特 ， 成为 巴勒斯坦 自治 政府 主席 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 说 : 「 包括 今天 的 主席 选举 和 数月 之后 的 国会 选举 在内 的 这些 努力 对 建立 一 个 主权 独立 、 自立 、 民主 和 和平 的 巴勒斯坦国 是 很 重要 的 ， 这个 新 国家 将 确保 以色列 的 安全 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 美国 政府 期待 与 新 选出 的 巴勒斯坦 自治 政府 主席 和 巴勒斯坦 人民 合作 ， 以 推动 中东 和平 大业 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中东 和平 符合 以色列 和 巴勒斯坦 两 国 人民 和平 和 安全 共存 的 愿望 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布希 并且 呼吁 以色列 协助 改善 约旦河 西岸 和 加 萨 地区 的 人 道 和 经济 情况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 并且 说 ， 阿拉伯 国家 必须 「 与 所有 有关 方面 共同 采取 具体 的 步骤 ， 以 创造 一 个 有利于 和平 的 地区 环境 、 给予 巴勒斯坦 人民 财政 支援 和 拒绝 协助 或 包庇 恐怖 分子 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 访问 斯里兰卡 叛军 控制 地区 计划 受阻 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 秘书长 安南 今天 说 ， 他 希望 有 朝 一 日 能 返回 斯里兰卡 ， 「 访问 这个 国家 的 每 一 个 地方 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 甫 结束 两 天 在 斯国 海啸 受 创 地区 的 访问 ， 但 有 报导 说 ， 斯 国 政府 曾 阻止 他 访问 叛军 所 控制 的 北部 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 在 记者会 中 被 问 到 有关 斯 国 政府 是否 如 多家 全国性 报纸 所 报导 的 ， 阻止 他 访问 「 坦 米尔伊 兰 解放 之 虎 组织 」 的 叛军 控制 地区 时 说 : 「 我 希望 能够 回来 访问 这个 国家 的 所有 地区 ， 并且 协助 加速 和平 进程 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 说 ， 库玛 拉彤嘉 总统 个 人 是 反对 他 到 游击队 所 控制 的 地区 实地 访问 ， 因为 她 担心 叛军 会 利用 他 的 访问 作为 政治 筹码 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 我 提出 了 和平 进程 的 问题 和 加强 和平 进程 努力 的 必要性 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 也 和 库玛 拉彤嘉 总统 讨论 过 此事 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安南 无法 访问 叛军 控制 地区 激起 了 叛军 控制 的 北部 雅 夫 纳 市 居民 的 愤怒 ， 有数 百 人 在 雅夫 纳 联合国 办事处 前 进行 抗议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 斯 国 政府 坚决 否认 媒体 的 报导 ， 它 说 ， 这些 媒体 「 误导 」 此事 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另外 一 方面 ， 在 各界 全力 进行 救灾 工作 之际 ， 斯国 气象 单位 警告 说 ， 斯 国 海岸线 有 可能 遭到 台风 的 侵袭 ， 目前 这个 台风 正 在 近海 形成 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 太空 总署 否认 火箭 燃料 导致 儿童 罹 病 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英国 每周 发行 的 科学 期刊 「 自然 」 报导 ， 俄罗斯 在 哈萨克 贝康诺 太空 基地 发射 太空船 时 喷溅 出 来 的 高 毒性 火箭 燃料 造成 附近 儿童 罹 患 严重 疾病 ， 但 俄罗斯 太空 总署 今天 否认 此 一 说法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 出版 的 「 自然 」 科学 期刊 引述 一 项 研究 指出 ， 污染区 内 居民 罹 患 内分泌 及 血液 疾病 的 水准 是 一 般 区域 的 二 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这项 研究 由 流行病 学 家 季可夫 率领 一 组 俄罗斯 科学家 执行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 太空 总署 回 应 说 : 「 太空 相关 活动 对 居民 健康 造成 直接 影响 ， 并 没有 获得 证实 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 自然科学 杂志 引述 的 这项 研究 ， 主要 研究 阿尔泰 共和国 的 儿童 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿尔泰 共和国 位于 西伯利亚 边缘 的 多 山 地带 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿尔泰 共和国 因为 遭到 未 燃烧 燃料 、 特别 是 联 胺 污染 ， 因 此 被 选 为 研究 目标 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 部分 俄罗斯 太空 发射 任务 使用 联 胺 作为 前 几个 阶段 的 燃料 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 季可夫 将 一 九 九 八 至 二 ○ ○ ○ 年间 ， 两 个 污染区 内 约 一 千 名 儿童 健康 纪录 与 附近 未 污染 控制 组 三 千 三 百 件 儿童 健康 纪录 进行 比较 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 自然科学 期刊 报导 ， 季可夫 得出 结论 ， 目前 污染 最 严重 地区 的 儿童 需要 医疗 照顾 的 比率 将近 未 污染 控制 组 的 两 倍 ， 治疗 时间 也 是 两 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 白宫 表示 伊拉克 选举 必 有 瑕疵 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 白宫 今天 承认 ， 预定 于 一月 三十 日 举行 的 伊拉克 选举 「 将 不 会 完美 」 ， 与此同时 ， 伊拉克 摩苏尔 今天 又 发生 两 起 汽车 炸弹 攻击 事件 ， 造成 至少 两 名 伊拉克 士兵 丧生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 白宫 发言人 麦克雷兰 在 被 询 及 是否 同意 伊拉克 总理 阿拉威 所 言 的 ， 暴力 将 会 让 伊拉克 某些 地区 无法 进行 投票 时 ， 麦克雷兰 表示 : 「 我们 都 承认 ， 这 场 选举 将 不 会 完美 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 这 是 伊拉克 人民 第一 次 可以 自由 选择 他们 的 领导人 ， 这 是 为了 一 个 过渡 政府 的 选举 ， 也 是 今年 的 三 场 选举 之 一 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 麦克雷兰 说 : 「 所以 我们 会 尽量 协助 伊拉克 人民 及 过渡 政府 ， 确保 这 场 即将 到来 的 选举 能够 尽可能 地 让 更 多 人 参与 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊拉克 十一 日 发生 血腥 暴动 ， 造成 至少 二十 五 人 丧命 ， 其中 六 人 死 于 前 总统 海珊 家乡 提克里特 的 汽车 炸弹 攻 击中 ， 在 此 情况 下 ， 阿拉威 坦承 伊拉克 一 些 地区 将 无法 参与 本月 的 选举 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 今天 伊拉克 摩苏尔 又 发生 两 起 汽车 炸弹 攻击 事件 ， 造成 至少 两 名 伊拉克 士兵 丧生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美军 中士 雪 佛 告诉 法新社 ， 一 辆 货车 在 试图 攻击 美 伊 联合 军事 车队 前 爆炸 ， 造成 不明 人数 的 民众 丧生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 雪佛 说 ， 另 一 辆 停 在 对 街 的 汽车 爆炸 ， 炸 死 两 名 伊拉克 士兵 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 十一月 贸易 逆差 达 六 百 亿 美元 创 历史 新高 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 商业 部 今天 公布 数据 ， 美国 去年 十一月 出口 萎缩 百分之 二 点 三 ， 贸易 逆差 因而 飙 至 六 百 零 三 亿 美元 历史 新 高 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 出口额 跌 至 五 个 月 来 新 低点 ， 仅 九 百 五十 六 亿 美元 ， 同时 由于 美国 进口 石油 订单 增至 一 百 四十 二 亿 美元 ， 增加 超过 二十 亿 美元 ， 成长 幅度 达 百分之 一 点 三 ， 因此 进口额 成 长 了 百分之 一 点 三 ， 达 一 千 五 百 五十 八 亿 美元 ， 创下 历史 新 高 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贸易 差额 从 去年 十月 经过 修正 的 五 百 六十 亿 美元 ， 增加 了 百分之 七 点 七 ， 更 从 前年 十一月 的 四 百 亿 美元 ， 大幅 增加 百分之 五十 点 八 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 cbs 市场 观察所 作 的 调查 ， 华尔街 的 经济 学者 预测 财 货 与 劳务 的 贸易 赤字 将 萎缩 至 约 五 百 三十 三 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尽管 美元 走 弱 ， 让 美国 生产 的 产品 在 海内外 变 的 比较 便宜 ， 但 美国 贸易 逆差 仍 扩大 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 商业部 今天 提出 的 报告 将 对 美元 造成 压力 ， 并 再度 呼吁 华府 在 美国 能源 独立 与 化解 美 中 贸易 不 平衡 上 应 有所作为 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 十一月 美国 出口额 下滑 ， 是 由于 资本 财 出口 减少 了 十四 亿 美元 ， 包括 飞行器 与 飞行器 引擎 出口 减少 三 亿 两 千 五 百 万 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 工业 材料 的 出口 减少 了 八 亿 美元 ， 其中 以 能源 为主 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 汽车 、 消费品 与 食物 出口额 亦 下滑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日 防卫 厅 长官 : 不 忘 军 国 历史 尊重 邻国 尊严 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 防卫 厅 长官 大野 功 统 今天 说 ， 当 日本 在 国际 上 采取 较 高姿态 之际 ， 不 会 忘记 军国主义 历史 并 将 会 亚洲 邻国 的 「 尊严 」 谨 记 在 心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 询 及 日本 派遣 自卫队 前往 南亚 海啸 灾区 可能 引起 的 不安 ， 大野 说 : 「 当 我们 与 东南亚 国家 来往 的 时候 ， 我们 应该 永远 不 要 忘记 」 过去 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 告诉 记者 说 : 「 我们 必须 与 友邦 建立 一 种 关系 ， 让 我们 能 告诉 友邦 我们 是 善意 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当 我们 回顾 过去 ， 我们 应该 完全 尊重 其他 国家 的 尊严 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大野 特别 提到 今年 是 第二 次 世界大战 结束 六十 周年 ， 他 说 : 「 我们 希望 重 生 并 为 新 时代 合作 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大野 刚刚 结束 访问 多个 南亚 海啸 受灾 国 ， 他 说 ， 当 印尼 领袖 告诉 他 ， 日本 自卫队 救灾 任务 最 迟 三月 底 结束 时 ， 他 感受 到 一 个 独立 国家 的 「 尊严 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 已经 对 印尼 政府 加 诸 于 外国 部队 的 期限 表示 关切 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 外国 部队 因 援 及 最 偏远 海啸 幸存者 而 广 受 好评 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 近 一 千 名 日本 自卫队 员 正 前往 十二月 二十 六 日 海啸 受灾 国 ， 这 场 天灾 造成 的 罹难者 已 超过 十六 万 三 千 名 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 二 次 世界大战 结束 以来 ， 日本 自卫队 最 大 规模 的 部署 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 主导 的 日本 战后 宪法 规定 自卫队 不能 使用 武力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 政治 干预 nhk 节目 内容 ? 日本 媒体 引爆 论战 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据传 公营 的 日本 广播 公司 ( nhk ) 因为 遭到 政界 人士 的 压力 ， 几年 前 在 播放 一 个 有关 二 次 大 战 时 日军 强 徵 慰安妇 的 节目 时 将 内容 缩水 ， 日本 的 自由 派 媒体 为 此 和 立场 保守 的 同业 上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据称 nhk 是 在 与 政界 高层 人士 讨论 后 ， 删 掉 这个 节目 大部分 的 访问 内容 ， 而 访问 对象 多 是 批评 日本 战 时 行径 的 人士 与 遭 强徵 担任 慰安妇 的 受害者 ， 自由 派 媒体 因而 批评 nhk 的 作法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 保守派 的 报纸 则 为 nhk 修改 节目 内容 的 决定 辩护 ， 认为 该 公司 的 高级 主管 有 责任 要 确保 节目 内容 公正 客观 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这项 争议 在 上周 爆发 ， 关键 是 二 0 0 一 年 播出 的 一 个 节目 ， 内容 是 针对 战 时 日军 强 徵 慰安妇 罪行 所 举行 的 模拟 审判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这项 审判 是 由 东京 一 个 女权 团体 在 二 0 0 0 年 十二月 举行 ， 最后 判决 故 日皇裕仁 有 罪 ， 因为 他 在 当年 日本 占领 亚洲 各国 期间 容许 日军 徵 用 慰安妇 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 历史学家 说 ， 战 时 至少 有 二十 万 名 年轻 女性 被迫 到 前线 的 日军 妓院 担任 慰安妇 ， 她们 大都 来自 韩国 ， 但 也 有些 来自 台湾 、 中国 、 菲律宾 和 印尼 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 节目 的 制作 人 长 井晓 十三 日 泪汪汪 举行 记者 会 爆 料 ， 表示 在 节目 播出 前 ， nhk 高层 人员 曾 和 执政党 自民党 的 国会 议员 安倍 晋 三 和 中川 昭 一 会面 ， 他们 两 人 对 节目 内容 表示 关切 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 长 井 表示 ， nhk 高层 随后 就 重新 剪辑 节目 ， 缩减 内容 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 nhk 向 政治 压力 低头 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安倍 和 中川 承认 曾 和 nhk 人员 见面 ， 告诉 他们 要 「 公平 」 ， 但 坚决 否认 向 该 公司 施压 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧元 区 数据 显示 核心 通货膨胀 受到 控制 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经济学家 今天 说 ， 本 周 发表 的 欧元 区 经济 数据 将 显示 ， 核心 通货膨胀 仍 受到 控制 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 欧元 区 工业 生产 和 法国 的 消费者 支出 ， 预料 将 双双 下降 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧洲 联盟 统计 处 本月 二十 日 发表 通货膨胀 数据 时 ， 预料 将 确认 ， 通货膨胀率 将 从 十一月 的 百分之 二 点 二 略为 上升 至 十二月 的 百分之 二 点 三 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 上升 的 幅度 大体上 反映 出 香 菸 税 的 提高 ， 核心 通货膨胀 预料 仍 将 维持 在 百分之 一 点 九 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 核心 通货膨胀 的 数字 将 和 消费者 物价 的 数字 一 起 公布 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经济学家 指出 ， 不 包括 食物 、 能源 、 菸 酒 等 价格 的 核心 通货膨胀 ， 过去 两 年 一 直 维持 在 百分之 一 点 六 至 百分之 二 之间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 欧洲 中央 银行 总裁 特瑞谢 十三 日 表示 ， 短期 物价 压力 最近 已 降低 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 通货膨胀 未来 几个 月 仍 将 维持 在 百分之 二 以上 ， 不 过年 底 之前 可能 降低 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 另 一 名 经济学家 说 ， 有鉴于 德国 成长 减缓 ， 十八 日 发表 的 欧元 区 十一月份 工业 生产 预料 也 将 降低 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 工业 生产 十一月份 下降 百分之 一 点 七 ， 而 法新社 旗 下 的 财经 新闻社 对 经济 学者 所 作 的 调查 显示 ， 欧元 工业 生产 十月 下降 百分之 零 点 五 之后 ， 十一月 将 再 下降 百分之 零 点 四 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 银行 的 施梅丁 说 ， 欧元 区 工业 生产 预料 可能 在 十二月 反弹 回升 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 官僚 作风 让 海啸 灾民 遭到 二 度 打击 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 遭遇 史 上 最 强烈 海啸 袭击 的 三 周 之后 ， 生还 的 灾民 如今 正 和 官僚 作风 和 政治 挂帅 等 恶习 对抗 ， 而 在 同时 ， 全球 的 焦点 已经 转移 到 他 处 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 数 以 千 计 的 腐烂 尸体 陆 续 从 瓦砾 堆 中 被 挖 出 ， 使得 十二月 二十 六 日 的 海啸 浩劫 的 遇难 人数 超过 了 十六 万 八 千 人 ， 同时 ， 即将 来临 的 伊拉克 大选 和 布希 总统 的 就职 大典 取代 海啸 灾难 ， 成为 全球 媒体 的 头 题 新闻 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印尼 原本 要求 参与 人道 援救 任务 的 外国 部队 在 三 个 月 内 撤离 ， 但 随后 收回 这项 要求 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 泰国 ， 加拿大 、 瑞典 、 挪威 和 芬兰 的 领袖 正 会商 讨论 重建 计划 及 辨认 遗体 的 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 生还 者 面对 新 的 困难 ， 例如 印尼 根深蒂固 的 官僚 作风 ， 阻碍 了 全球 各地 涌入 的 救济 物资 的 发放 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 印尼 苏门答腊 岛 亚 齐 省 首府 大 亚 齐 附近 一 个 小 村 ， 渔 人 布斯瑞迪 说 : 「 我们 像 是 根本 不 存在 的 人 ， 海啸 让 我们 损失 惨重 ， 我们 失去 一 切 ， 面临 饥饿 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : 「 我们 在 电视 上 看到 涌入 亚齐 的 那些 食物 、 衣服 和 其他 救济 物资 到 那里 去 了 ? 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布斯瑞迪 和数 以 千 计 的 其他 灾民 一 样 ， 因为 海啸 而 失去 身份证 和 其他 的 官方 文件 ， 因而 使 他 领取 救济品 的 努力 成为 一 场 恶梦 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尽管 他 向 官员 恳求 ， 每天 奔波 办理 手续 ， 但 结果 都 是 一 样 : 领 不 到 救济品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 传 曾庆红 于 赵紫阳 临终 时 前往 探视 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 香港 的 中国 人权 民运 信息 中心 说 ， 在 遭 罢黜 的 中共 前 总书记 赵紫阳 今晨 病逝 前 ， 中国 国家 副 主席 曾庆红 曾 赴 医院 探视 他 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 信息 中心 说 ， 据 赵紫阳 的 家 人 表示 ， 曾庆红 是 在 今晨 六 时 到 北京 医院 探视 他 ， 他 在 大约 一 个 小时 后 过 世 ， 享年 八十 五 岁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 赵紫阳 曾 任 中共 总书记 和 总理 ， 在 一 九 八 九 年 因 反对 动武 镇压 天安门 广场 民主 运动 而 遭 罢黜 ， 其 后 就 受到 软禁 ， 一 直 被 政府 视为 不 受 欢迎 人物 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 信息 中心 说 ， 据 赵家人 表示 ， 曾 在 赵紫阳 手 下 工作 的 现任 总理 温家宝 在 他 病危 时 并未 前往 探视 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 在 赵紫阳 十四 日 陷入 昏迷 前 ， 曾 担任 过 他 助理 的 退休 中央委员 田纪云 就 去 看 过 他 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 人权 民运 信息 中心 一 直 与 赵家 保持 联系 ， 多年 来 都 适时 发出 有关 赵紫阳 情况 的 正确 消息 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 信息 中心 表示 ， 大约 有 二十 位 卸任 的 党政军 要员 预备 对 中共 发出 公开 信 ， 呼吁 重新 评价 赵紫阳 的 贡献 ， 并 要求 为 他 举行 公开 的 追悼会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 中心 又 说 ， 赵紫阳 的 家 人 不 会 获准 举办 或 筹备 葬礼 ， 相关 安排 要 由 党 作 最后 的 决定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 赵紫阳 的 妻子 梁伯琪 现年 八十 六 岁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 信息 中心 说 ， 由于 她 的 健康 状况 不 佳 ， 至 今天 傍晚 还 未 获 告知 丈夫 已 经过 世 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 赵紫阳 过世 各方 纷 促 中国 推动 民主化 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中共 前 领导人 赵紫阳 今天 病逝 后 ， 世界 各方 人士 对 他 推崇 有加 ， 而 日本 首相 小泉 纯 一 郎 ， 台湾 政府 和 海外 中国 民运 人士 都 不约而同 呼吁 北京 ， 推行 赵紫阳 的 民主改革 构想 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 赵紫阳 在 一 九 八 九 年 因 反对 军事 镇压 天安门 广场 民主 运动 而 遭 罢黜 ， 在 软禁 下 度过 余生 ， 今晨 在 北京 的 医院 过 世 ， 享年 八十 五 岁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 时事 社 报导 ， 日本 首相 小泉 在 悼念 赵紫阳 时 表示 : 「 我 希望 他们 ( 中国 ) 致力 民主化 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 台湾 也 呼吁 中国 在 赵紫阳 过世 后 推行 民主 和 政治 改革 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海外 中国 民运 人士 推崇 赵紫阳 是 「 中国 最 伟大 的 改革者 之 一 」 ， 为了 反对 血腥 镇压 天安门 民运 而 牺牲 自己 的 政治 生命 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 曾 是 学 运 领袖 的 纽约 自由 中国 运动 主席 连胜德 说 : 「 在 他 遭 软禁 的 十五 年间 ， 他 公开 主张 必须 进行 政治 改革 ， 迈向 法治 与 民主 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 赵紫阳 将 获 后人 怀念 是 个 真正 的 民主主义 者 和 有 原则 的 人 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 民运 人士 要求 中国 政府 为 赵紫阳 举行 公开 葬礼 ， 并 对 他 的 成就 作 公平 的 评价 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 他们 承认 ， 赵紫阳 不 太 可能 获 此 礼遇 ， 因为 中国 政府 担心 不满 共 党 统治 的 民众 会 利用 这个 机会 制造 动乱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 九 八 九 年 的 学 运 就 是 因 改革派 领袖 胡耀邦 过世 而 引发 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 今天 发出 简略 报导 说 ， 赵紫阳 同志 因 病 在 北京 过 世 ， 是 官方 对 此事 的 唯 一 发言 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 : 富有 国家 未能 履行 削减 贫穷 人口 承诺 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 个 联合国 所 任 命 的 专家 小组 在 一 份 新 报告 中 说 ， 允诺 提供 金钱 援助 ， 以期 在 二 零 一 五 年 前 使 世界 极度 贫穷 人口 减半 的 富有 国家 ， 目前 没有 履行 他们 的 承诺 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全球 富裕 国家 允诺 参与 联合国 颇具 雄心 的 「 千 禧 年 开发 目标 」 计 画 ， 以 改善 世界 贫穷 与 苦难 人口 的 命运 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 目前 全球 有 逾 十 亿 人口 每天 生活费 不 到 一 美元 ， 有 二十 七 亿 人口 每天 靠 不 到 两 美元 维 生 ， 联合国 专家 表示 ， 富裕 国家 履行 承诺 的 时间 已 所剩无几 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 开发 计 画 主任 布朗 说 : 「 藉 着 资源 与 政治 意志 的 正确 动员 ， 开发 中 以及 已 开发 国家 的 改革 ， 这些 目标 仍然 可以 达成 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 专家 表示 ， 世界 二十 二 个 富有 国家 承诺 提供 百分之 零 点 七 国内 生产 毛 额 援助 开发 中 国家 ， 但是 他们 目前 仅 提供 百分之 零 点 二 五 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 秘书长 安南 委托 以前 哈佛 经济学家 沙克斯 为首 的 开发 专家 编撰 这 份 目标 进展 报告 ， 其中 包括 扫除 极端 贫穷 、 普及 初等教育 、 降低 儿童 死亡率 以及 打击 爱滋病 和 其他 致命 疾病 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 份 报告 说 : 「 实际 解决 之 道 已 存在 ， 政治 架构 已 建立 ， 花费 也 是 首度 可以 负担 得 起 ， 现在 就 仅 缺 行动 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 宣布 成立 全球 灾难 警告 系统 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 宣布 将 成立 一 个 全球性 的 灾难 警告 系统 ， 以 预防 重大 天 灾 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 在 南亚 大海 啸 的 悲剧 后 ， 这 套 灾难 警告 系统 使用 那 一 个 国家 的 技术 尚 有 争议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 的 多个 组织 在 日本 神户 召开 全球性 会议 后 ， 发表 联合 声明 表示 ， 联合国 专家 将 成立 一 个 全球性 的 灾难 警告 系统 ， 以 减少 重大 天灾 造成 的 损害 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南亚 大 海啸 造成 的 重大 灾情 ， 使 环 印度洋 各国 大为 愤怒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 减少 灾难 国际 策略 组织 的 主管 布 里仙纽 说 : 「 这个 新 计 画 将 为 人类 带来 和平 与 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 套 有效 的 早期 警告 系统 ， 将 可 保障 全球 各地 数 百 万 人 的 性命 与 安全 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 联合国 的 这 份 声明 大部份 只 有 象 徵 的 意义 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 教科文 组织 官员 表示 ， 有关 这 套 灾难 警告 系统 还要 进行 更 多 重要 的 磋商 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 教科文 组织 正 带头 推动 成立 一 套 全球性 的 灾难 警告 系统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 教科文 组织 属下 政府 间 海洋 事务 委员会 的 主管 贝纳尔 说 : 「 目前 有 几个 国家 提出 了 不同 的 计 画 ， 因此 我们 需要 进行 协调 合作 的 工作 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贝纳尔 说 ， 委员会 将 于 六十 天 内 召开 两 次 会议 ， 希望 这 两 次 会议 可以 决定 采用 那 一 个 国家 提出 的 海啸 警告 系统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 一 次 会议 的 地点 在 巴黎 ， 另 一 次 会议 的 地点 尚未 决定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贝纳尔 希望 七月 间 可 达成 决定 ， 这 套 全球性 灾难 警告 系统 将 在 二 ○ ○ 六 年 年 中 完成 使用 ， 这 也 是 联合国 教科文 组织 定下 的 目标 日期 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京 艾滋病 病毒 感染者 年 增 四 成 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 2 月 1 日 电 ( 赵新培 、 李煦 ) 北京市 卫生局 日前 公布 了 北京市 艾滋病 病毒 感染者 的 最新 数字 : 自 1 9 8 5 年 至 2 0 0 4 年 1 0 月 ， 北京市 累计 报告 发现 艾滋病 病毒 感染者 2 0 4 6 例 ， 并 平均 以 每年 4 0 . 6 % 的 速度 递增 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 按 国家 艾滋病 统计 数据 ， 北京市 艾滋病 病毒 感染者 的 报告 数 ， 在 全国 排名 第 8 位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 2 0 4 6 例 艾滋病 病毒 感染者 中 ， 北京市 居民 4 0 3 例 、 外地 流动 人口 1 5 0 7 例 、 外籍 人员 1 0 6 例 、 地址 不详 3 0 例 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 分析 ， 北京市 艾滋病 感染 以 静脉 吸毒 、 性 传播 为主 ; 流动 人口 艾滋病 感染 以 静脉 吸毒 、 采 供 血 为主 ; 外籍 人员 艾滋病 感染 以 性 传播 为主 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 防止 艾滋病 进 一 步 扩散 ， 从 2 0 0 4 年 7 月 开始 ， 北京市 1 8 个 区 县 的 疾病 预防 控制 中心 建立 艾滋病 免费 咨询 室 和 抗体 筛 查 实验室 ， 开展 面 对面 的 咨询 、 血液 初 筛 检查 ， 流行病 学 调查 ， 并 将 逐步 推广 到 全市 二 级 以上 医院 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京市 卫生局 指定 地坛 医院 、 佑 安 医院 为 北京市 艾滋病 免费 治疗 定点 医院 ， 负责 艾滋病 免费 治疗 工作 的 临床 部分 ， 所 需 药品 试剂 由 北京市 卫生局 和 市 财政局 统 一 组织 集中 采购 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京市 教委 研究 制定 了 艾滋病 病毒 感染者 和 患者 子女 免费 教学 政策 以及 青少年 学生 中 艾滋病 病毒 感染者 的 就学 政策 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 全市 二 级 以上 有 妇产科 的 医院 承担 免费 艾滋病 咨询 、 筛 查 ， 地坛 医院 、 佑 安 医院 为 孕妇 抗 病毒 药物 治疗 医院 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 在 部分 区 已 免费 安装 安全 套 自动 售 套 机 1 3 9 0 台 ; 在 注射 吸毒 人员 中 开展 美 沙 酮 维持 治疗 并 建立 清洁 针 具 交换 点 试点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 发电 设备 产量 产 能 跃居 世界 第一 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 1 2 月 1 日 电 ( 记者 姜微 ) 随着 一 台 6 6 万 千 瓦 发电机组 结束 试车 运行 ， 上海 电气 电站 集团 所属 上海 汽轮 发电机 有限公司 1 日 提前 完成 了 年产 1 5 0 0 万 千 瓦 机组 的 生产 目标 ， 使 上海 电站 设备 制造 的 产量 和 产 能 双双 跃居 世界 首位 ， 实现 了 中国 装备 制造业 几代 人 的 夙愿 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 电气 电站 集团 是 中国 最 大 的 电站 设备 制造 基地 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 近年来 ， 由于 中国 发电 设备 需求 增长 迅猛 ， 全国 发电机 制造 厂家 进入 了 高 增长 、 大 发展 阶段 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 电气 电站 集团 将 汽轮机 、 电站 锅炉 等 电站 装备 的 优势 资源 整合 起来 ， 继承 接 4 台 百 万 千 瓦 级 火力发电 机组 后 ， 又 以 整体 招标 的 形式 获得 了 9 台 重型 燃气 发电机组 和 3 台 余热 锅炉 的 生产 订单 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 通过 一 体 化 运作 ， 进 一 步 提升 了 企业 管理 、 技术 开发 和 生产 的 效率 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 上海 电气 电站 集团 已 占 据 中国 电站 装备 业 4 0 % 的 市场 份额 ， 并 在 中 东 、 东南亚 、 南美 等 地 不断 拓展 海外 市场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 仅 今年 一 年 ， 作为 发电 设备 主机 部 件 ， 上海 汽轮机 公司 就 接 到 了 价值 6 0 亿 元 的 销售 订单 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 电气 电站 集团 总裁 郑建华 表示 ， 今夏 的 “ 电 荒 ” 使 全国 各地 对 电站 设备 的 需求量 激增 ， 电站 设备 制造 市场 的 竞争 日趋 白热化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 集团 正在 实施 “ 研发 制造 百 万 千 瓦 级 火电 、 燃气 轮 发电机组 和 百 万 千 瓦 级 核电 ” 三 大 目标 ， 以 早日 实现 跻身 世界 五 百 强 的 目标 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 港澳台 ) 香港 天文台 为 世界 气象 组织 网站 提供 新 服务 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 香港 1 2 月 2 日 电 香港 天文台 从 2 日 起 ， 开始 为 世界 气象 组织 管理 的 “ 世界 天气 信息 服务 ” 和 “ 恶劣 天气 信息 中心 ” 网站 提供 两 项 新 的 服务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 天文台 发言人 说 ， 这 两 项 新 的 服务 是 : 在 “ 世界 天气 信息 服务 ” 网站 加入 有关 云量 和 降雨 的 全球 官方 天气 观测 ; 在 “ 恶劣 天气 信息 中心 ” 网站 加入 热带 气旋 移动 路径 的 过去 7 天 重温 功能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 两 项 服务 是 香港 天文台 继 年初 为 “ 恶劣 天气 信息 中心 ” 提供 全球 各地 大雨 ( 包含 大雪 ) 官方 观测 资料 后 的 另 一 新 的 服务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 ， “ 世界 天气 信息 服务 ” 网站 一 向 提供 世界 各 大 城市 的 官方 天气 预报 和 城市 月 平均 气候 资料 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 服务 首次 提供 全球 官方 天气 观测 ， 并 以 云量 和 降雨 的 全球 分布 图 为 率先 推出 项目 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 网页 天气 观测 资料 覆盖 范围 广 ， 密度 高 ， 并 每天 有 8 次 定时 更新 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 恶劣 天气 信息 中心 ” 网站 的 新 产品 是 提供 热带 气旋 移动 路径 的 重温 功能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以往 的 设计 是 当 热带 气旋 消散 后 ， 网站 就 不再 储存 该 热带 气旋 早 前 的 位置 等 信息 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然而 ， 热带 气旋 登 陆 后 数天 往往 仍 有 公众 希望 获得 该 热带 气旋 的 相关 资料 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 此 ， 新 产品 储存 了 过去 7 天 的 热带 气旋 等级 、 位置 和 移动 路径 ， 让 公众 和 传媒 在 热带 气旋 登 陆 并 消散 后 数天 仍 可 取得 所 需 的 资料 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世界 首个 禽流感 病毒 h 5 n 1 快速 诊断 药 盒 试剂 盒 在 汕头 研制 成功 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 汕头 1 2 月 3 日 电 ( 张肄文 林军强 ) 记者 从 汕头 大学 医学院 / 香港 大学 医学院 联合 流感 研究 中心 获悉 ， 他们 与 厦门 大学 近 半年 时间 的 合作 ， 研制 出 世界 首个 禽流感 病毒 h 5 n 1 快速 诊断 药 盒 试剂 盒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 采用 这种 快速 检测 法 检测 疑 似 者 的 标本 ， 最 快 在 一 个 小时 内 就 可 得 出 是否 感染 禽流感 病毒 的 结论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 汕头 大学 医学院 、 香港 大学 医学院 联合 流感 研究 中心 主任 管轶 教授 介绍 ， 根据 目前 掌握 的 资料 ， 被 列入 高 毒 致命 性 病毒 的 禽流感 ， 其 病 死 率 要 远远 高于 sars 病毒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以往 病毒 从 “ 疑 似 ” 到 确诊 快 则 三 五 天 ， 迟 则 需 一 周 以上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本次 成功 推出 的 禽流感 病毒 快速 检测 技术 ， 采用 酶 联 免疫 法 和 金 标 法 ， 可 检测 标本 包括 排泄物 、 口 鼻腔 分泌物 、 鸡 胚 培养 的 完整 病毒 或 裂 解 病毒 以及 血清 ， 最 快 在 一 个 小时 、 最 迟 在 两 个 小时 内 就 可 得 出 是否 感染 禽流感 病毒 的 结论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 技术 具有 简单 、 方便 、 快捷 的 特点 ， 可 就 地 在 疫区 进行 检测 ， 准确率 达到 9 0 % 以上 ， 有助于 对 传染 病毒 早 发现 、 早 诊断 、 早 隔离 和 早 治疗 ， 避免 大面积 蔓延 ， 造成 大 的 灾害 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 受 中国 疾病 预防 控制 中心 委托 ， 汕头 大学 医学院 、 香港 大学 医学院 联合 流感 研究 中心 近日 举办 了 禽流感 病毒 检测 技术 培训班 ， 对 来自 全国 2 0 个 省 、 市 疾病 预防 控制 中心 的 学员 进行 培训 ， 内容 包括 最新 的 禽流感 病毒 快速 检测 技术 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 外交部 驻 港 特派员 公署 发言人 对 美国 国会 众议院 国际 关系 委员会 主席 海德 演讲 表示 强烈 不满 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 香港 1 2 月 3 日 电 外交部 驻 港 特派员 公署 新闻 发言人 3 日 发表 谈话 ， 对 美国 国会 众议院 国际 关系 委员会 主席 海德 日前 在 港 发表 的 演讲 表示 强烈 不满 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 发言人 表示 ， 美国 国会 众议院 国际 关系 委员会 主席 海德 先生 2 日 在 港 发表 的 演讲 ， 对 中国 的 发展 与 进步 进行 了 恶意 攻击 ， 并 以 冷战 思维 污蔑 中国 外交 政策 ， 我们 表示 强烈 不满 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 发言人 说 ， 世人 共 知 ， 中国 的 发展 不仅 符合 1 3 亿 中国 人民 的 根本 利益 ， 也 有利于 世界 的 繁荣 与 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 国际 政治 舞台 上 ， 中国 是 一 个 负 责任 的 国家 ， 对 维护 世界 和平 与 稳定 发挥 了 积极 和 建设性 的 作用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 核 不 扩散 问题 上 ， 中国 始终 严格 履行 有关 国际 公约 ， 坚决 反对 任何 形式 的 核扩散 ， 主张 通过 协商 、 对话 和 加强 国际 监督 解决 这 类 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 发言人 指出 ， 令 人 遗憾 的 是 ， 海德 先生 无视 客观 事实 ， 在 中 美 关系 进 一 步 朝着 健康 、 稳定 发展 之 时 ， 发表 这些 极 不 负 责任 的 言论 ， 完全 不 符合 中 美 两 国 元首 不久前 就 发展 两 国 关系 达成 的 共识 ， 与 美国 社会 要求 加强 同 中国 的 合作 关系 的 主流 声音 背 道 而 弛 ， 对 中 美 关系 的 发展 无疑 是 有害 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 最 大 规模 的 海水 淡化 工程 落户 舟山 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 杭州 1 2 月 6 日 电 ( 潘 一 峰 许群 ) 迄今为止 中国 内地 规模 最 大 、 日 处理 量 达 1 万 吨 的 海水 淡化 工程 ， 将 落户 浙江省 舟山 市 普陀区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对于 深受 缺水 之 苦 的 舟山 居民 来说 ， 在 他们 身边 浩荡 了 千 百 年 的 海水 即 将 变成 清澈 甘甜 的 自来水 流入 千 家 万 户 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 从 有关 部门 获悉 ， 国家 海洋 局 杭州 水 处理 技术 开发 中心 与 舟山 市 普陀区 六 横 镇政府 于 日前 签署 了 万 吨 海水 淡化 工程 合作 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 工程 投资 5 0 0 0 万 元 ， 日产 淡水 1 0 0 0 0 吨 ， 是 目前 内地 处理 规模 最 大 的 海水 淡化 工程 ， 一 期 工程 预计 将 于 明年 建成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 舟山 市 是 中国 缺水 较为 严重 的 城市 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全市 共 有 大小 岛屿 1 3 9 0 个 ， 人均 淡水 拥有量 为 6 0 1 立方米 ， 仅 为 浙江省 人均 拥有 量 的 2 5 . 4 % ， 吃水 问题 一 直 困扰 着 这个 海岛 城市 居民 的 生活 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以 普陀区 六 横 镇 为 例 ， 每天 都 要 从 临近 一 个 镇 运 1 5 0 0 吨 淡水 ， 每 吨 成本 超过 1 0 元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由 国家 海洋 局 杭州 水 处理 技术 开发 中心 负责 开发 的 反 渗透 海水 淡化 技术 ， 是 一 种 以 压力 为 驱动力 的 膜 分离 过程 ， 是 当今 国际 海水 淡化 研究 领域 的 热点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中心 有关 负责人 说 ， 通过 技术 改进 并 对 设备 进行 国产化 改造 ， 反 渗透 海水 淡化 工程 的 成本 以及 能耗 已经 实现 双 降低 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 每 吨 海水 淡化 处理 的 成本 在 5 元 的 基础 上 进 一 步 下降 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 预示 着 海水 淡化 的 成本 有望 接近 自来水 以及 工业 用水 的 价格 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 匈牙利 5 日 全民 公决 结果 无效 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 布达佩斯 1 2 月 5 日 电 ( 记者 刘为民 ) 匈牙利 5 日 就 全国 公共 卫生 医疗 机构 的 私有化 和 境外 匈 族人 的 双重 国籍 问题 举行 了 全民 公决 投票 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因 参加 投票 的 选民 人数 以及 对 这 两 个 问题 投 赞成票 或 反对 票 的 人数 均 未 达到 法律 规定 的 比例 ， 这次 公决 结果 无效 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 匈牙利 全国 选举 办公室 5 日 深夜 对 9 9 . 9 1 % 的 选票 进行 的 统计 结果 显示 ， 3 0 1 . 1 万 人 参加 了 投票 ， 占 全国 选民 总数 的 3 7 . 4 8 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 1 9 1 . 9 万 人 和 1 0 3 . 3 万 人 对 第一 个 问题 分别 投 了 赞成票 和 反对票 ， 占 全国 选民 人数 的 2 3 . 8 7 % 和 1 2 . 8 5 % ; 1 5 1 . 8 万 人 和 1 4 2 . 6 万 人 对 第二 个 问题 分别 投 了 赞成票 和 反对票 ， 占 全国 选民 人数 的 1 8 . 8 8 % 和 1 7 . 7 5 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 匈牙利 的 有关 法律 ， 只 有 参加 投票 的 人数 超过 全国 选民 总数 的 5 0 % ， 或者 对 上述 问题 投 赞成票 或 反对 票 的 人数 超过 全国 选民 总数 的 2 5 % ， 公决 结果 才 有效 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此前 ， 匈牙利 政府 和 执政党 一 直 号召 选民 对 上述 两 个 问题 投 反对票 ， 而 反对党 则 呼吁 选民 投 赞成票 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， 此次 公决 是 历次 全民 公决 和 选举 中 选民 参加 投票 比例 最低 的 一 次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 投票 结果 公布 之 后 ， 匈牙利 总理 久 尔 恰 尼 发表 讲话 承认 此 次 全民 公决 失败 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 ， 政府 将 更加 主动 地 制定 民族 政策 和 进行 医疗 卫生 改革 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 匈牙利 最 大 的 反对党 青 民盟 主席 欧尔班 则 表示 ， 尽管 投 赞成票 的 人数 没有 达到 规定 的 比例 ， 但 这次 公决 是 有益 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 呼吁 政府 和 国会 在 制定 有关 法律 时 应该 考虑 这次 全民 公决 的 结果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 温家宝 在 国务院 召开 的 经济 形势 座谈会 上 强调 ， 努力 提高 决策 科学化 民主化 水平 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 2 月 6 日 电 国务院 最近 在 中南海 分别 召开 地方 负责人 、 经济界 专家 学者 、 企业 人士 座谈会 ， 听取 他们 对 当前 经济 形势 的 看法 以及 做好 明年 经济 工作 的 意见 和 建议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中共中央 政治局 常委 、 国务院 总理 温家宝 主持 座谈会 并 作 重要 讲话 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中共中央 政治局 常委 、 国务院 副 总理 黄菊 出席 座谈会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 0 月 1 8 日 至 1 9 日 ， 国务院 分别 请 8 个 省 、 自治区 、 直辖市 政府 负责人 ， 9 位 经济 专家 、 学者 ， 以及 国有 企业 和 个体 私营 企业 的 8 位 负责人 ， 召开 了 三 次 座谈会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与会者 分别 就 国际 国内 经济 走势 、 巩固 宏观 调控 成果 、 进 一 步 加强 农业 、 深化 国有 企业 改革 、 发展 非公有制 经济 、 改进 金融 服务 和 防范 金融 风险 、 扩大 就业 和 完善 社会 保障 体系 、 保持 物价 基本 稳定 等 问题 ， 充分 发表 了 看法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 温家宝 等 国务院 领导 同志 认真 听取 发言 ， 并 和 大家 一 起 讨论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 听取 大家 的 发言 后 ， 温家宝 说 ， 大家 提出 了 不少 很 好 的 意见 和 建议 ， 国务院 将 在 研究 经济 工作 时 吸收 、 采纳 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 ， 贯彻 落实 中共 十六 届 四 中 全会 精神 ， 一 个 重要 任务 就 是 进 一 步 完善 决策 机制 ， 实行 科学 民主 决策 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 提高 党 的 执政 能力 和 政府 行政 能力 的 一 项 重要 措施 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对 涉及 经济 社会 发展 全局 的 重大 决策 ， 政府 要 通过 各种 渠道 和 形式 深入 调查 研究 ， 掌握 真实 情况 ， 广泛 集中 民智 ， 使 决策 真正 建立 在 科学 民主 的 基础 之上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 吴仪 、 曾培炎 、 回 良 玉 、 华建敏 等 国务院 领导 同志 ， 以及 有关 部门 的 负责人 ， 分别 参加 了 座谈会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 安共体 总统 理 事 会 在 秘鲁 举行 特别 会议 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 库斯科 ( 秘鲁 ) 1 2 月 7 日 电 ( 记者 刘国强 王露 ) 安第斯 共同体 ( 安共体 ) 总统 理事会 特别 会议 7 日 在 秘鲁 著名 旅游 城市 库斯科 开幕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与会 总统 或 代表 将 就 深化 安第斯 地区 一 体 化 计划 、 促进 经济 和 社会 发展 等 问题 进行 磋商 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 秘鲁 总统 托莱多 在 会议 开幕式 上 致辞 说 ， 安 共 体 成立 至今 已 有 3 5 个 年头 了 ， 但 诸 如 贫困 等 一 些 重大 问题 仍 未 得到 解决 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 安第斯 地区 贫困率 高 达 5 3 % ， 这 对 本 地区 民主 执政 构成 严重 威胁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 此 ， 安共体 各国 政府 要 努力 摸索 建立 有效 脱贫 机制 ， 加强 民众 对 国家 事务 的 参与 程度 ， 以 促进 社会 稳定 和 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 托莱多 指出 ， 尽管 安 共 体 内部 有 不少 问题 有待 解决 ， 但 近年来 拉美 一 体 化 进程 取得 了 很 大 进展 ， 南美 共同体 将 于 8 日 在 这里 举行 的 第三 届 南美 国家 首脑 会议 上 宣布 建立 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 相信 ， 这 一 新 的 区域性 组织 的 建立 将 对 地区 政治 、 经济 和 社会 发展 起 重要 推动 作用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 除 托莱多 外 ， 玻利维亚 总统 梅萨 也 出席 了 此次 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 哥伦比亚 总统 乌里韦 、 厄瓜多尔 总统 古 铁雷斯 和 委内瑞拉 总统 查韦斯 因 各种 原因 未能 与会 ， 但 他们 将 前来 出席 8 日 在 这里 举行 的 第三 届 南美 国家 首脑 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安第斯 共同体 成立 于 1 9 6 9 年 ， 由 玻利维亚 、 哥伦比亚 、 厄瓜多尔 、 委内瑞拉 和 秘鲁 5 国 组成 ， 是 拉美 国家 进行 经济 合作 的 地区性 组织 ， 总部 设 在 秘鲁 首都 利马 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 总统 理事会 为 安共体 最高 决策 机构 ， 每年 举行 一 次 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上 次 会议 于 2 0 0 3 年 7 月 在 厄瓜多尔 首都 基多 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 三 峡 工程 地下 电站 即将 开工 建设 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 武汉 1 2 月 8 日 电 ( 记者 施勇峰 ) 1 2 月 8 日 ， 长江 三 峡 工程 地下 电站 主体 工程 首次 进行 公开 招标 ， 从而 拉开 了 三 峡 地下 电 站 的 建设 序幕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 三 峡 工程 设计 安装 2 6 台 7 0 万 千 瓦 水轮 发电机组 ， 装机容量 1 8 2 0 万 千 瓦 ， 机组 全部 投产 后 年 平均 发电 8 4 7 亿 千 瓦 时 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为了 进 一 步 挖掘 三 峡 工程 的 发电 潜力 ， 三 峡 工程 在 初步 设计 中 预留 了 扩建 地下 电 站 的 位置 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 中国 长江 三 峡 工程 开发 总公司 负责人 介绍 ， 三 峡 地下 电站 布置 在 三 峡 大坝 右 岸 的 山 体内 ， 其 主要 建筑物 包括 进 水塔 、 引水 隧洞 、 主 厂房 、 尾 水 系统 、 母线 竖井 、 5 0 0 千 伏 变电站 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 地下 电站 将 安装 6 台 7 0 万 千 瓦 的 发电机组 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这样 一 来 ， 三 峡 工程 的 总 装机 将 由 原来 设计 的 2 6 台 增加 到 3 2 台 ， 装机容量 由 1 8 2 0 万 千 瓦 增加 到 2 2 4 0 万 千 瓦 ， 使 三 峡 工程 的 发电 能力 大大 增加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 防洪 是 兴建 三 峡 工程 的 首要 任务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 三 峡 水库 运行 调度 方案 ， 每年 汛期 前 ， 三 峡 水库 内 水位 将 从 正常 蓄水 位 1 7 5 米 降 至 防洪 限制 水位 1 4 5 米 运行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因此 ， 地下 电 站 的 兴建 ， 将 加大 三 峡 水库 水量 利用 指标 ， 减少 弃 水 、 增加 发电量 ， 使 电站 不 弃 水调峰 时段 得以 最大化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 三 峡 地下 电站 施工 支 洞开 挖 、 尾 水渠 开挖 及 支护 等 前 期 工程 项目 已 开始 先行 施工 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 ， 地下 电站 将 于 2 0 0 8 年年 底 全部 建成 投产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 航海 节 呼之欲出 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 2 月 8 日 电 ( 记者 黄富慧 ) 中国 道路 运输 协会 会长 姚明德 8 日 在 此间 举行 的 一 个 新闻 发布会 上 ， 对 设立 中国 航海 节 表示 “ 充满 了 信心 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 担任 郑 和 下 西洋 6 0 0 周年 纪念 活动 筹备 领导 小组 办公室 主任 的 姚明德 说 ， 包括 交通部 在内 的 1 6 个 筹备 领导 小组 成员 部门 已经 全部 同意 把 每年 的 7 月 1 1 日 ， 即 郑 和 第一 次 下 西洋 的 日子 定 为 中国 的 航海 节 ， 将 向 国家 建议 设立 此 节日 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 ， 设立 不 需要 放假 的 节日 应 由 国务院 批准 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 郑 和 是 世界 著名 航海家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 1 4 0 5 年 到 1 4 3 3 年 的 2 8 年间 ， 郑 和 率领 2 0 0 多艘 船队 和 近 3 万 人 ， 先后 7 次 远渡重洋 ， 经 东南亚 、 印度洋 到达 红海 和 非洲 ， 行程 3 0 多 万 公里 ， 走遍 亚 非 3 0 多个 国家 和 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 将 在 明年 举办 一 系列 活动 ， 纪念 郑 和 下 西洋 6 0 0 周年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 纪念 活动 的 徽 标 8 日 已 在 北京 发布 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 徽 标 由 乘风破浪 西 行 的 帆船 、 翻滚 的 浅 蓝色 弧形 水 纹 浪花 和文 字 “ 郑 和 下 西洋 6 0 0 周年 1 4 0 5 - 2 0 0 5 ” 组成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 设计者 为 陕西省 西安 市 一 中学 美术 教师 姚颖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 社会 各界 人士 纷纷 呼吁 ， 应 抓住 2 0 0 5 年 郑 和 下 西洋 6 0 0 周年 纪念 及 加强 未成年人 教育 的 机遇 ， 设立 中国 的 航海 节 ， 借 此 提高 人们 的 航海 意识 和 海洋 观念 ， 传承 中华民族 精神 ， 深化 爱国主义 教育 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 姚明德 说 ， 中国 有 3 0 0 多 万 平方公里 的 海域 面积 ， 在 中国 的 国际 贸易 中 ， 9 0 % 的 货物 通过 海运 完成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 是 世界 航海 大国 ， 在 众多 的 节日 中 没有 航海 节 是 不 应该 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 台湾省 已经 把 7 月 1 1 日 设立 为 航海 节 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世界 上 十 多个 国家 ， 如 美国 、 加拿大 、 日本 等 均 设有 航海 节 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 科特迪瓦 各方 对 实施 和平 协议 取得 共识 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 阿比让 1 2 月 8 日 电 ( 记者 刘绍平 ) 联合国 驻 科特迪瓦 行动 团 8 日 晚 在 阿比让 发表 公报 说 ， 联合国 秘书长 安南 对 科 各方 就 继续 实施 和平 协议 取得 共识 表示 欢迎 ， 呼吁 各方 抓住 这 一 时机 ， 确保 和平 进程 取得 “ 真正 进展 ” ， 以 准备 2 0 0 5 年 1 0 月 举行 大选 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公报 说 ， 安南 同时 强调 科 各方 应 就 “ 具体 行动 计划 ” 达成 一 致 意见 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 对 南非 总统 姆 贝基 和 非洲 联盟 继续 努力 与 西非 共同体 和 联合国 驻 科 行动 团 携手 解决 科 危机 “ 寄予 厚望 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 受 非 盟 委托 ， 姆 贝 基本 月 2 日 至 6 日 对 科特迪瓦 进行 了 为期 4 天 的 访问 ， 寻求 解决 科 危机 的 方案 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 访问 结束 时姆贝 基 宣布 ， 科 各方 已 就 4 点 建议 取得 共识 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 建议 的 内容 包括 完成 《 马尔库 西 协议 》 的 有关 立法 ， 开始 解除 交战 人员 武装 进程 ， 所有 政府 部长 返回 岗位 履行 职责 和 恢复 科 国内 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科 议会 党团 主席 日前 开会 决定 ， 议会 将 自 1 0 日 起 审议 有关 修 宪 问题 的 草案 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科 反对派 武装 8 日 也 宣布 ， 反对派 武装 领导人 将 于 近日 举行 会议 ， 对 和平 进程 进行 总体 评估 ， 并 商讨 解除 武装 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科特迪瓦 2 0 0 2 年 9 月 发生 政变 并 爆发 内战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 1 月 和 今年 7 月 ， 科 主要 政党 和 反对派 武装 代表 先后 在 法国 和 加纳 达成 协议 ， 同意 恢复 和平 与 实现 民族 和解 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 协议 执行 过程 一 波 三 折 ， 致使 和平 进程 一 再 受挫 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 控制 科 北部 地区 的 反对派 武装 1 0 月 中旬 宣布 召回 其 参政 代表 ， 科 和平 进程 再次 陷入 僵局 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 1 月 上旬 ， 科 政府军 与 法国 驻 科 部队 发生 严重 冲突 后 ， 科 局势 又 进 一 步 恶化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 国际 计划 ” 投入 千 万 美元 帮助 中国 西部 儿童 和 村庄 发展 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 西安 1 2 月 9 日 电 ( 记者 刘喜梅 ) “ 国际 计划 ” 国家 主管 詹姆斯 · 莫瑞 与 陕西省 环保局 局长 何发理 9 日 在 西安 签署 合作 协议 ， 即日 起 国际 计划 中国 “ 供水 与 环境 卫生 ” 项目 将 正式 与 陕西省 “ 绿色 文明 示范 工程 ” 合作 ， 推动 和 帮助 陕西省 农村 人 畜 饮水 工程 、 沼气 建设 、 健康 教育 等 项目 的 实施 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 绿色 文明 示范 工程 ” 是 陕西省 环保 部门 发起 的 ， 内容 为 创建 绿色 学校 、 绿色 社区 、 绿色 企业 和 绿色 村庄 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 一 项目 与 国际 计划 中国 “ 供水 与 环境 卫生 ” 项目 合作 后 ， 将 推动 陕西 在 农村 贫困 地区 的 供水 和 环境 卫生 等 方面 的 发展 以及 贫困 地区 “ 绿色 村庄 ” 、 “ 绿色 学校 ” 的 建设 ， 实现 双方 项目 的 优势 互补 ， 增强 项目 的 可 持续 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国际 计划 是 全球 最 大 的 以 儿童 发展 为 中心 的 国际 人道主义 组织 ， 全球 超过 1 3 0 万 儿童 和 他们 的 家庭 以及 社区 受到 其 直接 援助 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国际 计划 1 9 9 5 年 进入 中国 ， 迄今 已 资助 儿童 2 1 3 0 0 多名 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 国际 计划 在 中国 有 6 个 项目 区 ， 除 北京市 延庆县 外 ， 其余 5 个 项目区 均 位于 陕西省 ( 蒲城县 、 淳 化 县 、 佳 县 、 榆林 市 榆 阳 区 、 西 乡 县 ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 自 1 9 9 9 年 与 陕西省 合作 以来 ， 国际 计划 用于 陕西 2 5 0 多个 村庄 贫困 儿童 和 社区 发展 的 总 投入 已 超过 1 2 0 0 万 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 哥伦比亚 又 有 1 4 2 5 名 右翼 武装 分子 缴械 投诚 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 波 哥 大 1 2 月 1 0 日 电 ( 记者 刘连祥 ) 哥伦比亚 右翼 准军事 组织 “ 哥伦比亚 联合 自卫军 ” 的 1 4 2 5 名 武装 分子 在 副 总司令 兼 总参谋长 曼 库索 的 率领 下 ， 1 0 日 在 东北部 边境 地区 向 政府 代表 缴械 投诚 ， 接受 政府 的 和平 遣散 安排 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 此间 媒体 报道 ， 这次 投诚 的 人员 属 于 此 前 在 东北部 4 个 省 进行 非法 武装 活动 的 “ 哥伦比亚 联合 自卫军 ” 的 “ 卡 塔 通博河 纵队 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 哥 政府 高级 和平 专员 雷斯特 雷波 在 仪式 上 代表 政府 接受 了 他们 交 出 的 步枪 、 机关枪 以及 掷弹筒 、 迫击炮 等 装备 ， 并 对 他们 的 投诚 行动 表示 欢迎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 哥伦比亚 政府 自 2 0 0 3 年 1 1 月 遣散 “ 哥伦比亚 联合 自卫军 ” 下属 的 8 5 5 名 成员 以来 ， 第 4 次 大规模 遣散 非法 武装 人 员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 6 月 ， 哥 政府 与 “ 哥伦比亚 联合 自卫军 ” 经过 协商 达成 和平 遣散 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 协议 规定 ， “ 哥伦比亚 联合 自卫军 ” 的 1 1 支 纵队 3 0 0 0 名 武装 人员 在 今年 年底 前 陆 续 被 遣散 ， 并 重返 社会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 约 有 近 2 万 人 的 “ 哥伦比亚 联合 自卫军 ” 成立 于 1 9 9 7 年 ， 是 由 大 庄园主 、 矿山 企业主 和 贩毒 集团 私人 武装 组成 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 美洲 国家 组织 斡旋 下 ， 该 组织 目前 正 与 哥 政府 谈判 ， 并 承诺 在 2 0 0 5 年底 前 遣散 全部 人员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 广西 纪念 百 色 起义 7 5 周年 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 南宁 1 2 月 1 1 日 电 ( 记者 王勉 ) 1 2 月 1 1 日 ， 拥有 3 6 0 万 人口 的 革命 老区 百 色 通过 开展 一 系列 活动 纪念 百 色 起义 7 5 周年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 9 2 9 年 1 2 月 1 1 日 ， 邓小平 、 张云逸 等 领导 和 发动 著名 的 百 色 起义 ， 创建 了 右江 革命 根据地 和 中国 工农红军 第七 军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 百 色 起义 是 继 南昌起义 、 秋收起义 、 广州起义 之后 ， 共产党 独立 领导 的 又 一 次 成功 的 武装 起义 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 2 月 1 1 日 上午 ， 两 千 余 人 手 捧 鲜花 来到 百 色 起义 纪念碑 ， 献花 、 鞠躬 …… 缅怀 先烈 的 丰功伟绩 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随后 ， 观看 了 影片 《 百 色 起义 》 、 参观 了 《 张云逸 在 广西 》 图片展 等 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 来自 百 色 高 中 的 学生 黄群升 说 : “ 尽管 平时 历史 、 思想 政治 课程 讲 了 很多 有关 爱国主义 、 集体主义 教育 内容 ， 但是 ， 今天 当 我们 真正 来到 实地 参观 后 ， 感觉 到 这 是 一 堂 生动 的 爱国主义 教育 课 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 早 在 今年 举行 的 邓小平 百 年 诞辰 活动 期间 ， 百 色 革命 老区 就 不断 完善 这 一 爱国主义 教育 基地 ， 修复 百 色 起义 纪念馆 园区 ， 修建 邓小平 手迹 碑林 园 工程 ， 维修 中国 工农红军 第七 军 军部 旧址 粤东 会馆 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中共 百 色 市委 书记 梁春禄 说 ， 百 色 革命 老区 见证 了 无数 革命 先辈 抛头颅 、 洒 热血 的 伟大 壮举 ， 今天 的 百 色 人民 将 不断 弘扬 百 色 起义 精神 ， 用 百 色 的 跨越式 发展 来 告慰 先辈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 倡议 在 中国 建立 未成年人 新闻 发言人 制度 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 1 2 月 1 3 日 电 ( 记者 刘丹 ) 1 3 日 在 上海 闭幕 的 “ 中国 青少年 社会 教育 论坛 ─ ─ 2 0 0 4 · 媒体 与 未成年人 发展 ” 倡议 : 中国 应 建立 有关 未成年人 状况 的 新闻 发言人 制度 ， 定期 就 未成年人 发展 现状 和 存在 的 问题 发布 消息 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海市 有关 方面 最近 进行 的 一 项 调查 显示 ， 未成年人 平均 每人 每天 看 课外 书籍 1 . 1 7 小时 ， 看 电视 1 . 0 5 小时 ， 上网 0 . 9 9 小时 …… 在 未成年人 课余 时间 安排 上 ， 有 一 半左右 的 时间 是 与 媒体 一 起 度过 的 ， 媒体 正 以 一 种 全新 的 社会 力量 ， 成为 影响 未成年人 成长 和 发展 不可 忽视 的 因素 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 媒体 是 一 扇 连接 未成年人 心灵 与 外界 的 窗户 ， 窗户 打开 后 ， 新鲜 空气 进来 的 同时 ， 苍蝇 蚊子 也 随之 而 入 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 盛大 网络 发展 有限公司 董事长 陈 天桥 说 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 传媒 为 未成年人 的 健康 成长 创造 良好 条件 的 同时 ， 由于 市场 竞争 和 经济 利益 的 需要 ， 加之 一 些 新闻 从业 人员 素质 不 高 ， 稿件 中 的 观点 容易 误导 青少年 的 思维 与 价值观 ， 更 有 些 媒体 ， 甚至 传播 暴力 和 色情 内容 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 中国 已 有 2 0 0 0 多个 电视 频道 ， 1 5 0 0 多个 广播 频率 ， 开办 广播 节目 1 8 6 8 套 ， 国内 网 民 数量 高 达 8 7 0 0 万 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 论坛 相关 负责人 表示 ， 建立 未成年人 新闻 发言人 制度 ， 可以 对 青少年 发展 的 现状 和 问题 提供 权威 调查 材料 ， 改变 媒体 “ 乱发 声音 ” 的 现状 ， 为 未成年人 成长 提供 健康 有利 的 舆论 环境 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 伊拉克 外长 认为 伊 大选 面临 三 大 问题 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 迪拜 ( 阿联酋 ) 1 2 月 1 4 日 电 ( 记者 邢旭东 燕毅 ) 伊拉克 临时 政府 外长 泽 巴 里 1 4 日 在 迪拜 说 ， 伊拉克 明年 1 月 3 0 日 举行 的 大选 将 面临 三 大 问题 ， 即 : 安全 局势 恶化 阻碍 和 干扰 选举 进程 ; 选民 担心 遭 恐怖 袭击 不 敢 投票 而 影响 投票率 ; 如何 最 大 程度 地 保障 选举 的 透明度 和 公正性 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 泽 巴 里 在 迪拜 举行 的 “ 阿拉伯 战略 论坛 ” 会议 上 发表 讲话 时 说 ， 伊拉克 如期 举行 大选 是 非常 必要 的 ， 因为 大选 不仅 确定 伊拉克 新 的 领导人 ， 也 将 确定 伊拉克 是 属于 全体 伊拉克 人 的 自由 、 民主 和 统 一 的 国家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 相信 ， 未来 的 伊拉克 政府 将 是 一 个 代表 伊 人民 并 表达 其 愿望 的 合法 政府 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 泽 巴 里 说 ， 以 美国 为首 的 联军 是 应 伊拉克 要求 在 伊存 在 并 对 伊 提供 保护 的 ， 因为 目前 的 伊 临时 政府 不能 控制 安全 局势 ， 无力 追 剿 恐怖 分子 和 破坏 分子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联军 存在 是 有 时间 性 的 ， 根据 联合国 决议 将 在 伊拉克 完成 政治 进程 和 出现 合法 政府 后 结束 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 泽 巴 里 强调 ， 新 的 伊拉克 将 继续 保持 阿拉伯 和 伊斯兰 属性 ， 遵守 阿拉伯 国家 联盟 宪章 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊拉克 人民 面临 在 新 的 基础 上 重建 国家 的 历史 机遇 ， 伊拉克 将 重新 崛起 ， 成为 阿拉伯 大家庭 中 能够 为 本 民族 作出 贡献 的 重要 成员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比利时 联合 资产 管理 有限公司 进驻 上海 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 1 2 月 1 5 日 电 ( 姜微沈 怡 勤 ) 比利时 联合 资产 管理 有限公司 1 5 日 宣布 正式 进驻 上海 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 公司 当 日 在 此间 表示 正在 积极 寻求 中国 合作 伙伴 ， 争取 使 双方 的 合资 基金 公司 能 在 2 0 0 6 年初 投入 运营 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比利时 联合 资产 管理 公司 总裁 杜识途 说 ， 作为 进军 中国 资产 管理 市场 的 重要 一 步 ， 公司 已 获 中国 证券 监管 部门 许可 ， 在 上海 正式 开设 了 代表处 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 按照 在 中国 市场 的 发展 战略 ， 公司 将 首先 开拓 零 售 市场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 说 ， 保本 基金 是 公司 基金 产品 中 的 最 强势 产品 ， 也 仍 将 是 公司 跻身 世界 顶级 金融 机构 的 立身 之 本 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 拥有 5 0 年 资产 管理 经验 的 比利时 联合 资产 管理 公司 ， 专 为 机构 性 客户 、 公司 客户 及 个人 投资者 提供 资产 管理 服务 ， 并 为 他们 管理 一 系列 集合 投资 工具 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 公司 管理 着 广泛 的 基金 产品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 截至 今年 6 月 ， 由 其 管理 的 保本 基金 资产 总额 达 2 8 0 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 过去 十 年中 ， 共 发行 了 5 5 0 多只 保本 基金 ， 涉及 3 5 0 余种 不同 的 产品 架构 组成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 我们 对 中国 有关 监管部门 新近 作出 的 允许 商业 银行 开设 自己 控股 的 基金 公司 表示 欢迎 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 杜识途 说 ， “ 我们 正在 积极 寻找 一 位 当地 的 合作 伙伴 ， 以 建立 一 家 合资 基金 公司 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 杜识途 说 ， 中国 市场 还有 极大 的 空间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 总部 设 在 布鲁塞尔 的 比利时 联合 资产 管理 公司 ， 其 4 5 % 的 股权 由 比利时 联合 银行 掌 控 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 年前 ， 比利时 联合 银行 在 上海 开设 了 第一 家 分行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 2 年 ， 比利时 联合 银行 成为 首家 获准 在 中国 经营 人民币 业务 的 比利时 银行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 联合国 警告 说 2 0 0 5 年 全球 吸毒 致死 人数 将 增加 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 维也纳 1 2 月 1 7 日 电 ( 记者 宋国城 ) 联合国 毒品 控制 和 犯罪 预防 办公室 执行 主任 科斯塔 1 7 日 在 一 项 新闻公报 中 警告 说 ， 由于 阿富汗 海洛因 产量 增加 ， 预计 2 0 0 5 年 全球 海洛因 黑市 价格 趋于 稳定 ， 纯度 提高 ， 从而 导致 更 多 的 吸毒者 死亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科斯塔 已 向 欧洲 及 周边 国家 的 卫生 和 反毒 机构 官员 发出 警告 ， 呼吁 这些 国家 关注 阿富汗 毒品 种植 和 国际 毒品 犯罪 的 最新 趋势 ， 并 采取 相应 的 防范 措施 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 总部 设 在 维也纳 的 联合国 毒品 控制 和 犯罪 预防 办公室 提供 的 统计 数字 ， 2 0 0 1 年 阿富汗 的 鸦片 种植业 被 取缔 时 ， 阿富汗 的 海洛因 产量 下降 了 9 4 % ， 第二 年 欧洲 黑市 海洛因 纯度 降低 了 5 0 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 0 年 至 2 0 0 2 年间 ， 欧洲 吸毒 死亡 人数 减少 了 2 0 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科斯塔 说 ， 与 2 0 0 3 年 相比 ， 阿富汗 今年 的 鸦片 种植 面积 增加 了 6 4 % ， 海洛因 产量 达到 5 0 0 多吨 ， 高于 全球 海洛因 黑市 一 年 的 交易量 ， 这 一 趋势 意味着 全球 毒品 纯度 提高 以及 吸毒 死亡 人数 相应 增加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科斯塔 认为 ， 阿富汗 的 毒品 源 已 对 全球 反毒 努力 构成 “ 明显 和 现实 威胁 ” ， 黑市 海洛因 供应 量 的 增加 意味着 对 吸毒者 的 “ 死亡 判决 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 估计 ， 全世界 每年 因 吸毒 过量 导致 的 死亡 人数 约 为 1 0 万 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 美 军方 又 确认 1 名 关 塔 那 摩 囚犯 不 是 敌方 战斗 人员 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 华盛顿 1 2 月 2 0 日 电 ( 记者 潘云召 谭新木 ) 美国 国防部 海军 部长 戈登 · 英格兰 2 0 日 在 五 角 大楼 举行 的 新闻 发布会 上 说 ， 军方 一 个 审查 小组 已经 确认 1 名 被 关押 在 关塔 那 摩 美国 海军 基地 的 囚犯 不 是 敌方 战斗 人员 ， 不久 将 被 释放 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 美 军方 确认 为 不 是 敌方 战斗 人员 的 的 第二 名 关 塔 那 摩 囚犯 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英格兰 说 ， 五 角 大楼 是 在 一 、 两 天 前 确认 这 名 囚犯 身份 的 ， 国务院 将 就 这 一 决定 通报 囚犯 所属 的 国家 并 安排 有关 释放 事宜 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 他 没有 透露 这 名 囚犯 的 姓名 和 国籍 ， 也 没有 说明 他 是 在 什么 情况 下 被 抓获 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英格兰 拒绝 承认 国防部 在 确定 关塔 那 摩 囚犯 的 身份 方面 犯 了 错误 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 负责 审查 关 塔 那 摩 囚犯 身份 的 军方 审查 小组 已经 对 5 0 7 名 囚犯 进行 了 审查 ， 确认 了 2 3 0 人 的 身份 ， 其中 2 2 8 人 的 敌方 战斗 人员 的 身份 是 正确 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 迄今 ， 美国 已经 释放 了 约 2 0 0 名 关 塔 那 摩 囚犯 ， 其中 一 些 人 在 遣送 回国 后 被 释放 ， 另 有 少数 人 在 回国 后 被 继续 关押 ， 但 至少 有 1 2 人 被 释放 后 又 参与 了 打击 美军 的 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关塔 那 摩 美国 海军 基地 目前 关押 了 约 5 5 0 名 “ 基地 ” 组织 和 塔利班 嫌疑 分子 ， 其中 大多数 人 是 在 美国 对 阿富汗 战争 期间 被俘 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 政府 称 这些 人 是 敌方 战斗 人员 ， 不 是 战俘 ， 因而 不 受 《 日内瓦 公约 》 保护 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 许多 国家 批评 美国 政府 无限期 地 羁押 他们 的 公民 ， 一 些 国际 组织 也 批评 美国 政府 的 这种 做法 违反 了 国际 法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国家 域名 顶级 节点 落户 上海 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 1 2 月 2 1 日 电 ( 冯亦珍 陈海宇 ) 2 1 日 ， 中国 互联网 信息 中心 和 上海 信息 产业 ( 集团 ) 有限公司 就 国家 域名 顶级 节点 落户 上海 签约 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 域名 是 开展 电子 商务 、 电子 政务 等 一 切 互联网 应用 的 通信 基础 ， 目前 被 广泛 使用 作为 互联网 地址 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人们 访问 网站 、 收发 电子 邮件 ， 都 先 要 输入 域名 ， 通过 域名 系统 的 解析 服务 ， 将 域名 转换 为 ip 地址 ， 找到 网站 主机 ， 实现 信息 传递 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 域名 系统 就 像 “ 神经系统 ” ， 控制 着 互联网 的 信息 传递 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 管理 中国 国家 顶级 域名 系统 的 中国 互联网 信息 中心 主任 毛伟 介绍 ， 截至 目前 ， 中国 网 民 已 超过 9 0 0 0 万 人 ， 网 民 规模 居 全球 第二 位 ; 网站 数量 突破 6 5 万 个 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 域名 的 解析 量 与 互联网 的 应用 成 正比 ， 随着 互联网 的 高速 发展 ， 域名 的 解析 量 也 高速 增长 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 cn 域名 注册 量 以 每月 新增 1 万 个 的 速度 增长 ， 达到 4 3 万 个 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 互联 信息 中心 运行 管理 的 国家 顶级 域名 服务器 ， 每天 处理 超过 3 . 8 亿 次 域名 解析 请求 ， 平均 每 秒 超过 4 4 0 0 次 ， 峰值 超过 8 0 0 0 次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 面对 互联网 快速 发展 趋势 ， 中国 域名 注册 管理 机构 中国 互联网 信息 中心 ， 今年 对 全国 4 个 原有 国家 域名 顶级 节点 进行 重新 评估 ， 并 根据 评估 情况 对 cn 域名 顶级 节点 进行 重新 部署 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 当地 的 互联网 发展 水平 和 接入 单位 软硬件 条件 ， 确定 将 国家 域名 顶级 节点 落户 上海 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 目前 上海 拥有 4 . 5 万 个 cn 域名 ， 上网 用户 普及率 达 2 6 . 6 % ， 互联网 普及率 及 应用 水平 名列 全国 第一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 周边 的 华东 地区 ， 拥有 1 3 万 个 cn 域名 和 2 3 万 个 网站 ， 发展 水平 也 居 前 列 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 此 上海 被 选 为 重新 部署 规划 中 第一 个 节点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 成为 世界 硬质合金 最 大 生产 国 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 南昌 1 2 月 2 2 日 电 ( 记者 杨媛媛 、 李兴文 ) 近年 中国 硬质合金 工业 快速 发展 ， 年产量 超过 世界 硬质合金 产量 的 三 分 之 一 ， 就 生产 规模 和 生产量 而言 ， 中国 已经 成为 世界 硬质合金 的 第一 生产 大国 ， 硬质合金 的 品种 齐全 ， 绝大部分 产品 中国 均 能 生产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 记者 2 2 日 从 正在 召开 的 中国 赣州 钨 业 发展 战略 研讨会 上 获悉 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 硬质合金 号称 “ 工业 牙齿 ” ， 因 其 具有 很 高 的 硬度 和 耐磨性 用作 切削 工具 、 高 压 工具 和 采矿 与 筑路 工程 机械 ， 硬质合金 工业 的 发展 对 整个 钨 工业 的 发展 起 着 十 分 重要 的 作用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 ， 中国 的 硬质合金 从 2 0 世纪 5 0 年代 起步 ， 从无到有 ， 不断 发展 ， 至今 取得 了 令人瞩目 的 成就 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 世纪 8 0 年代 初期 ， 世界 硬质合金 年产量 在 2 . 5 万 吨 时 ， 中国 硬质合金 年产量 约 5 0 0 0 吨 ; 进入 2 1 世纪 ， 世界 硬质合金 年 产量 达到 了 3 . 8 万 吨 ， 而 中国 硬质合金 产量 已经 快速 增长 到 1 . 5 万 吨 ， 超过 世界 硬质合金 产量 的 三 分 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 硬质合金 出口 也 取得 明显 进步 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 9 8 6 年 ， 中国 硬质合金 年 出口量 只 有 1 0 0 吨 ; 到 2 0 0 3 年 ， 出口量 已经 达到 2 5 0 0 吨 ; 今年 预计 出口量 可 超过 3 0 0 0 吨 ， 与 产量 一 样 同样 占 世界 硬质合金 市场 流通 量 的 三 分 之 一 ， 硬质合金 出口 年 创汇 从 过去 每年 不 到 4 0 0 万 美元 ， 增加 到 现在 每年 7 0 0 0 万 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 亚行 贷款 支持 山西 利用 煤层 和 煤田 气 发电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 2 月 2 3 日 电 ( 记者 江国成 ) 记者 2 3 日 从 亚洲 开发 银行 驻华 代表处 获悉 ， 亚行 最近 批准 1 . 1 7 4 亿 美元 贷款 ， 用于 支持 山西省 南部 建设 一 个 利用 采煤 过程 中 产生 的 甲烷 气 发电 的 发电厂 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 煤层气 开发 示范 项目 将 运用 最新 技术 来 增加 煤层气 和 煤田 气 产量 ， 为 一 家 即将 建设 的 1 2 万 千 瓦 的 发电厂 提供 燃料 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 项目 计划 ， 该 项目 2 0 0 8 年 建成 后 将 向 大约 9 万 个 家庭 和 工业 及 商业 用户 提供 至少 每年 1 . 6 6 亿 立方米 的 煤层气 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 晋城 地区 约 有 4 1 万 人 将 受益 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 山西 煤 产量 约 占 全国 总产量 的 三 分 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 项目 总 造价 估算 为 2 . 3 7 亿 美元 ， 其中 日本 国际 协力 银行 将 提供 2 0 0 0 万 美元 的 贷款 ， 中国 建设 银行 将 提供 3 7 8 6 万 美元 的 贷款 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 晋城市 政府 和 该 地区 的 两 个 采矿 / 工业 集团 将 提供 总额 为 6 1 2 4 万 美元 的 股 本金 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 贸易 发展署 也 为 项目 提供 5 0 万 美元 的 赠款 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 通过 地表 向 地下 煤层 钻孔 ， 建成 矿井 后 从 中 取得 的 甲烷 被 称为 煤层气 ， 在 地下 采煤 作业 中 产生 的 甲烷 则 被 称为 煤田 气 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 甲烷 是 一 种 极 易 爆炸 的 气体 ， 需要 在 采煤 作业 中 先行 排 出 ， 以 保证 工作 环境 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 清除 、 搜集 和 利用 甲烷 将 降低 温室 气体 排放 ， 有利于 减缓 全球 变 暖 和 气候 变化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 甲烷 的 温室 效应 是 二 氧化 碳 的 2 1 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 使用 甲烷 替代 煤炭 亦可 增加 清洁 燃料 的 使用 ， 改善 煤矿 效率 ， 使 空气 更加 清洁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 亚行 高级 项目 专家 哈森 说 ， 该 项目 可望 提供 约 4 5 0 万 吨 二 氧化 碳 温室 气体 减 排 额 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 以色列 博物馆 镇 馆 之 宝 系 赝品 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 耶路撒冷 1 2 月 2 4 日 电 以色列 博物馆 馆长 詹姆斯 · 斯奈德 2 4 日 说 ， 该馆 镇 馆 之 宝 象牙 石榴 日前 被 证实 是 赝品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 件 象牙 石榴 一 度 被 认为 是 迄今 发现 的 唯 一 一 件 所 罗 门 时代 第一 圣殿 的 文物 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯奈德 在 一 份 声明 中 说 ， 以 当局 对 这 件 拇指 大小 的 象牙 石榴 进行 了 细致 鉴定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 发现 ， 它 应该 是 青铜器 时期 的 文物 ， 其 年代 远远 早 于 犹太人 的 第一 圣殿 时期 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 石榴 上 的 一 行 希伯来文 字迹 显示 : “ 属于 上帝 耶和华 的 圣殿 ， 祭 司 圣 物 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 这些 字迹 经验 证 是 后来 才 刻 上 去 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以色列 博物馆 上 世纪 8 0 年代 花费 5 5 万 美元 从 一 个 匿名 收藏 者 手中 买 到 这 件 象牙 石榴 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 考古 与 文物 专家 曾 认为 ， 它 是 第一 圣殿 祭 司 镶嵌 在 节 杖 顶端 的 宝物 ， 也 是 当时 遗留 下来 的 唯 一 文物 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 斯奈德 说 ， 购买 象牙 石榴 之前 ， 以色列 考古学家 纳曼 · 阿维歌 德 等 专家 鉴定 它 是 真 品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 以色列 《 国土报 》 报道 ， 阿维歌 德 当时 只 用 一 个 放大镜 对 文物 进行 粗略 的 鉴定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这种 说法 遭到 阿维歌 德 本人 否定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最近 几个 月 ， 以色列 警方 连续 查出 3 宗 大规模 文物 诈骗 案 ， 先后 传讯 了 数 百 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 调查 中 警方 与 文物 管理局 意外 发现 象牙 石榴 为 赝品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 警方 下 周 将 对 部分 涉案人员 提起 诉讼 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公元前 1 0 世纪 ， 犹太 国王 所 罗门 在 现今 的 圣殿 山上 修建 了 第一 圣殿 ， 存放 约 柜 、 挪 亚方舟 等 圣 物 ， 后来 这些 圣 物 被 毁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 深圳 将 在 部分 楼宇 和 小区 强制 推行 “ 中 水 ” 应用 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 广州 1 2 月 2 6 日 电 作为 建设 “ 节水 型 ” 城市 的 重大 举措 ， 深圳 将 在 一 些 较 大 规模 的 楼宇 和 小区 强制 推行 “ 中 水 ” 应用 ， 目前 相关 中 水 设计 规范 和 规定 正 在 制定 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 中 水 ” 主要 是 指 城市 污水 或 生活 污水 经 处理 后 达到 一 定 的 水质 标准 ， 可 在 一 定 范围 内 重复 使用 的 非 饮用水 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其 水质 介于 自来水 与 排 入 管道 内 污水 之间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 般 在 厕所 冲洗 、 园林 和 农田 灌溉 、 道路 保洁 、 洗 车 、 城市 喷泉 、 冷却 设备 补充 用水 等 方面 大量 使用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 深圳市 水 务 局 的 一 项 调查 表明 ， 深圳市 在 2 0 世纪 9 0 年代 中期 ， 曾 有 7 0 多栋 楼宇 建 有 “ 中 水 ” 回收 设施 系统 ， 但 因 技术 、 设计 、 管理 等 因素 影响 ， “ 中 水 ” 回收 利用 成本 过 高 ， 建设 单位 只好 放弃 使用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 要 让 这些 管道 真正 发挥 作用 ， 只 需 再 投入 3 0 万 至 4 0 万 元 安装 “ 中 水 ” 处理 系统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 把 目前 已 有 的 7 0 多套 “ 中 水 ” 管道 利用 起来 ， 按 每个 小区 每天 使用 5 0 0 吨 “ 中 水 ” 计算 ， 一 天 就 能 为 深圳 节省 3 . 5 万 吨 自来水 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 ， 深圳市 “ 中 水 ” 回收 工作 将 先 从 原先 的 7 0 多栋 有 “ 中 水 ” 回收 系统 的 楼宇 改造 开始 ， 总结 经验 之后 再 进 一 步 推广 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 深圳 水 务 部门 将 与 城市 规划 、 建设 等 部门 联合 尽快 制定 出 “ 中 水 ” 设计 规范 ， 并 规定 在 一 些 较 大 规模 的 楼宇 强制 推行 “ 中 水 ” 应用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经过 处理 后 的 “ 中 水 ” 将 率先 在 城市 绿化 浇灌 中 使用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 遭遇 海啸 的 2 7 名 浙江 游客 脱险 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 杭州 1 2 月 2 7 日 电 ( 记者 冯源 屈凌燕 胡作华 ) 一 支 2 7 人 的 浙江 赴 泰国 普吉 岛 旅游团 ， 在 一 场 与 海啸 的 生死 赛跑 中 安全 脱险 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 4 日 ， 2 6 名 浙江 游客 和 一 名 领队 在 杭州 中国 旅行社 组织 下 前往 泰国 旅游 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 杭州 中国 旅行社 副 总经理 李慧 介绍 说 ， 2 7 日 上午 ， 2 6 名 游客 随 导游 离开 普吉 岛 ， 前往 pp 岛 游玩 ， 大约 在 当地 时间 上午 1 0 点 左右 到达 目的地 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 游客 上岸 后 ， 海水 随即 上涨 ， 大家 起初 误 以为 是 涨潮 ， 因而 并 不 在 意 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 导游 蔡玮玮 发现 海水 涨势 凶猛 后 ， 提醒 大家 迅速 跑 向 岸边 的 酒店 避险 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 等到 众人 跑 进 酒店 大堂 ， 海水 已经 涨 到 酒店 门口 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 酒店 共 有 三 层 ， 汹涌 而 至 的 巨浪 一 直 淹 到 了 二 层 楼 ， 大家 只能 困守 楼 顶 ， 好在 海水 并未 继续 上涨 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 6 名 游客 中 ， 有 1 9 人 是 中国 联合 工程 公司 的 员工 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 从 这家 公司 获悉 ， 海啸 发生 后 ， 被 困 员工 打 手机 向 公司 求助 ， 公司 立即 通过 中国 外交部 请求 紧急 救援 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 驻 泰国 大使馆 闻讯 采取 了 应急 措施 ， 派员 赶赴 现场 抢险 ， 当时 已 有 两 人 失去 联系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 直 到 2 6 日 晚上 ， 公司 才 联系 上 了 跟随 其他 旅游团 先期 撤回 普吉 岛 的 两 名 员工 ， 还 有 一 名 受 轻伤 的 员工 也 在 第一 时间 乘坐 泰国 政府 的 救援 船 离开 了 pp 岛 ， 并 已经 接受 了 治疗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海啸 发生 后 ， 当地 交通 部门 全力 抢救 伤员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 7 日 中午 ， 他们 已 被 安全 转移 到 普吉 岛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李慧 说 ， 现在 旅游团 正 在 泰国 普吉 岛 焦急 地 等待 回国 航班 ， 如果 航班 安排 顺利 ， “ 希望 他们 明天 就 能 回国 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 约旦 将 举办 伊拉克 周边 国家 会议 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 安曼 1 2 月 2 7 日 电 ( 记者 蒋少清 赵悦 ) 约旦 外交大臣 穆尔基 2 7 日 在 这里 宣布 ， 约旦 将 在 下 月初 举办 伊拉克 周边 国家 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆尔基 当天 在 与 到访 的 伊拉克 外交部长 兹 巴 里 会谈 后 发表 的 联合公报 中 说 ， 双方 讨论 了 下月 初 在 安曼 召开 伊拉克 周边 国家 会议 的 有关 议题 ， 但 他 没有 说明 会议 举行 的 具体 日期 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 双方 还 探讨 了 阿拉伯 国家 以及 伊拉克 邻国 对 伊 大选 提供 支持 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆尔基 表示 ， 约旦 一 贯 支持 伊拉克 人民 决定 自己 命运 、 维护 团结 的 努力 ; 支持 一 切 有助于 伊拉克 选举 顺利 进行 的 努力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 说 ， 约旦 与 伊拉克 最高 选举 委员会 于 日前 签订 一 份 协议 ， 该 协议 支持 约旦 为 伊拉克 海外 选举 计票 点 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 兹 巴 里 说 ， 他 与 穆尔基 就 顺利 召开 伊 周边 国家 会议 进行 了 磋商 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 呼吁 在 海外 的 伊拉克 民众 积极 参与 伊拉克 大选 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 报道 ， 包括 埃及 、 沙特阿拉伯 、 叙利亚 、 科威特 、 约旦 、 伊朗 、 土耳其 以及 伊拉克 临时 政府 的 代表 将 参加 下月 初 在 安曼 举行 第六 次 伊拉克 周边 国家 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上述 国家 和 有关 方面 此前 曾 在 沙特 、 伊朗 、 叙利亚 、 科威特 以及 埃及 举行 过 五 次 会议 ， 就 伊拉克 局势 进行 磋商 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 伊朗 尚未 明确 表示 是否 参加 此次 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 银监会 将 加强 对 金融 资产 管理 公司 的 监管 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 2 月 2 9 日 电 ( 记者 王卫平 ) 中国 银监会 日前 主持 召开 的 加强 不良 资产 处置 监管 工作 会议 决定 ， 监管部门 将 “ 标本兼治 ” ， 切实 加强 金融 资产 管理 公司 监管 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 银监会 有关 负责人 2 9 日 介绍 说 ， 银监会 将 依法 查处 不良 资产 管理 和 处置 中 存在 的 违法 违规 问题 ， 涉及 违法 犯罪 的 移交 司法 机关 追究 其 刑事 责任 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对 重大 典型 案例 处理 的 结果 要 通过 公开 曝光 等 形式 向 社会 披露 ， 接受 社会 的 监督 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 银监会 近期 将 重点 从 四 个 方面 完善 和 强化 对 金融 资产 管理 公司 的 监管 机制 : <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 是 要 加快 推进 金融 资产 管理 公司 有关 法规 建设 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 针对 金融 资产 管理 公司 法规 建设 问题 制定 统 一 规划 ， 解决 目前 金融 资产 管理 公司 法规 不 完善 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 银监会 将 尽快 起草 出台 《 金融 资产 管理 公司 不良 资产 处置 尽职 工作 指引 》 、 《 金融 资产 管理 公司 信息 披露 办法 》 及 《 金融 资产 管理 公司 违法 违规 行为 处罚 办法 》 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 二 是 要 完善 金融 资产 管理 公司 的 公司 治理 机制 ， 从 体制 、 机制 和 管理 等 方面 解决 金融 资产 管理 公司 经营 上 的 短期 行为 和 道德 风险 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 三 是 要 加强 和 改进 对 金融 资产 管理 公司 的 监管 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有关 金融 资产 管理 公司 监管部门 要 分工 协作 ， 切实 负 起 监管 职责 ， 形成 监管 合力 ， 提高 监督 效率 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 四 是 要 继续 做好 有关 政策 调研 工作 ， 促进 推动 资产 处置 外部 环境 ， 包括 市场 环境 和 法律 、 政策 环境 等 的 改善 和 不良 资产 交易 市场 基础 设施 的 建设 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 港澳台 ) 港澳 居民 在 沪 申请 设立 个体 工商户 将 享受 “ 绿色 通道 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 1 2 月 3 0 日 电 ( 记者 俞丽虹 ) 2 0 0 5 年 1 月 1 日 起 ， 港澳 居民 在 上海 申请 设立 个体 工商户 无需 经过 外资 主管 部门 审批 ， 申请者 可 从 工商 网站 直接 下载 登记表 ， 全市 2 0 个 工商 分局 都 将 设立 “ 绿色 通道 ” 受理 申请 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 从 上海市 工商局 了解 到 ， 港澳 居民 在 沪 申请 设立 个体 工商户 的 手续 并 不 复杂 ， 需要 提交 的 材料 包括 申请人 签署 的 《 个体 工商户 ( 港澳 居民 ) 设立 登记 申请书 》 、 申请人 的 身份证 件 及 身份 核实 文件 、 营业 场所 证明 和 国家 法律 法规 规定 提交 的 其他 文件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 5 年 1 月 1 日 起 ， 上海 工商 部门 将 在 全市 2 0 个 分局 设立 专门 窗口 与 “ 绿色 通道 ” ， 为 港澳 居民 申办 个体 工商户 登记 提供 申请 、 受理 、 审批 一 站 式 服务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此外 ， 上海 工商 部门 还 在 官方 网站 ( www . sgs . gov . cn ) 上 开设 了 的 “ 港澳 居民 在 内地 申办 个体 工商户 登记表 ” 下载 窗口 ， 申请人 可 直接 下载 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 申请者 还 可以 通过 网上 咨询 ， 随时 了解 相关 信息 ， 凡 涉及 港澳 居民 在 沪 申办 个体 工商户 登记 的 问题 ， 上海 工商 网站 都 将 在 两 个 工作 日 内 给予 答复 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 港澳 居民 在 沪 申请 个体 工商户 所 允许 登记 的 经营 范围 是 : 零 售 业 ( 不 包括 烟草 零 售 ) 、 餐饮业 、 居民 服务 和 其他 服务业 中 的 理发 及 美容 保健 服务 、 洗浴 服务 、 家用电器 修理 及 其他 日用品 修理 ， 但 不 包括 特许 经营 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 港澳 居民 个体 工商户 的 组成 形式 仅 限于 个人 经营 ， 从业 人员 不 超过 8 人 ， 营业 场所 面积 不 超过 3 0 0 平方米 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 被 拍卖 的 尤甘斯 克 公司 资产 将 不 纳入 俄 天然气 工业 股份公司 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 莫斯科 1 2 月 3 0 日 电 ( 记者 宋世益 ) 俄罗斯 总统 办公厅 主任 兼 俄 天然气 工业 股份公司 董事长 梅 德 韦杰夫 3 0 日 对 媒体 发表 谈话 说 ， 俄 天然气 工业 股份公司 将 在 明年 1 月 如期 兼并 俄 石油 公司 ， 但 俄 石油 公司 购得 的 尤科斯 石油 公司 最 大 子公司 尤甘斯 克 石油 天然气 公司 资产 将 不 纳入 俄 天然气 工业 股份公司 资产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 据 报道 ， 俄 工业 和 能源部 部长 赫 里 斯坚科 当天 在 谈 到 被 拍卖 的 尤甘斯 克 公司 资产 将 不 纳入 俄 天然气 工业 股份公司 资产 之内 的 原因 时 说 ， 这 主要 是 因为 国家 已经 是 俄 石油 天然气 工业 股份公司 的 主要 股东 ， 而 国家 不 希望 再 增加 超过 控制 股份 之外 的 份额 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 尤甘斯 克 公司 的 资产 将 单独 剥离 出来 ， 转交 给 一 个 完全 国有 的 公司 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本月 1 9 日 ， 俄 联邦 财产 基金会 对 尤科斯 石油 公司 最 大 子公司 尤甘斯 克 石油 天然气 公司 7 6 . 7 9 % 股份 进行 公开 拍卖 ， 新 组建 的 贝加尔 金融 集团 以 9 3 . 5 亿 美元 的 价格 夺标 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 2 日 ， 国 营 的 俄 石油 公司 又 宣布 收购 了 拍 得 尤甘斯 克 股份 的 贝加尔 金融 集团 ， 成为 尤甘斯 克 公司 股份 新 的 持有 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 分析 人士 认为 ， 俄方 在 拍卖 尤甘斯 克 资产 上 巧妙 运作 的 一 个 重要 原因 是 为了 在 相关 的 法律 纠纷 中 处于 主导 地位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 9 月 ， 俄罗斯 总统 普 京 已经 批准 俄 天然气 工业 股份公司 兼并 俄 石油 公司 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄 天然气 工业 股份公司 成立 于 1 9 9 3 年 2 月 ， 是 世界 上 最 大 的 天然气 开采 公司 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这家 公司 掌握 的 天然气 储量 占 俄罗斯 的 6 5 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 该 公司 的 天然气 开采 量 占 俄 开采 量 的 9 3 % 和 全球 的 2 0 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 地震 · 海啸 ) 海啸 重创 印度 泰米尔纳德邦 渔业 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 钦 奈 ( 印度 ) 1 2 月 3 1 日 电 ( 记者 江亚平 ) 位于 印度 东南部 的 泰米尔纳德邦 渔业 发达 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 邦 有 上 千 公里 长 的 海岸线 ， 每年 出口 海产品 达 3 7 万 吨 ， 给 当地 政府 创汇 2 3 0 亿 卢比 ( 1 美元 兑换 4 3 卢比 ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然而 ， 2 6 日 印度洋 强烈 地震 引发 的 一 场 罕见 大海 啸 ， 给 当地 渔业 生产 造成 了 前所未有 的 重创 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 泰米尔纳德邦 首府 钦 奈 的 渔业 界 权威 人士 介绍 ， 这 场 突如其来 的 灾难 对 该 邦 渔业 生产 影响 巨大 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 事先 没有 警告 和 防备 ， 渔船 都 停泊 在 港湾 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 结果 该 邦 有 7 0 0 0 多条 机 船 和 3 万 多条 驳船 受到 不同 程度 破坏 ， 占 全部 船只 的 8 0 % 以上 ， 另 有 3 万 多张 渔网 被 损毁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 钦 奈 渔业 联合会 负责人 3 1 日 接受 本社 记者 采访 时 说 ， 即便 渔船 修 好 ， 渔民 最近 几个 月 也 不 敢 出海 ， 因为 他们 亲眼目睹 了 大海 的 肆 虐 和 残暴 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有人 痛失 亲人 ， 有人 财产 受损 ， 心理 上 的 恐惧感 将 存 留 相当 长 一 段 时间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 估计 ， 该 邦 2 0 0 5 年 的 渔业 产量 将 比 2 0 0 4 年 下降 3 0 %左右 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 2 6 日 的 海啸 灾难 中 ， 泰米尔纳德邦 多数 海岸 渔村 都 受 冲击 ， 成为 印度 受灾 最 严重 的 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 截至 3 0 日 ， 该 邦 已 有 6 2 3 0 多 人 死亡 ， 其中 大部分 是 渔民 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 ， 该 邦 约 有 6 8 万 人 受到 海啸 影响 ， 其中 8 5 % 的 人 从事 渔业 生产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 印度 政府 正 积极 进行 救援 工作 ， 力图 尽快 恢复 当地 的 渔民 生活 和 渔业 生产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 机场 冰雪 中 辞旧迎新 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 1 月 1 日 电 ( 冯亦珍 苏巍巍 ) 积雪 、 冰冻 、 严寒 ， 上海 机场 员工 在 冰雪 中 辞旧迎新 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 历经 两 天 与 冰雪 的 奋战 ， 3 1 日 深夜 2 3 时 5 0 分 ， 上海 机场 集团 员工 迎来 了 2 0 0 4 年 的 最后 一 个 航班 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 东航 执行 悉尼 至 上海 的 mu 5 6 6 航班 的 飞机 降落 上海 浦东 机场 ， 上海 民航 2 0 0 4 年 的 运输 生产 画 上 圆满 句号 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 2 0 0 4 年 ， 上海 两 大 机场 起降 飞机 近 3 3 万 架次 ， 同比 增长 3 5 % ; 运送 旅客 3 6 0 0 万 人次 ， 同比 增长 4 5 % ， 比 上年 净增 1 1 2 0 万 人次 ; 货邮 运量 吞吐量 超 过 2 2 5 万 吨 ， 同比 增长 近 4 0 % ， 比 上年 净增 6 4 万 吨 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上海 空港 2 0 0 4 年 又 新增 了 1 6 个 国际 定期 航班 通航 的 城市 ， 新 开辟 上海 定期 航班 的 外国 航空 公司 达 5 家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 有 7 6 个 国内 城市 和 8 6 个 国际 及 地区 城市 与 上海 通航 ， 有 1 1 家 国内 航空 公司 和 3 8 家 国际 和 地区 的 航空 公司 开通 到 上海 的 定期 航班 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 岁末 的 最后 两 天 ， 上海 冰雪 交加 ， 机场 一 度 关闭 ， 停机坪 上 停 满 了 飞机 ， 大量 航班 延误 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 在 民航 员工 的 共同 努力 下 ， 终于 在 年末 最后 1 天 ， 使 空运 保持 畅通 ， 运行 秩序 恢复 正常 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 冰雪 中 与 机场 职工 一 起 守 岁 的 机场 集团 总裁 吴念祖 ， 午夜 宣布 上海 机场 集团 实现 了 第五 个 安全 年 ， 这 也 是 上海 虹桥 机场 的 第十七 个 安全 年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 吴念祖 说 ， 2 0 0 5 年 ， 上海 虹桥 机场 将 全面 大修 ， 机场 跑道 、 登机 流程 ， 候机楼 外观 等 将 进行 全面 整修 ; 浦东 机场 的 第二 条 跑道 将 投入 使用 ， 一 期 建成 的 候机楼 将 进行 改造 ， 2 0 0 5 年 上海 两 大 机场 的 旅客 吞吐量 预计 可 达 4 2 0 0 万 人次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 著名 华人 音乐家 杭州 演绎 新年 音乐会 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 杭州 1 月 2 日 电 ( 应 曲川 ) 轻快 的 《 春 之 声 圆 舞曲 》 ， 经典 的 《 蓝色 多瑙河 》 ， 还有 中国 内地 首 演 的 科恩格 的 《 straussiana 》 和 舒伯特 的 《 小 协奏曲 》 …… 元旦 之 夜 ， 杭州 人 聆听 了 一 场 全球 华人 明星 乐团 演奏 的 新年 音乐会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本 场 音乐会 的 演奏 曲目 全 是 音乐 之 都 维也纳 的 经典 作品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 艺术家 们 严谨 的 态度 带来 了 新年 音乐会 的 成功 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 拥有 1 6 0 0 个 座位 的 音乐 大厅 座无虚席 ， 观众 们 自始至终 沉浸 在 世界 名曲 的 悠扬 旋律 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全球 华人 明星 乐团 包括 多个 海外 著名 乐队 中 的 首席 和 副 首席 演奏家 ， 拥有 很 高 知名度 ， 如 旅美 小提琴 演奏家 钱 舟 ， 柏林 德意志 交响乐团 首席 小提琴 家 陆 威 ， 洛杉矶 爱 乐 乐团 首席 小提琴 家 王彬 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 代表 着 华人 演绎 欧洲 古典 音乐 的 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这次 杭州 演出 是 该 乐团 的 首次 大 陆 之 行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 乐团 曾 于 1 9 9 7 年 香港 回归 庆典 时 首次 露面 并 获得 巨大 成功 ， 其 演奏 风格 刚柔并济 ， 自然 流畅 ， 富有 张 力 ， 严谨 而 不 失 细腻 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乐团 指挥 —— 新加坡 交响乐团 艺术 总监 水蓝 说 ， 尽管 音乐家 们 分布 在 欧美亚 各国 、 各 地区 的 乐团 ， 演出 邀请 众多 ， 日程 安排 紧凑 ， 但 为了 确保 演出 质量 ， 他们 提前 汇聚 杭州 ， 并 进行 了 两 天 彩排 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 体育 ) 舒马赫 : 年龄 不 是 问题 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 伦敦 1 月 2 日 电 “ 车 王 ” 舒马赫 本月 3 日 就 将 年 满 3 6 岁 了 ， 但 这 位 一 级 方程式 ( f 1 ) 车 坛 现役 车手 中 年岁 最 长 的 德国 人 认为 ， 年龄 不 是 阻止 他 向 更 高 成就 迈进 的 障碍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 其 征战 f 1 车 坛 1 5 年 的 生涯 中 ， 舒马赫 共 参加 过 2 1 2 个 分站 赛 ， 其中 8 3 次 夺得 冠军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 7 次 问鼎 年度 车手 总 冠军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 舒马赫 在 其 个人 网站 上 说 : “ 参加 了 这么 多年 的 比赛 ， 我 身上 肯定 会 留下 许多 伤 ， 但 那些 伤 都 无 大 碍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 感觉 自己 现在 身体 状况 很 好 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 老实 说 ， 我 认为 自己 要 比 3 6 岁 年轻 许多 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 经常 和 我 的 同行 们 一 起 踢球 ， 比如 阿隆索 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 要 比 他 大 1 0 岁 ， 但 人们 在 球场 上 看 不 出 我们 之间 有 那么 大 的 差别 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 许多 人 认为 由于 舒马赫 的 长 “ 胜 ” 不衰 使 f 1 比赛 失去 了 悬念 ， 变 得 索然无味 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当 被 问 到 是否 他 自己 也 因为 缺少 竞争 对手 而 对 赛车 有些 厌倦 时 ， 舒马赫 的 回答 非常 坚决 : “ 不 ! 我 一 点 也 不 厌倦 ， 尤其 是 心理 上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 仍然 非常 热衷 于 这项 运动 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 赛季 的 f 1 比赛 将 随着 3 月 6 日 的 澳大利亚 大奖赛 而 拉开 帷幕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 展望 即将 到来 的 2 0 0 5 年 赛季 ， 舒马赫 依然 充满 了 必胜 的 信心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 : “ 和 前 几个 赛季 一 样 ， 我 对 胜利 充满 了 渴望 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 体育 比赛 里 ， 你 不 能 总 沉浸 在 过去 的 成绩 上 ， 你 应当 不断 地 去 迎接 挑战 ， 而 我 就 非常 渴望 接受 挑战 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海南省 2 0 0 5 年 固定资产 投资 将 达 3 4 0 亿 元 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 海口 1 月 3 日 电 ( 记者 王英诚 ) 记者 从 海南省 人民政府 获悉 ， 海南省 2 0 0 5 年 全 社会 固定资产 投资 将 达到 3 4 0 亿 元 ， 以 加快 基础 设施 建设 和 加大 对 重点 产业 的 投资 力度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 ， 在 2 0 0 5 年 海南省 全 社会 固定资产 投资 中 ， 基本建设 投资 2 2 2 亿 元 ， 更新 改造 投资 1 3 亿 元 ， 房地产 开发 投资 5 5 亿 元 ， 城乡 集体 和 私人 投资 5 0 亿 元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 2 0 0 5 年 海南 将 对 3 4 个 省 重点 建设 项目 计划 投资 1 0 5 亿 元 ， 提升 基础 设施 水平 ， 加快 扩建 美 兰 、 凤凰 两 个 机场 ， 建设 大 隆 、 大 广 坝 二 期 两 个 水库 ， 扩建 海口 港 、 八 所 港 两 个 码头 ， 修建 海口 绕 城 高速公路 和 三 亚东 西线 高速公路 连接 路 ， 开工 建设 海口 电厂 四 期 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 扶持 “ 三 农 ” 发展 是 海南省 2 0 0 5 年 固定资产 投资 的 重点 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海南 将 加大 抗旱 救灾 组织 工作 和 支持 力度 ， 增加 打井 和 引水 设施 建设 的 扶持 资金 ; 加强 农业 基础 设施 建设 ， 加快 大型 水利工程 建设 ; 全省 免征 农业 税 ， 取消 牧业 税 ， 增加 对 粮食 主产区 种粮 农户 的 良种 补贴 ; 扶持 农产品 加工业 和 农业 龙头 企业 ; 加大 农村 劳动力 职业 培训 力度 ， 组织 农民 外出 务工 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海南省 2 0 0 5 年 还 将 继续 增加 对 公共 服务 和 社会 事业 基础 设施 投资 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 确保 城镇 供水 、 疾病 控制 中心 、 中小学 危房 改造 、 海南省 图书馆 等 项目 按期 建成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 侨乡 传真 ) 石狮 农民 人均 纯收入 居 福建省 前 列 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 福州 1 月 5 日 电 ( 王凡凡 李 秉 源 ) 从 福建省 石狮 市 有关 部门 获悉 ， 2 0 0 4 年 ， 该市 农民 人均 纯收入 达 8 0 3 8 元 ， 同比 增长 1 0 % ， 居 福建省 各 县 市 前列 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 4 年 实行 税 改 后 ， 该市 农民 每年 减负 总额 达 7 2 2 . 7 2 万 元 ， 减负 率 为 8 5 . 6 % ， 人均 减负 4 1 . 5 元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 中国 休闲 服装 名 城 ” 石狮 ， 曾 荣获 全国 县域 经济 基本 竞争力 百 强县 ( 市 ) 、 福建省 经济 实力 十 强县 ( 市 ) 等 称号 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 4 年 以来 ， 该市 加快 现代 农业 的 建设 进程 ， 农业 和 农村 工作 取得 了 显著 成效 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 石狮 市 在 全省 率先 实现 了 村村 通 公交 、 村村 通 自来水 、 村村 通 有线电视 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 该市 的 城市化 水平 已 达 5 1 % ， 居 全省 县级 市 首位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该市 还 大力 推行 城乡 居民 最低 生活 保障 标准 一 体化 和 新型 农村 全民 医 保 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 农村 居民 的 低 保 金 标准 由 人 月 均 1 0 0 元 提高 到 与 城镇 居民 相等 的 2 0 0 元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新型 农村 全民 医 保 每人 每年 需 缴纳 的 6 0 元 医 保 费 ， 农民 仅 需 缴 交 1 0 元 ， 其余 由 市 、 镇 财政 负担 ， 目前 ， 1 . 0 6 万 农民 享受 此 政策 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 4 年 ， 石狮 市 预算 支农 资金 2 0 2 0 万 元 ， 同比 增长 1 0 . 3 8 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 通过 开展 农村 劳动力 免费 职业 技能 培训 ， 全年 共 实现 劳动力 转移 1 0 1 7 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 石狮 市 还 从 财政 预算 中 划拨 5 0 0 万 元 作为 农村 改 旧 建 新 启动 和 奖励 资金 ， 目前 ， 改 旧 建 新 重点 村 已 达 8 6 个 ， 占 行政村 的 8 5 % ， 计划 2 0 0 5 年 全面 完成 改 旧 建 新 任务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 体育 ) 国务院 调整 北京 奥组委 领导班子 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 月 6 日 电 ( 记者 汪涌 ) 6 日 ， 北京 奥 组 委 召开 第 5 0 次 执委会 会议 ， 中共中央 政治局 委员 、 北京 市委 书记 、 北京 奥组委 主席 刘淇 宣布 了 国务院 对 北京 奥组委 的 任免 通知 ， 国务委员 陈至立 ( 女 ) 兼任 北京 奥运会 组织 委员会 第一 副 主席 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 调整 后 的 北京 奥 组 委 领导班子 是 主席 刘淇 ， 第一 副 主席 陈至立 ( 女 ) ， 执行主席 是 国家 体育 总局 局长 刘鹏 、 北京市 市长 王岐山 和 中国 残疾人 联合会 主席 邓朴方 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 执行 副 主席 有 刘敬民 、 李志坚 、 王伟 、 于 再 清 、 段世杰 、 蒋效愚 、 张 茅 、 李炳华 、 杨树安 、 汤小泉 ( 女 ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刘淇 在 会上 说 ， 这次 调整 是 贯彻 党中央 、 国务院 关于 奥运会 筹备 工作 指示 精神 ， 进 一 步 加强 奥 组 委 领导班子 建设 ， 适应 筹办 工作 新 阶段 要求 的 重要 措施 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 这次 调整 是 进 一 步 发挥 体制 优势 ， 发挥 奥运会 带动 作用 ， 进 一 步 加强 与 中央 部委 、 国家 体育 总局 和 北京市 协调 配合 ， 形成 合力 的 需要 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 介绍 说 ， 从 今年 开始 ， 各项 筹备 工作 将 全面 展开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不论 在 场馆 建设 、 市场 开发 、 宣传 文化 、 体育 竞赛 、 技术 系统 建设 、 运动会 服务 等 一 线 工作 方面 ， 还是 在 人力 资源 配置 、 财政 资金 运行 、 法律 法规 支持 、 监察 审计 监督 等 后援 工作 方面 ， 都 需要 进 一 步 取得 党中央 、 国务院 以及 国家 体育 总局 和 北京市 相关 方面 的 大力 支持 和 配合 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 调整 后 的 领导班子 将 使 北京 奥组委 在 协调 、 整合 各 方面 资源 的 能力 上 得到 显著 提高 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 体育 ) 莎 拉波娃 因 病 退出 香港 网球赛 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 香港 1 月 7 日 电 ( 记者 葛桦 ) 在 本届 香港 网球 世界 冠军 挑战赛 上 ， 继 日前 捷克 小将 维迪苏娃 因 病 退出 单打 比赛 后 ， 赛事 主角 莎 拉 波 娃 7 日 宣布 她 也 因 病 退出 比赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 莎 拉波娃 在 解释 退出 比赛 的 消息 时 说 : “ 昨天 半夜 两 点 我 胃 疼 得 醒 了 过来 ， 并且 觉得 浑身 发 冷 ， 似乎 有 感冒 的 感觉 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 给 酒店 医生 打电话 并 得到 了 初步 治疗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 早晨 起床 后 ， 我 觉得 非常 虚弱 ， 浑身 乏力 ， 我 意识 到 我 可能 无 法 参加 今天 的 比赛 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 医生 也 提醒 我 在 下 周 一 前 最 好 保持 足够 的 休息 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 莎 拉 波 娃 当场 向 前来 观看 她 比赛 的 球迷 致歉 ， 她 说 : “ 我 觉得 非常 难过 ， 我 爱 香港 ， 我 希望 为 这里 的 球迷 好好 比赛 ， 但是 因为 身体 原因 我 实在 无法 坚持 。 对不起 ! ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 赛会 总监 卡 顿 补充 发言 说 : “ 莎 娃 的 退出 是 对 比赛 以及 球迷 的 一 大 打击 ， 但是 我们 首先 还 是 希望 莎 娃 身体 健康 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 窘迫 的 赛会 组织者 为 弥补 球迷 “ 受伤 的 心 ” ， 临时 对 比赛 作出 调整 ， 推出 一 场 罕见 的 三 局 两 胜 制 车轮 大战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日前 因 身体 不适 退出 比赛 的 维迪苏娃 将 上场 “ 救火 ” ， 她 将 和 俄罗斯 小将 兹 沃娜列 娃 配对 ， 接受 两 对 超 强 组合 大威 和 桑切斯 以及 杰 缅 季耶娃 和 桑切斯 轮流 上场 的 挑战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 中国 科考队 即将 登 上 南极 冰盖 最高点 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 乌斯怀亚 港 ( 阿根廷 ) 1 月 8 日 电 ( 记者 曹宇沈 安 ) 中国 第 2 1 次 南极 科考 队 队长 张占海 8 日 说 ， 中国 科考队 已经 克服 重重 困难 ， 达到 距 南极 内 陆 冰盖 最高点 —— “ 冰 穹 a ” 约 5 0 公里 处 ， 预计 未来 两 天 将 成功 登 顶 ， 从而 使 中国 成为 世界 上 第一 个 登 上 这个 被 称为 “ 地球 不可 接近 之 极 ” 的 国家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 张占海 告诉 新华社 记者 ， 此次 “ 冰 穹 a ” 考察 的 重要 目的 之 一 是 为 今后 在 南极 内 陆 建立 第三 个 中国 科学 考察 站 做 准备 ， 并 在 中山站 至 “ 冰穹 a ” 之间 建立 一 个 气候 环境 监测 系统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此次 冰盖 科考队 的 成员 一 共 有 1 3 人 ， 年龄 最 大 的 5 4 岁 ， 最 小 的 2 6 岁 ， 平均 年龄 4 0 多岁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 7 名 队员 此前 曾 参加 过 南极 考察 ， 3 名 参加 过 国内 的 高山 冰川 考察 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 张占海 说 ， 此次 冰盖 科考 基本上 是 按照 计划 进行 的 ， 但是 期间 遇到 了 很多 困难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最 大 一 次 考验 是 8 辆 雪橇 中 的 一 辆 由于 机械 原因 轴 部 发生 断裂 ， 导致 整个 队 伍 无法 继续 前进 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 此 ， 全体 队员 不得不 退回 6 0 公里 ， 在 大本营 更 换 了 新 雪橇 后 继续 前行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 一 个 困难 是 高原 反应 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 很多 队员 登 上 3 8 0 0 米 高度 后 高山反应 比较 明显 ， 呼吸 急促 ， 并 出现 心脏 不良 反应 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科考 队员 依靠 团结 拼搏 的 精神 ， 战胜 了 前进 道路 上 的 重重 困难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 海啸 救灾 ) 中国 国际 广播 电台 与 中华 慈善 总会 将 联合 举办 广播 赈灾 义演 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 月 9 日 电 ( 记者 朱玉周 婷 玉 ) 记者 从 中华 慈善 总会 了解 到 ， 1 3 日 ， 中国 国际 广播 电台 与 中华 慈善 总会 将 联手 推出 赈灾 广播 义演 ， 崔 健将 领衔 中国 原 创 音乐 精英 赈灾 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 继 6 日 “ 爱心 大 行动 ” 及 9 日 “ 爱 ， 来自 中国 ” 两 场 赈灾 义演 之后 的 又 一 次 义演 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 场 名为 “ rad 1 0 aid ” 的 赈灾 义演 将 于 1 3 日 晚 8 时 ， 在 北京 糖果 娱乐 空间 登场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 届时 ， 将 有 花儿 乐队 、 龙 宽 九 段 、 木马 乐队 等 众多 国内 现场 音乐 演出 精英 携手 同 心 ， 共同 为 赈济 印度洋 灾民 献艺 ， 并 表达 他们 爱 的 心声 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 广播 义演 所 获得 的 个人 和 企业 捐款 将 全部 通过 中华 慈善 总会 捐赠 给 印度洋 受灾 地区 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 国际 广播 电台 音乐 频道 将 在 1 3 日 晚 8 时 到 1 0 时 在 演出 现场 同步 直播 义演 赈灾 实况 ， 北京 和 广东 地区 的 听众 可以 分别 在 fm 8 8 . 7 和 fm 8 8 . 5 频段 收听 实况 转播 ， 共同 感受 赈灾 义演 现场 的 热烈 气氛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 整个 现场 实况 还 将 由 国际 在线 、 tom 网站 进行 现场 音频 、 视频 直播 ， 各地 网友 通过 互联网 也 同样 可以 感受 赈灾 义演 现场 盛况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 听众 和 全国 网友 还 可 随时 通过 咨询 热线 或 短 信 参与 赈灾 募捐 活动 ， 为 印度洋 灾区 民众 奉献 自己 一 份 爱心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 韩国 试 播 卫星 数字 多媒体 广播 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 汉城 1 月 1 0 日 电 ( 记者 张锦芳 ) 韩国 卫星 数字 多媒体 广播 1 0 日 试 播 成功 ， 标志 着 韩国 开始 步入 卫星 数字 多媒体 广播 时代 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所谓 卫星 数字 多媒体 广播 是 指 利用 卫星 播送 多媒体 广播 电视 节目 的 形式 ， 受众 可用 手机 等 终端 在 移动 中 接受 节目 信号 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 0 日 上午 ， sk 通信 公司 下属 的 tu 媒体 公司 在 卫星 数字 多媒体 广播 时 总共 开设 了 9 个 频道 ， 包括 新闻 、 音乐 和 电视剧 等 3 套 电视 节目 和 最新 流行歌曲 、 老 歌 、 爵士乐 等 6 个 音乐 节目 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同日 ， sk 通信 公司 向 市场 推出 了 首批 2 5 0 部 能 接收 卫星 数字 多媒体 广播 的 手机 ， 部分 受众 用 这些 手机 接收 到 了 所 播放 的 卫星 数字 多媒体 广播 节目 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 韩国 政府 将 卫星 数字 多媒体 广播 列为 重点 发展 的 科技 项目 ， 积极 支持 企业 开发 卫星 数字 多媒体 广播 技术 及其 产品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 4 年 4 月 ， 韩国 国会 通过 了 新 修订 的 《 广播 法 》 ， 允许 进行 卫星 数字 多媒体 广播 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 3 年 年末 ， 韩国 sk 通信 公司 与 日本 企业 合作 成立 了 tu 媒体 公司 ， 筹备 设立 卫星 数字 多媒体 广播 电台 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 三 星 电 子公司 和 lg 电子 公司 等 企业 先后 成功 开发 出 用于 接收 卫星 数字 多媒体 广播 的 手机 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 有关 部门 决定 ， 卫星 数字 多媒体 广播 将 首先 试 播 四 个 月 ， 从 今年 5 月 开始 正式 广播 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 港澳台 ) 研究 机构 预测 : 香港 经济 2 0 0 5 年 增长 6 % 左 右 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 香港 1 月 1 1 日 电 ( 记者 苏晓 ) 香港 大学 亚太经济 合作 研究 中心 1 1 日 表示 ， 今年 全球 经济 环境 依然 乐观 ， 预计 香港 经济 今年 有 6 %左右 的 增长 ， 首季 将 按 年 增长 4 . 4 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 港 大 亚太经济 合作 研究 中心 主任 王于渐 在 “ 香港 宏观 经济 预测 ” 发布会 上 表示 ， 虽然 预期 今年 利率 会 上升 ， 香港 的 主要 贸易 伙伴 们 的 经济 增长 缓慢 ， 以及 美国 和 中国 内地 的 经济 会 分别 增长 3 . 6 % 和 8 . 5 % ， 但是 2 0 0 5 年 的 全球 经济 环境 依然 乐观 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 ， 该 中心 预测 2 0 0 5 年 香港 的 经济 将 会 维持 6 %左右 的 增长 ， 而 年末 的 消费 物价 将 会 上涨 3 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 劳动 市场 调整 仍然 迟缓 ; 失业率 会 轻微 下调 至 年末 6 . 3 % 的 水平 左右 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全球 石油 价格 的 波动 所 引起 的 不 稳定 情况 ， 仍然 是 香港 经济 的 主要 不 明朗 因素 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 研究 中心 副 主任 邵启发 表示 ， 今年 第一 季度 经济 增长 的 势头 将 会 放缓 ， 本地 生产总值 将 增长 4 . 4 % ， 增长 幅度 放缓 反映 了 香港 的 对外 需求 逐渐 疲弱 ， 这 是 由于 香港 的 主要 贸易 伙伴 们 经济 增长 更 趋 缓慢 所 致 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 报告 ， 2 0 0 4 年 香港 的 实质 生产总值 会 录 得 8 % 的 强劲 增长 ， 平均 物价 水平 仅 微 跌 0 . 5 % ， 而 通 缩 更 于 去年 第三 季度 消失 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 港 大 “ 香港 观宏 经济 预测 ” 筹委会 主席 周亦卿 表示 ， 2 0 0 4 年 香港 经济 强劲 增长 ， 主要 反映 了 本地 经济 基础 稳健 ， 外贸 市场 竞争力 强 ， 并且 能够 于 去年 全球 经济 强劲 增长 、 内地 市场经济 快速 增长 下 获益 ， 而 通 缩 问题 的 终结 更 令 营 商 者 可 享用 更 多 流动 现金 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 中外 交流 ) 上海 世博会 成为 中 葡 合作 新 纽带 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 1 月 1 4 日 电 ( 记者 吴宇周 解蓉 ) 正在 此间 访问 的 葡萄牙 总统 桑帕约 1 4 日 晚 出席 了 上海 与 葡萄牙 有关 世博会 事务 合作 备忘录 的 签署 仪式 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 标志 着 上海 2 0 1 0 年 世界 博览会 正 成为 中 葡 合作 的 新 纽带 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 桑帕约 说 ， 葡萄牙 对 全面 参与 上海 世博会 的 筹办 抱 有 极大 的 热情 和 兴趣 ， 相信 凭借 中国 人民 的 努力 和 智慧 ， 5 年 半 之后 的 上海 世博会 一 定 会 取得 成功 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 ， 上海 作为 一 个 飞速 发展 的 国际 大 都市 ， 正在 为 增进 全世界 人民 的 互相 了解 和 世界 和平 事业 发挥 日益 重要 的 影响 ， 而 上海 世博会 必将 成为 其中 的 一 个 重要 事件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 桑帕约 对 葡 中 两 国 在 世博会 事务 方面 的 合作 寄予 厚望 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 目前 正 是 葡 中 两 国 关系 重要 的 发展 时期 ， 希望 以 上海 世博会 为 纽带 ， 将 两 国 良好 的 关系 从 政治 领域 进 一 步 拓展 至 经贸 、 文化 、 旅游 、 教育 等 多 领域 ， 进而 推动 欧盟 与 中国 关系 的 全面 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 ， 上海 与 葡萄牙 有关 世博会 事务 的 合作 涉及 园区 规划 、 展馆 设计 、 展览 设备 的 后续 利用 以及 世博会 举办 期间 运营 所 涉及 的 各种 商业 计划 、 项目 管理 、 运作 流程 、 主题 深化 、 媒体 传播 、 人力 资源 培训 、 安全 系统 和 控制 、 票务 战略 等 各 方面 的 技术 和 经验 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世博会 事务 合作 备忘录 签署 前 ， 上海市 市长 韩正 会见 了 桑帕约 总统 一 行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 尤先科 要求 支持者 撤离 基辅 市中心 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 基辅 1 月 1 4 日 电 据 此间 媒体 1 4 日 报道 ， 乌克兰 两 位 总统 候选人 当天 采取 针锋相对 的 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 前 总理 亚努科 维 奇 向 最高 法院 提出 起诉 ， 要求 推翻 中央 选举 委员会 宣布 的 总统 大选 结果 ; 反对派 领导人 维克托 · 尤 先科 则 要求 其 支持者 撤离 在 基辅 市中心 为 发动 抗议 活动 搭建 的 帐篷 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 亚努科 维 奇 的 代表 舒夫里 奇 向 最高法院 提交 了 6 2 1 卷 文字 资料 以及 2 3 3 盘 音像 磁带 作为 证据 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 指出 ， 如果 法院 作出 不 公正 裁决 ， 亚努科 维 奇 的 支持者 将 在 全国 范围 内 展开 大规模 的 抗议 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 尤先科 和 助手 围绕 组建 新 政府 问题 进行 了 讨论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 其 竞选 网站 上 发表 声明 称 ， 将 建立 一 个 具有 广泛 代表性 的 新 政府 ， 并 “ 邀请 议会 内外 所有 愿意 建设 国家 的 政治 力量 加入 内阁 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 分析 人士 指出 ， 尤先科 要求 支持者 撤离 基辅 市中心 的 举动 表明 ， 他 已 认定 最高 法院 将 驳回 亚努科 维 奇 的 上诉 ， 自己 当选 就职 没有 障碍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 他 没有 对 拆除 行动 设置 明确 的 时间 限制 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 乌 中央 选举 委员会 1 0 日 晚 公布 的 总统 选举 第二 轮 重新 投票 的 正式 结果 ， 在 已 统计 的 全部 有效 选票 中 ， 支持 尤先科 的 占 5 1 . 9 9 % ， 支持 亚努科 维 奇 的 占 4 4 . 2 0 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 政府 颁布 《 铁路 运输 安全 保护 条例 》 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 月 1 5 日 电 国务院 总理 温家宝 日前 签署 第 4 3 0 号 国务院令 ， 颁布 《 铁路 运输 安全 保护 条例 》 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 条例 》 共 分 1 0 3 条 ， 自 2 0 0 5 年 4 月 1 日 起 施行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 条例 》 是 为了 加强 铁路 运输 安全 管理 ， 保障 铁路 运输 安全 和 畅通 ， 保护 人身 安全 、 财产 安全 及 其他 合法 权益 ， 根据 《 中华人民共和国 铁路法 》 和 《 中华人民共和国 安全 生产 法 》 制定 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 条例 》 指出 ， 国务院 铁路 主管 部门 负责 全国 的 铁路 运输 安全 监督 管理 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国务院 铁路 主管 部门 设立 的 铁路 管理 机构 负责 本 区域 内 的 铁路 运输 安全 监督 管理 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 条例 》 说 ， 铁路 沿线 地方 各级 人民政府 及 县级 以上 地方 人民政府 安全 生产 监督 管理 等 部门 应当 按照 各自 职责 ， 做好 与 铁路 运输 安全 有关 的 工作 ， 加强 铁路 运输 安全 教育 ， 落实 护 路 联防 责任制 ， 防范 和 制止 危害 铁路 运输 安全 的 行为 ， 协调 和 处理 有关 铁路 运输 安全 事项 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 条例 》 指出 ， 公安 机关 按照 职责 分工 ， 维护 车站 、 列车 等 铁路 场所 的 治安 秩序 和 铁路 沿线 的 治安 秩序 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 铁路 运输 企业 应当 加强 铁路 运输 安全 管理 ， 建立 、 健全 安全 生产 管理 制度 ， 设置 安全 管理 机构 ， 保证 铁路 运输 安全 所 必需 的 资金 投入 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 铁路 运输 工作 人员 应当 坚守 岗位 ， 按 程序 实行 标准 作业 ， 尽职尽责 ， 保证 运输 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 旅 日 华侨 华人 支持 中国 制定 反 分裂 国家 法 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 东京 1 月 1 8 日 电 ( 记者 乐绍延 ) ( 日本 ) 中国 和平 促进会 日前 在 横滨 中山 纪念堂 举行 会议 ， 表示 坚决 支持 中国 政府 制定 反 分裂 国家 法 ， 努力 促进 祖国 统 一 大业 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 会议 认为 ， “ 台独 ” 是 对 台湾 同胞 利益 的 最 大 危害 ， 是 对 台 海 局势 的 最 大 威胁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 制定 反 分裂 国家 法 有利于 打击 台独 势力 及其 分裂 活动 ， 有利于 台湾 海峡 的 和平 与 稳定 ， 有利于 中华民族 的 伟大 复兴 ， 从 根本 上 来说 是 为了 保护 台湾 同胞 的 切身利益 ， 是 实现 广大 台湾 同胞 要求 和平 、 稳定 、 发展 愿望 的 法律 保证 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 会议 还 通过 了 一 项 声明 ， 表示 坚决 支持 政府 制定 反 分裂 国家 法 ， 维护 中国 统 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 说 ， “ 台独 ” 势力 极其 从事 的 分裂 活动 从 根本 上 破坏 了 一 个 中国 的 原则 ， 损害 了 中华民族 的 根本 利益 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 通过 立法 遏止 “ 台独 ” 分子 的 分裂 行径 是 海外 侨胞 和 台湾 海峡 两 岸 同胞 的 共同 意志 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 声明 认为 ， 制定 反 分裂 国家 法 充分 体现 了 中国 政府 和 人民 坚持 和平 统 一 的 极大 诚意 和 坚决 维护 国家 主权 与 领土 完整 的 坚强 决心 ， 深 得 民意 ， 广大 旅 日 华侨 华人 完全 拥护 ， 坚决 支持 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 华侨 华人 联合 总会 、 东京 华侨 总会 和 留 日 台湾省 民 会 也 分别 在 同 一 天 发表 了 声明 ， 表示 支持 中国 制定 反 分裂 国家 法 ， 坚决 维护 国家 统 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 秘鲁 首都 利马 庆祝 建 市 4 7 0 周年 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 利马 1 月 1 8 日 电 ( 记者 王露 ) 秘鲁 首都 利马 市民 1 8 日 在 市区 各 地 举行 规模 盛大 、 丰富多彩 的 文化 娱乐 活动 ， 隆重 庆祝 利马 建 市 4 7 0 周年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 利马 市 的 公园 和 教堂 等 公共场所 当天 纷纷 举行 由 市政府 和 民间 团体 组织 的 各种 庆祝 活动 ， 包括 大型 弥撒 祈祷 会 、 民族 产品 展销 和 著名 的 秘鲁 “ 步 马 ” 表演 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 利马 市长 路易斯 · 卡斯塔 涅 达 说 ， 历史 悠久 的 利马 城 正 朝着 规范 和 现代化 方向 发展 ， 今后 他 将 把 改善 城市 经济 环境 和 完善 社会 服务 项目 置于 城市 发展 首要 位置 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 7 日 晚 ， 近 3 0 0 0 多名 市民 在 市中心 的 武器 广场 观看 了 由 市政府 举办 的 精彩纷呈 的 歌舞 晚会 ， 五 颜 六 色 的 灯光 装扮 着 广场 周围 的 古老 建筑 ， 著名 歌舞 艺术家 们 表演 了 不同 地区 的 民族 歌舞 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 市民 们 还 观赏 了 缤纷 绚丽 的 焰火 ， 一 起 欢庆 到 深夜 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 5 3 5 年 1 月 1 8 日 ， 西班牙 冒险家 皮萨罗 来到 里 马克 河畔 ， 建立 利马 城 并 设立 总督府 ， 并 称 这 是 为了 表达 对 当时 西班牙 国王 卡洛斯 五 世 及 王太后 胡安娜 的 敬意 ， 因此 利马 又 被 称作 “ 国王 之 城 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 8 2 1 年 秘鲁 独立 后 ， 利马 成为 全国 政治 、 经济 和 文化 中心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 利马 的 城市 面积 已 从建城 之 初 的 2 . 1 4 平方公里 发展 到 2 6 0 0 多平方公里 ， 而 人口 也 增加 到 8 0 0 万 左右 ， 约 占 全国 总人口 的 3 1 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 阿根廷 副 总统 兼 参议 长 会见 李铁映 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 布宜诺斯艾利斯 1 月 1 9 日 电 ( 记者 曹宇沈 安 ) 阿根廷 副 总统 兼 参议院 议长 肖利 1 9 日 在 政府 宫 会见 来访 的 中国 全国 人大 常委会 副 委员长 李铁映 及其 率领 的 中国 人大 代表团 时 说 ， 希望 进 一 步 加强 阿 中 两 国 在 各个 方面 的 友好 合作 关系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 肖利 说 ， 2 0 0 4 年 两 国 实现 了 最高 领导人 的 互访 ， 建立 了 战略 伙伴 关系 ， 签订 了 一 系列 友好 合作 协议 ， 两 国 友好 关系 不断 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 两 国 关系 正 处在 历史 最好 时期 ， 希望 今后 进 一 步 加强 双方 全面 合作 ， 特别 是 阿根廷 议会 与 中国 人大 之间 的 交流 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 肖利 说 ， 阿根廷 十 分 重视 同 中国 发展 战略 伙伴 关系 ， 学习 中国 在 经济 发展 中 取得 的 宝贵 经验 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿根廷 赞同 一 个 中国 的 立场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李铁映 首先 转达 了 吴邦国 委员长 对 肖利 副 总统 兼 参议 长 的 问候 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李铁映 说 ， 2 0 0 4 年 阿根廷 总统 基 什 内 尔 和 中国 国家 主席 胡锦涛 实现 互访 ， 决定 建立 战略 伙伴 关系 ， 中 阿 两 国 关系 进入 了 一 个 新 的 阶段 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 政府 十 分 重视 发展 与 包括 阿根廷 在内 的 拉美 各国 的 关系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李铁映 说 ， 中国 政府 对 阿根廷 坚持 一 个 中国 的 立场 表示 赞赏 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李铁映 一 行 应 阿根廷 国会 邀请 ， 1 8 日 抵达 布宜诺斯艾利斯 开始 对 阿根廷 进行 友好 访问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 会见 了 阿根廷 众议院 议长 卡 马尼奥 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李铁映 率领 的 中国 人大 代表团 还 将 对 乌拉圭 、 巴西 进行 友好 访问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 独联体 集体 安全 条约 组织 拟 加强 军力 以 应 对 威胁 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 莫斯科 1 月 2 0 日 电 独联体 集体 安全 条约 组织 秘书长 博尔久扎 2 0 日 说 ， 该 组织 将 加强 军事 实力 ， 以 应 对 国际 恐怖主义 、 毒品 走私 、 非法 移民 及 有 组织 犯罪 等 当代 面临 的 主要 威胁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 博尔久扎 当天 在 莫斯科 举行 的 有关 独联体 集体 安全 条约 组织 问题 的 国际 研讨会 上 发表 讲话 时 说 ， 目前 正 在 中亚 建立 的 该 组织 联合 部队 集 群 将 有 一 系列 实际 措施 作 保障 ， 在 建立 过程 中 将 借鉴 俄罗斯 和 白俄罗斯 在 东欧 的 联合 部队 集 群 及 俄罗斯 和 亚美尼亚 在 高加索 地区 的 部队 集 群 的 经验 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 根据 迄今 至 2 0 1 0 年 的 联合 军事 建设 计划 ， 该 组织 在 中亚 地区 将 建立 统 一 的 防空 、 通信 和 信息 侦查 保障 系统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 还 将 制订 军人 培训 的 统 一 标准 ， 建立 相关 的 物质 技术 储备 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 博尔久扎 指出 ， 独联体 集体 安全 条约 组织 快速 反应 部队 的 建立 有助于 遏制 中亚 地区 的 极端 组织 势力 ， 在 去年 的 军事 演习 中 ， 该 部队 已经 展示 了 这种 实力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 强调 ， 该 组织 不 会 在 成员国 以外 的 地区 动用 军队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 独联体 集体 安全 条约 组织 有 俄罗斯 、 亚美尼亚 、 哈萨克斯坦 、 吉尔吉斯斯坦 、 塔吉克斯坦 、 白俄罗斯 6 个 成员国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其 前身 是 上述 6 国 于 1 9 9 2 年 签署 的 独联体 集体 安全 条约 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 2 年 5 月 ， 独联体 集体 安全 条约 理事会 决定 将 “ 独联体 集体 安全 条约 ” 改 为 “ 独联体 集体 安全 条约 组织 ” ， 并 成立 集体 安全 条约 组织 军事 管理 机构 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京 同时 发布 7 个 关于 “ 人员 密集 场所 ” 安全 管理 规范 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 1 月 2 4 日 电 ( 记者 张淼淼 王文韬 ) 北京市 商务 局 、 文化局 、 园林 局 2 4 日 同时 发布 7 个 关于 商场 、 公园 等 “ 人员 密集 场所 ” 的 安全 管理 规范 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京市 副 市长 陆 昊 认为 ， 这 7 个 安全 管理 规范 的 制订 、 发布 是 对 北京 安全 质量 标准化 的 具体 体现 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 北京市 商场 、 超市 安全 管理 规范 ( 试行 ) 》 、 《 北京市 营业性 演出 场所 安全 管理 规范 ( 试行 ) 》 、 《 北京市 互联网 上网 服务 营业 场所 安全 管理 规范 ( 试行 ) 》 、 《 北京市 公园 、 风景 名胜区 安全 管理 规范 ( 试行 ) 》 等 7 个 安全 管理 试行 规范 中 ， 凡是 涉及 到 疏散 通道 和 出口 的 都 同时 做 了 严格 的 数字 规范 ， 如 《 北京市 营业性 演出 场所 安全 管理 规范 ( 试行 ) 》 中 规定 营业性 演出 场所 的 疏散 出口 和 疏散 走道 的 最 小 净宽 度 均 不 应 小于 1 . 4 0 米 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京市 园林 局 总工程师 刘 兴起 告诉 记者 ， 这 7 个 《 规范 》 无论 是 针对 商场 、 超市 还是 对 电影院 、 公园 都 首次 对 经营 面积 和 顾客 的 人数 关系 进行 了 研究 并 做出 了 明确 的 规定 ， 如 《 北京市 公园 、 风景 名胜区 安全 管理 规范 ( 试行 ) 》 中 明确 规定 ， 公园 管理 机构 应 按照 《 公园 设计 规范 》 规定 的 游人 容量 接待 游人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 7 个 《 规定 》 将 于 春节 前后 2 个 月 内 试行 ， 于 2 0 0 5 年 3 月 2 4 日 起 同时 正式 实施 。 <EOS2> </seg>
</doc>
</srcset>
