<?xml version="1.0" encoding="UTF-16"?>
<srcset setid="xxx" srclang="Chinese" trglang="English">
<doc docid="xxx" sysid="ch">
<seg id=1><EOS1> 白宫 促 尽快 派 核 检 员 监督 北 韩 关闭 核反应 炉 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 白宫 今天 呼吁 尽快 派遣 核 检 人员 , 以 监督 北 韩 关闭 其 核子反应 炉 ; 白宫 是 在 美国 总统 布希 与 南韩 总统 卢武铉 电话 交谈 过 后 , 作出 此 一 呼吁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 白宫 国家 安全 会议 发言人 强卓 说 , 两 位 领袖 今天 「 讨论 了 有关 美国 与 南韩 在 北 韩 核子 问题 合作 上 的 新近 发展 , 并 期望 国际 原子能 总署 检查 人员 很 快 重返 北 韩 , 以 监督 北 韩 核子反应 炉 的 停止 运转 与 封闭 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 强卓 指出 , 两 位 总统 也 对 日 昨 签署 的 美国 ━ 南韩 自由 贸易 协议 表示 欢迎 , 并 将 致力 确保 两 国 国会 批准 此 一 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 认为 , 平壤 过去 二十 年 来 产 制 的 钸 元素 , 足 以 制造 十二 枚 核子武器 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 六 方 会谈 特使 希尔 上周 走访 平壤 后 表示 , 他 预期 宁 边 核子反应 炉 会 在 七月 中旬 关闭 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 西部 豪雨 成灾 四十 三 人 丧生 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 西部 周末 遭受 强风 暴雨 袭击 , 部分 地区 严重 淹 水 , 西部 大城 孟买 海内外 航线 全数 停 摆 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 救难 官员 今天 表示 , 总计 造成 四十 三 人 身亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 每年 六 至 九月 , 季风 带来 的 强风 豪雨 常 导致 印度 这 拥有 十一 亿 人口 的 国家 洪水 泛滥成灾 , 甚至 造成 人员 伤亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此次 豪雨 灾情 , 半数 遇难 者 遭 洪水 冲走 溺 毙 ; 其他 则 因 房屋 倒塌 或 电线 走火 触电 致死 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 金融 中心 孟买 亦 受到 波及 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 仅 在 二十 九 、 三十 两 日 , 孟买 降雨量 达 两 百 四十 三 公厘 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 孟买 行政 长官 巴札克 表示 , 单 是 该市 就 有 十三 丧生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 市府 官员 呼吁 一 千 五 百 万 市民 , 在 豪雨 稍 缓 前 , 切 勿 外出 , 以 维护 自身 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 昨天 雨势 稍 歇 , 孟买 大部分 地区 今天 仍然 到处 淹 水 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 雨季 洪水 近 五 百 人 丧生 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 官员 和 媒体 的 报导 , 今年 印度 全国 因 雨季 豪雨 造成 的 死亡 人数 已经 攀升 至 四 百 七十 四 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 「 印度 新闻 信托 社 」 引述 政府 主管 赈灾 暨 重建 事务部长 卡丹 今天 透露 , 印度 各省 最近 一 周 来 相继 进入 雨季 , 各地 伤亡 和 经济 损失 惨重 , 仅 印度 第一 大城 孟买 所在 的 马 哈 拉什特 拉 省 , 目前 已 知 死亡 人数 达 三 百 五十 八 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报导 指出 , 卡丹 是 在 孟买 视察 时 , 向 媒体 记者 作 了 上述 表示 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 , 同时 是 印度 最 大 棉花 产地 的 马哈拉 什 特 拉 省 , 全境 汪洋 一 片 , 计 有 二十 七 个 城镇 、 约 两 千 座 村落 遭到 严重 水患 , 超过 一 万 灾民 被 迁移 至 安全 的 收容所 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 全境 自 南 向 北 , 一 周 前 开始 相继 进入 雨季 , 各省 居民 都 抱 持久 旱 逢 甘霖 的 心情 迎接 豪雨 , 却 未 料 雨势 来得 意外 凶猛 , 一 雨 成灾 , 公路 变 河流 , 低洼 地区 房屋 尽 没 水中 , 交通 近乎 瘫痪 , 至今 统计 约 有 近 五 百 人 因 洪灾 不幸 丧生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 温布顿 网 赛 乔科维 奇 弃 赛 纳达尔 挺进 决赛 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 西班牙 红土 天王 纳达尔 今天 在 温布顿 大赛 男单 四 强 赛 对 战 塞尔维亚 好手 乔科维奇 , 比赛 尾声 乔科维奇 因 受伤 无法 再 战 而 弃权 退 赛 , 纳达尔 胜 出 闯进 决赛 , 将 与 瑞士 世界 球王 费德瑞 重演 法国 公开赛 冠军 战 龙争虎斗 的 对 决 戏码 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乔科维奇 在 十六 强 赛 与 八 强 赛 都 曾 于 比赛 途中 召 来 防护 员 疗 治 背 伤 , 他 今天 打 到 第三 盘 时 因 脚趾 起 水泡 , 又 要求 召 防护 员 治疗 , 后来 自觉 无法 抱 伤 再 战 , 而 决定 弃 赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 第四 种子 乔科维 奇 退 赛 , 让 原 以 三 比 六 、 六 比 一 、 四 比 一 领先 的 第二 种子 纳达尔 获胜 过关 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 纳达尔 除了 开赛 之 初 因 热机 太 慢 , 在 被 一 破 情况 下 丢掉 首盘 外 , 二 、 三 两 盘 战况 都 一 面 倒 领先 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 卫星 影像 显示 伊朗 挖掘 隧道 恐 为 保护 核 设备 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 智 库 科学 及 国际 安全 研究所 今天 报导 , 商用 卫星 影像 显示 , 伊朗 正 在 纳坦兹 铀 浓缩 设施 附近 的 一 座 山 挖掘 隧道 , 可能 是 为了 要 在 遭遇 空袭 时 , 保护 核子 设备 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 影像 是 由 美国 数位 地球 ( digitalglobe ) 公司 于 六月 十一 日 拍摄 , 并 公布 在 科学 及 国际 安全 研究所 网站 上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 研究 所 设 于 华府 , 为 非 营利 研究 团体 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 影像 显示 , 在 纳坦兹 设施 以南 仅 二 点 四 公里 处 , 正 顺着 山势 进行 道路 施工 , 而 设施 内 是 一 座 铀 浓缩 工厂 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 分析家 欧布莱 特 和 布瑞南 在 一 项 报告 中 指出 , 影像 中 的 隧道 出 入口 」 并 不 清晰 , 但 「 道路 之 一 似乎 通 入 一 座 隧道 设施 , 另 一 条 道路 也 可能 通往 隧道 出 入口 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 说 : 「 这样 一 座 挖 入 山 内 的 隧道 设施 将 在 空袭 时 , 发挥 绝 佳 的 保护 作用 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 特使 召开 核子 谈判 伊朗 态度 仍 强硬 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 国际 原子能 总署 副 署长 海诺宁 今天 在 德黑兰 与 伊朗 官员 展开 会谈 , 以 再次 设法 化解 伊朗 核子 计 画 所 形成 的 僵局 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 伊朗 总统 艾马丹 加 在 联合国 进 一 步 制裁 的 压力 日增 之下 , 依然 顽抗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 艾马丹 加 坚称 , 伊朗 不 会 停止 铀 浓缩 作业 , 但是 欢迎 这项 最新 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 : 「 安装 离 心机 的 走向 可以 放缓 或 加速 , 这 是 个 执行 的 问题 , 但 任何人 都 不 应 期待 我们 放弃 我们 的 权利 , 我们 不 会 停止 这个 走向 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 是 在 海诺宁 抵达 德黑兰 后 发表 这项 谈话 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海诺宁 此行 的 目的 在 制订 一 套 计 画 , 以 解决 伊朗 核子 计 画 所 引发 的 「 悬而未决 的 问题 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 因 德黑兰 未能 冻结 铀 浓缩 作业 , 已 对 伊朗 实施 两 套 制裁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 「 伊朗 通讯社 」 报导 , 海诺宁 与 伊朗 国家 安全 最高 委员会 负责 国际 事务 助理 主席 瓦 迪 为首 的 官员 展开 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊朗 的 会谈 小组 成员 也 包括 原子能 组织 副 主席 塞 迪 和 驻 国际 原子能 总署 大使 索坦尼 耶 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 紧急状态 届期 巴勒斯坦 总理 法雅德 将 组 新 政府 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 当局 在 哈玛斯 好战 份子 攻占 加 萨 走廊 后 施行 一 个 月 的 紧急状态 今天 届期 , 总理 法雅德 暂时 请 辞 , 但 随即 受命 负责 筹组 新 政府 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 农业 与 社会 事务 部 部长 哈巴希 告诉 法新社 : 「 法雅德 总理 向 阿巴斯 主席 提出 辞呈 , 主席 接受 , 同时 也 要求 他 筹组 负责 处理 日常 政务 的 内阁 新 政府 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿巴斯 的 亲信 安默 告诉 法新社 , 法雅德 提出 辞呈 , 阿巴斯 则 命令 他 「 执行 目前 职务 , 直 到 他 筹组 新 政府 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 备 受 尊重 的 经济 学者 法雅德 提出 辞呈 , 只 是 程序性 请 辞 , 并 不 会 动摇 他 的 总理 地位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法雅德 自 上个月 十七 日 起 领导 巴勒斯坦 紧急 内阁 , 负责 执行 阿巴斯 在 哈玛斯 暴力 攻占 加 萨 后 宣布 的 紧急状态 命令 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 巴勒斯坦 自治 政府 基本法 , 紧急状态 未经 议会 同意 , 不得 超过 三十 天 , 但 现在 自治 议会 陷入 瘫痪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 紧急 政府 的 授权 今天 届 满 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世贸 代表 提 新 案 期 打破 杜哈 回合 谈判 僵局 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世界贸易组织 主要 谈判 代表 今天 提议 美国 大幅 削减 对 农业 的 补贴 , 开发 中 国家 大幅 降低 工业 产品 进口 关税 , 以 打破 杜哈 回合 贸易 谈判 的 僵局 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 官员 说 , 新 的 「 草案 模式 」 要求 美国 每年 对 农业 的 补贴 由 现在 允许 的 一 百 九十 亿 美元 降低 至 一 百 六十 二 亿 美元 , 开发 中 国家 将 工业 产品 进口 关税 调 降 至 百分之 二十 三 以下 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 提议 旨在 打破 杜哈 回合 谈判 近 六 年 来 的 僵局 , 并 促成 世贸 组织 一 百 五十 个 成员 达成 折衷 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 世贸 组织 秘书长 拉 米 称 这些 提议 是 「 达成 具有 远大 目标 、 平衡 且 以 发展 为 导向 协议 的 公平 而 合理 的 基础 」 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 拉 米 说 : 「 会员国 对 提议 的 内容 不 会 完全 满意 , 但是 目前 造成 歧异 的 问题 少于 获得 共识 的 问题 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 呼吁 在 未来 几周 进行 密集 谈判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 强震 影响 零 组件 生产 日 汽车 厂 减产 或 停产 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 本 周 遭 强烈 地震 侵袭 造成 汽车 零 组件 短缺 , 丰田 与 日产 等 汽车 制造商 今天 说 , 他们 将 减产 甚至 暂停 国内 汽车 生产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日本 前天 遭到 芮氏 规模 六 点 八 强震 侵袭 , 汽车 零 组件 制造商 理 研 公司 因此 被迫 暂停 东京 西北部 地区 工厂 的 运作 , 连带 影响 车 厂 生产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全球 最 畅销 的 车 商 丰田 一 名 女 发言人 说 , 丰田 今晚 至 二十 一 日 将 暂停 国内 汽车 生产 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 日 产 的 发言人 中川 说 , 后天 起 至 二十 三 日 , 日产 在 日本 三 家 工厂 中 的 两 家 将 暂停 部分 生产 运作 , 周末 并 将 重新 评估 情 势 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 , 两 家 工厂 都 有 两 条 生产线 , 其中 一 条 生产线 将 受到 影响 , 但 公司 下 个 月 可能 增加 轮班 , 弥补 落后 的 生产 进度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 铃木汽车 说 , 明天 起 的 三 天 将 暂停 部分 生产 , 生产 subaru 车 的 日本 富士 重工业 公司 明天 起 也 将 暂停 生产 小型 车 , 并 于 二十 一 日 评估 情 势 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本田 汽车 则 说 , 下 周 可能 暂停 部分 仰赖 零 组件 供应 的 生产线 运作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 起 地震 造成 最少 十 人 死亡 , 一 千 多 人 受伤 , 数 百 栋 房舍 倒塌 , 更 迫使 灾区 的 工厂 停 摆 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 忧心 抢购 失 序 印尼 取消 贩卖 英 名牌 环保 袋 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 代理商 今天 表示 , 鉴于 本月 稍 早 香港 的 抢购 热潮 引发 失 序 , 印尼 已 取消 英国 名牌 环保 袋 的 贩卖 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 位于 高 消费 区 印尼 广场 的 「 onpedder 」 名 店 负责人 表示 : 「 有鉴于 香港 的 事件 , 我们 取消 环保 袋 上 市 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 民众 为了 一 个 十四 万 卢比 ( 约 新 台币 四 百 九十 四 元 ) 的 袋子 大打出手 , 那 它 就 没有 那个 价值 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 数 以 千 计 香港 民众 六 日 聚集 在 销售 店家 外 , 准备 抢购 由 英国 设计家 anyahindmarch 所 设计 、 印 有 「 我 不 是 塑胶 袋 」 的 限量 环保 袋 , 不过 店家 拒绝 开门 , 引发 场面 失控 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 款 以 环保 为 诉 求 的 精品 试图 取代 塑胶 袋 , 不料 一 夕 间 却 在 伦敦 与 纽约 成为 流行 指标 , 引发 抢购 , 拍卖 网站 ebay 上 的 价格 已 飙 至 零 售价 的 好几倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 唯 一 在 印尼 获 权 贩 售 的 「 onpedder 」 表示 , 不 确定 是否 会 在 几天 后 开 卖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人质 危机 倒数 计时 南韩 与 塔利班 直接 谈判 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿富汗 塔利班 组织 绑架 二十 三 名 南韩 人质 , 并 设定 今天 日落 为 最后 期限 , 要求 南韩 自 阿 国 撤军 , 否则 将 杀害 人质 , <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随着 时间 一 分 一 秒 逝去 , 情势 出现 正面 发展 , 南韩 官员 今天 首次 与 塔利班 组织 展开 谈判 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 在 此 同时 塔利班 组织 说 , 另 一 名 遭到 绑架 的 德国 人 质 身体 非常 虚弱 , 开始 陷入 昏迷 并 失去 意识 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 塔利班 呼吁 德国 与 南韩 自 阿富汗 撤军 , 并 要求 以 这些 人质 , 交换 遭 阿富汗 政府 监禁 的 三十 三 名 游击 份子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 塔利班 发言人 阿玛迪 在 不明 地点 接受 法新社 电话 访问 说 : 「 我们 透过 部族 长老 , 直接 与 南韩 代表 取得 联系 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿玛迪 说 : 「 我们 希望 这次 会谈 能 有 结果 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 塔利班 定 本地 时间 傍晚 ( 台湾 时间 晚间 十 时 三十 分 ) 为 最后 期限 , 时间 一 过 将 开始 杀害 南韩 人质 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 游击队 已 两 度 展 延 期限 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 海域 纠纷 难 聚 共识 两 韩 军事 会谈 不欢而散 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 对 海域 疆界 划分 各 执 一 词 , 为期 三 日 的 南北 两 韩 高层 军事 会谈 在 今天 不欢而散 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 边境 城市 板门店 举行 的 会谈 , 今天 进入 最后 一 天 议程 , 北 韩 首席 代表 金荣哲 ( 译音 ) 中将 表示 : 「 我们 做出 结论 , 不再 需要 这些 没有 结果 的 会谈 。 」 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 涨 红 了 脸 、 脸色 明显 不悦 的 金荣哲 抨击 南韩 , 蓄意 规避 划定 新 海域 疆界 , 以 取代 原有 「 北限线 」 的 讨论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他指 「 北 限 线 」 并 不 合法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 位于 黄海 的 「 北 限 线 」 , 为 美军 在 一 九 五 三 年 韩 战 结束 后 所 划定 , 不过 近年来 成为 两 韩 争议 焦点 , 北 韩 更 拒绝 承认 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北 韩 表示 , 南韩 战舰 违法 入侵 该 水域 , 引发 紧张 情势 ; 南韩 称 此 一 指控 缺乏 根据 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当地 水域 在 一 九 九 九 年 六月 爆发 冲突 , 造成 数 十 名 北 韩 船员 丧命 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 二 零 零 二 年 六月 再次 传出 类似 冲突 , 六 名 南韩 人 不 幸遇害 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 财长 抵 中国 访问 环保 与 汇率 是 关切 重点 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 财政部长 鲍尔森 昨天 抵达 中国 访问 , 美国 正 全力 说服 中国 进 一 步 执行 必要 的 经济 改革 与 环境 保护 工作 , 尤其 是 备 受 关注 的 人民币 汇率 议题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 外交 人员 表示 , 鲍尔森 先前 往 中国 西北 地区 大 省 青海 首府 西宁市 访问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 目前 在 青海省 最 大 咸水湖 附近 , 执行 了 一 系列 环保 计 画 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔森 今天 转 往 北京 , 与 中国 主管 官员 讨论 推动 去年 发起 的 「 美 中 战略 经济 对话 」 进程 等 议题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 中 战略 经济 对话 」 主要 讨论 经济 、 环保 等 议题 , 而 最 重要 的 是 人民币 汇率 问题 , 美国 国会 议员 认为 人民币 币值 过度 低估 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 中 贸易 赤字 正 快速 激增 , 美国 内 压力 逐渐 上升 , 国会 议员 准备 采取 报复 性 行动 , 对抗 他们 所谓 的 中国 不 公平 贸易 政策 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上周 美国 参议院 财政 委员会 压倒 性 通过 一 项 议案 , 要求 财政部 指 认 货币 汇率 「 根本 错 估 」 的 国家 名单 , 为 潜 在 对 北京 展开 经济 制裁 开启 了 大门 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 国会 议员 表示 , 人民币 低估 , 使得 中国 销 往 美国 的 货物 价格 十 分 便宜 , 加剧 美 中 贸易 失衡 , 去年 美国 对 中国 贸易 赤字 已 达 二 千 三 百 二十 五 亿 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆里尼 奥 坚称 将 留守 切尔西 6 0 岁 前 彻底 退出 足坛 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 赛季 初 开始 ， 穆里尼 奥 在 切尔西 的 未来 就 一 直 是 媒体 爆炒 的 话题 ， 不 过 与 以往 一 样 ， 葡萄牙 人 再次 强调 ， 他 一 定 会 在 今夏 留 在 西 伦敦 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 有些 报纸 列出 了 1 4 名 切尔西 的 新 帅 候选 ， 但 我 将 留 在 切尔西 ， ” 穆里尼 奥 讽刺 地 说道 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆里尼 奥 重申 ， 他 希望 有 朝 一 日 能 拾 起 葡萄牙 队 的 教 鞭 ， “ 我 真的 很 想 执教 国家 队 ， 我 相信 总 有 一 天 葡萄牙 足协 也 很 希望 聘请 我 担任 国家队 主帅 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 4 4 岁 的 穆里尼 奥 并 不 打算 将 一 生 都 贡献 给 足球 ， 他 表示 会 在 6 0 岁 前 退休 ， 他 并 不 想像 博 比 ? 罗布 森 和 弗格森 爵士 一 样 ， 干 到 年 届 古稀 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 我 已经 向 妻子 做出 了 承诺 ， 我 不 会 像 罗布 森 和 弗格森 一 样 ， 一 直 执教 到 7 0 岁 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆里尼 奥 坦言 ， “ 到 了 6 0 岁 ， 我 就 想 彻底 告别 足坛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 有 太 多 现在 无法 做 的 事情 等待 着 我 去 做 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 我 并 不 想 成为 足球 顾问 或 技术 总监 ， 比如 巴尔达 诺 或 萨 基 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 不 想 扮演 这样 的 角色 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 不 想 成为 一 家 俱乐部 的 主席 ， 我 只 想 彻底 告别 足球 。 ” 穆里尼 奥 强调 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 齐亮 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 山西 洪洞 曹生村 王兵兵 “ 黑 砖窑 ” 案 开庭 审理 ( 图 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 4 日 电 在 社会 民众 的 关注 下 ， 今天 上午 山西省 临汾市 中院 一 审 开庭 审理 山西 洪洞县 广胜寺 镇 曹生村 王兵兵 “ 黑 砖窑 ” 一 案 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国内 多家 媒体 在 关注 此案 进展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因 当地 有关 部门 比较 谨慎 ， 有 一 些 记者 未能 入场 进行 现场 采访 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 庭审 还 在 进行 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 临汾市 中院 刑庭 的 工作 人员 透露 ， 若 庭审 顺利 ， 估计 当日 即可 审理 完结 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 该案 能否 当庭 宣判 还 为 未知数 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上午 九 点 左右 ， 有 记者 注意 临汾市 中院 大 门外 情景 ， 路人 神态 平静 ， 来往 如常 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也许 对 法庭 内 正在 进行 的 庭审 活动 感到 习以为常 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 到 时 就 有 结果 ， 相信 法律 是 公正 的 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 位 路过 此处 的 长者 抬头 望 着 国徽 片刻 ， 自言自语 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此前 ， 洪洞县 有 消息 证实 ， 被告 王兵兵 之 父 、 曹生村 原 党支部 书记 王东记 已经 被 依法 罢免 县 人大代表 资格 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此前 ， 王东记 因 在 王兵兵 “ 黑 砖窑 ” 案件 中 涉嫌 违纪 问题 ， 被 撤销 村 党支部 书记 职务 ， 并 被 开除 党籍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由 王兵兵 黑 砖窑 案 引发 的 山西 黑 砖窑 奴 工 事件 ， 曾 国内外 一 度 引起 关注 ， 中央 高层 批示 要求 严查 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朝 韩 就 开展 轻工业 和 地下 资源 开发 合作 达成 协议 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 8 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朝鲜 和 韩国 7 日 就 开展 轻工业 和 地下 资源 开发 领域 的 合作 达成 了 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 这 项 协议 ， 韩国 将 向 朝鲜 提供 服装 等 轻工业 产品 的 生产 原材料 ， 对此 ， 朝鲜 将 国内 一 些 矿山 的 开采 权 授予 韩国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 日本 放 送 协会 报道 ， 韩国 与 朝鲜 在 3 天 时间 里 在 开 城 就 开展 轻工业 和 地下 资源 开发 领域 的 合作 事宜 ， 举行 了 事务 级 磋商 ， 并 最终 达成 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 这 项 协议 ， 韩国 将 在 年内 向 朝鲜 提供 服装 、 鞋 以及 香皂 的 生产 原材料 ， 总价值 相当 于 9 8 亿 日元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对此 ， 朝鲜 将 把 国内 三 座 矿山 的 开采 权 授予 韩国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 政府 将 于 7 月 2 5 日 从 西部 的 仁川 港 利用 货船 ， 向 朝鲜 运送 第一 批 合同 物资 5 0 0 吨 纤维 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 按照 计划 ， 从 7 月 2 8 日 起 ， 韩国 与 朝鲜 联合 对 朝鲜 东部 矿山 开展 调查 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 政府 上个月 底 开始 启动 对 朝鲜 提供 4 0 万 吨 大米 的 援助 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 朝鲜 表示 愿意 积极 履行 关闭 核 设施 等 六 国 协商 达成 的 协议 后 ， 朝 韩 间 的 经济 合作 再度 趋于 活跃 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 兰州 物价局 就 牛肉面 限价 作出 解释 : 只 因 涨幅 过 大 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 兰州 7 月 1 0 日 电 ( 黄 党 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今日 下午 ， 兰州市 物价局 邀请 相关 部门 就 牛肉面 限价 一 事 召开 座谈会 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者会 上 获悉 ， 该市 物价 局 等 部门 联合 出台 一 纸 最高 限价 ， 主要 原因 在于 ， 牛肉面 价格 上涨 幅度 过 大 ， 超出 普遍 居民 承受 能力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 此次 牛肉面 价格 上涨 ， 涨幅 高 达 百分之 二十 ； 数据 统计 ， 这 是 自 上 世纪 八十 年代 初 ， 兰州 牛肉面 价格 首次 上涨 以来 ， 历时 最 短 ， 涨幅 最 大 的 一 次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> & quot ; 政府 的 行为 就是 要 考虑 到 本 地区 普通 居民 的 经济 能力 ， 我们 出台 最高 限价 是 经过 成本 调查 的 。 & quot ; 兰州市 物价局 局长 说 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上月 二十 六 日 ， 兰州市 物价局 、 工商局 、 卫生局 等 四 部门 联合 对 该市 牛肉面 价格 实行 最高 限价 ， 消息 一 经 披露 ， 引发 强烈 关注 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 ， 此次 座谈会 旨在 广泛 听取 各界 意见 ， 为 下 一 步 出台 具体 管理 办法 征求 意见 及 建议 ； 另 据 透露 ， 兰州 将 于 明日 召开 新闻 发布会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 将 是 兰州市 就 牛肉面 涨价 事件 召开 的 第二 次 新闻 发布会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 民政部 处罚 中国 地区 开发 促进会 : 停止 活动 3 个 月 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 1 1 日 电 据 民政部 网站 消息 ， 7 月 9 日 ， 民政部 对 中国 地区 开发 促进会 作出 停止 活动 3 个 月 的 行政 处罚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 处罚 令 显示 ， 中国 地区 开发 促进会 存 在 下列 违法 行为 ： 一 、 超标准 收取 会费 ； 二 、 使用 会费 收据 向 非 会员 单位 收取 其他 费用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经 调查 ， 该会 单位 会员 会费 标准 为 每年 2 千 元 ， 在 2 0 0 5 年 6 月 至 2 0 0 7 年 2 月 期间 ， 该会 共 向 2 0 余家 单位 开 出 会费 收据 ， 除 1 家 单位 会员 收取 2 千 元 会费 外 ， 其余 每家 收取 费用 1 万 元 至 1 0 万 元 不等 ， 共计 8 0 余 万 元 ， 其中 含有 向 分支 机构 、 内设 机构 收取 的 管理费 等 ， 严重 违反 了 有关 法规 规定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 民政部 依据 《 社会 团体 登记 管理 条例 》 第三十 三 条 第一 款 第 ( 八 ) 项 的 规定 ， 民政部 对 该会 作出 限期 停止 活动 3 个 月 的 行政 处罚 ， 并 依法 封存 了 该会 印章 等 有关 物品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 政府 希望 通过 六 方 会谈 加快 半岛 无 核 化 进程 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 1 2 日 电 据 韩联社 报道 ， 韩国 政府 对于 1 8 日 开始 将 在 北京 举行 的 六 方 会谈 代表团 团长 会议 表示 欢迎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 外交 通商 部 发言人 1 2 日 发表 评论 表示 ： “ 希望 在 这次 六 方 会谈 代表团 团长 会议 上 ， 能够 讨论 尽快 结束 起步 阶段 措施 并 履行 下 一 阶段 措施 ， 以及 举行 六 方 外长 会谈 的 具体 而 实质性 的 方案 ， 从而 加快 韩 半岛 无 核 化 过程 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 评论 还 称 ： “ 作为 朝 核 问题 的 核心 当事国 ， 我国 政府 将 为 迅速 而 圆满 实现 韩 半岛 无 核 化 将 继续 发挥 积极 的 作用 ， 并 为 此 将 与 相关 国家 进行 密切 合作 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 官员 透露 北京 奥运会 有望 创 参赛 国 和 地区 数量 之 最 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 1 6 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 消息 ， 北京 奥组委 国际 联络部 副 部长 汪世林 1 4 日 透露 ， 北京 奥组委 将 在 下 个 月 向 国际 奥委会 的 2 0 5 个 成员 奥委会 发 出 参加 2 0 0 8 年 奥运会 的 邀请 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 ， 如 无 意外 ， 北京 奥运会 将 成为 历史 上 参赛 国家 和 地区 最 多 的 一 届 奥运会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报道 称 ， 本月 1 0 日 至 1 2 日 ， 汪世林 代表 北京 奥组委 向 泛美 体育 组织 大会 通报 了 有关 北京 奥运会 的 筹备 进展 情况 ， 其中 包括 场馆 建设 、 交通 安排 、 票务 、 住宿 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 汪世林 说 ， 泛美 体育 组织 各 成员 国家 和 地区 都 对 参加 北京 奥运会 表现 出 极大 的 热情 ， 全部 4 2 个 成员 都 已 确认 将 参加 下 个 月 在 北京 召开 的 奥运会 各国 和 地区 奥委会 代表团 团长 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 在 这次 会议 上 ， 国际 奥委会 将 与 北京 奥组委 一 道 正式 邀请 国际 奥委会 2 0 5 个 成员 奥委会 参加 2 0 0 8 年 奥运会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 高鹏 杨立民 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 王燕 伤情 好转 & quot ; 坚持 & quot ; 坐 板凳 上肢 肌 力 恢复 & quot ; 两 级 & quot ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 王燕 已经 能 在 板凳 上 坐 起来 ， 但 时间 还 不能 太 长 ， 不然 她 会 感到 头晕 。 ” 昨日 ， 浙江 体育 局 体操 中心 主任 吴熙勤 告诉 记者 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此前 在 比赛 中 受伤 的 王燕 的 伤情 在 持续 好转 ， 其中 左 、 右 上肢 的 肌 力 恢复 和 1 0 多天 前 比 ， 升 了 “ 两 级 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本月 4 日 ， 王燕 从 上海 六 院 的 icu ( 重症 病房 ) 转入 特需 病房 时 ， 她 的 右 上肢 肌 力 为 2 到 3 级 ， 左 上肢 肌 力 为 1 级 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 近 半月 后 ， 王燕 的 上肢 肌 力 已 有 进 一 步 的 好转 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 医生 说 王燕 右手 的 肌 力 达到 了 4 级 以上 ， 比 正常 的 5 级 只 差 一 级 ， 左手 肌 力 也 在 3 级 以上 。 ” 吴熙勤 说 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也就是说 ， 在 不足 半个 月 时间 内 ， 王燕 的 上肢 肌 力 恢复 了 “ 两 级 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 前 一 阵 儿 ， 王燕 已 能 在 医生 的 帮助 下 在 床 上 坚持 坐 5 分钟 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 医院 康复 专家 原本 计划 在 上周 末 就 让 王燕 在 康复 床 的 保护 下 ， 进行 触 地 练 习 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 根据 王燕 现阶段 的 恢复 情况 ， 触 地 康复 训练 只得 暂时 推迟 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 吴熙勤 表示 ， 王燕 现在 的 锻炼 主要 以 “ 坐 ” 为主 ， “ 她 能 在 板凳 上 坚持 坐 一 会 ， 但 时间 仍然 不能 太 长 。 ” ( 记者 王春秋 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 委内瑞拉 总统 查韦斯 称 将 大幅 削减 高级 公务员 工资 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 2 3 日 电 综合 报道 ， 委内瑞拉 总统 查韦斯 2 2 日 对 委 内政 外交 政策 作 了 长篇 讲话 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 大幅 削减 高级 公务员 工资 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 说 ， 来 委 外国人 若 攻击 委内瑞拉 政府 将 面临 严重 后果 ， 会 被 驱逐 出境 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 查韦斯 已 下令 政府 官员 密切 监察 外国人 访问 委内瑞拉 时 的 言论 ， 发现 任何人 公开 批评 他 或 委 政府 的 ， 都 要 驱逐 出境 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 2 2 日 晚 的 电视 讲话 中 说 ， 委内瑞拉 不能 容忍 “ 外国人 跑 到 家里 指手画脚 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 在 讲话 中 也 同时 指出 ， 将 大幅 削减 高级 公务员 工资 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 委内瑞拉 公务员 的 工资 最高 不 能 超过 每月 7 0 0 0 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 在 委内瑞拉 ， 一 些 贫困 民众 的 月 收入 是 2 5 0 美元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 拉美 国家 削减 公务员 工资 的 行动 已经 蔚然成风 ， 并 获得 了 广大 民众 的 支持 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 秘鲁 ， 玻利维亚 等 国 的 领导人 都 自我 减 薪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 查韦斯 还 说 ， 古巴 领导人 卡斯特 罗 提醒 他 注意 来自 美国 方面 指挥 的 暗杀 行动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 卡斯特 罗 赠 给 他 一 本 美国 中央 情报局 前 局长 特 尼 特写 的 回忆录 ， 请 他 看看 中 情 局 各种 “ 不可告人 的 秘密 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> f 1 “ 间谍 案 ” 听证会 昨 结束 迈 凯 轮 暂时 逃脱 处罚 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京 时间 昨晚 ， 国际 汽联 汽车 运动 理事会 就 法拉利 技术 间谍 案 召开 的 特别 听证会 在 巴黎 结束 ， 被 传唤 的 迈 凯 轮 车队 逃 过 一 劫 ： 理事会 决定 暂 不 对 迈 凯 轮 进行 处罚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国际 汽联 官方 网 在 听证 会后 发表 声明 说 ： “ 沃达丰 ? 迈 凯 轮 ? 梅 塞德斯 车队 拥有 法拉利 的 秘密 资料 ， 但 目前 没有 足够 的 证据 表明 这些 资料 被 不 正当 地 用于 国际 汽联 一 级 方程式 世锦赛 ， 因 此 将 不 做出 处罚 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 法拉利 技术 间谍 案 并 没有 就 此 划 上 句号 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 汽车 运动 理 事 会 在 此 项 决定 中 还 表示 ： “ 如果 将 来 发现 法拉利 的 相关 资料 被 用于 损害 锦标赛 ， 我们 保留 要求 迈 凯 轮 车队 重 回 汽车 运动 理事会 听证 的 权利 ， 那时 他们 可能 面临 被 取消 2 0 0 7 赛季 ， 甚至 2 0 0 8 赛季 的 参赛 资格 的 处罚 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 已 被 停职 的 迈 凯 轮 前 主 设计师 迈 克 ? 考 格 兰 ， 被 查出 持有 近 8 0 0 页 法拉利 技术 文件 ， 内容 包括 法拉利 2 0 0 7 赛车 的 设计 、 动力 、 建造 、 检验 、 测试 、 发展 及 运行 等 系列 环节 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 迈 凯 轮 坚称 ， 考 格 兰 停职 之前 ， 车队 没有 其他人 知道 这 份 资料 ， 迈 凯 轮 本 赛季 赛车 没有 任何 法拉利 元 素 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 王渊 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 认为 ： 保险 qdii 短期 内 不 会 分流 国内 股市 资金 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 3 0 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 中国 证券 报 报道 ， 日前 ， 《 保险 资金 境外 投资 管理 暂行 办法 》 出台 ， 保险 资金 拥有 更 广阔 的 资本 市场 运用 空间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 人寿 股份公司 首席 投资 官刘乐 飞 认为 ， 人民币 升值 及 国内 资本 市场 向 好 ， 保险 机构 短期 内 不 会 大规模 通过 购汇 境外 投资 ， 这 也 意味着 保险 qdii 短期 内 不 会 分流 国内 股市 资金 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报道 称 ， 不少 保险 机构 持有 相同 观点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 表示 ， 由于 目前 尚 无 人民币 衍生 品 市场 ， 保险 机构 避险 手段 不足 ， 因此 大规模 购汇 时机 尚 不 成熟 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刘乐飞 表示 ， 长期 来 看 ， 在 资产 配置 方面 ， 境外 投资 应该 在 保险 公司 整体 配置 中 占有 一 定 比重 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 ， 鉴于 目前 人民币 有 较 大 的 升值 压力 ， 中国 人寿 将 主要 利用 自有 外汇 资金 进行 境外 投资 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对于 购汇 进行 境外 投资 ， 在 目前 情况 下 应 谨慎 对待 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 尚晓阳 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 今年 洪灾 直接 损失 5 2 5 亿 元 防总 部署 防汛 抗旱 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 从 国家 防汛 抗旱 总指挥 部 获悉 ： 截至 7 月 2 9 日 ， 全国 洪涝 农作物 受灾 1 . 1 8 亿 亩 ， 其中 成灾 5 4 1 4 万 亩 ， 受灾 人口 1 1 9 1 5 万 人 ， 因 灾 死亡 6 5 2 人 ， 倒塌 房屋 4 5 . 2 万 间 ， 直接 经济 损失 5 2 5 亿 元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全国 耕地 受旱 面积 1 . 4 0 亿 亩 ， 有 5 8 8 万 人 、 4 7 0 万 头 大 牲畜 因 旱 发生 临时性 饮水 困难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 月 2 9 日 ， 国家 防汛 抗旱 总 指挥部 针对 当前 严峻 的 防汛 抗旱 形势 ， 紧急 作出 部署 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 要求 沿 淮 各省 和 淮河 防汛 总 指挥部 加强 调度 ， 强化 退 水 期 堤防 防守 ， 夺取 淮河 防汛 抗洪 的 全面 胜利 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 国家 防总 会同 财政 、 农业 等 部门 已 派出 3 个 工作组 分别 赶赴 防汛 一 线 和 重 旱区 指导 防汛 抗旱 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 淮河 防汛 抗洪 工作 正在 紧张 有序 地 进行 ， 防洪工程 运行 正常 ， 淮河 怀洪 新河 也 投入 泄洪 ， 河南 、 安徽 、 江苏 三 省 2 6 . 8 万 人 坚守 在 淮河 堤防 上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 淮河 干流 堤防 没有 大 的 险情 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 黑龙江 、 江西 等 省 根据 预案 启动 了 抗旱 应急 响应 ， 抗旱 工作 正在 紧张 有序 地 开展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 记者 赵永平 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 扁 暗 批 司法 介入 选举 台 & quot ; 司法 院 & quot ; 否认 并 要 其 解释 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中 新 网 7 月 3 1 日 电 陈水扁 3 0 日 质疑 岛内 司法 人员 企图 介入 台 地区 领导人 选举 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 台湾 “ 司法 院 行政 厅长 ” 高金枝 同日 表示 ， 岛内 法官 目前 的 表现 与 陈水扁 所 说 不符 ， 并 要求 陈水扁 对 其 说法 作出 解释 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 台湾 《 联合 报 》 报道 ， 陈水扁 3 0 日 质疑 法官 、 检察官 或 调查 员 ， 因 政治 因素 或 选举 考虑 ， 而 介入 、 影响 甚至 企图 左右 各党 候选人 的 竞选 活动 ， 称 希望 这种 现象 在 台湾 不 存在 ， 但 可能 非常 困难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 针对 陈水扁 的 质疑 ， 台 “ 司法 院长 ” 翁岳生 低调 不 响应 ， “ 秘书长 ” 范光群 则 指派 高金枝 代表 “ 司法 院 ” 发言 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 高金枝 表示 ， 台 根本 法律 及 “ 法官 守则 ” 都明文 宣示 法官 应 超出 党派 ， 不得 参加 政党 活动 ， 也 不能 助 选 ； 法官 对 于 相关 约束 都 十 分 谨慎 遵守 ， “ 司法 院 ” 相信 法官 都 做 得 很 好 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 高金枝 举例 指出 ， 高雄 “ 高 分 院 ” 法官 张盛喜 几年 前 参加 凯 达格兰 学校 课程 ， 即 因 有关 课程 具有 政党 色彩 ， 为 法官 组成 的 自律 委员会 决议 处分 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 张盛喜 一 度 想 参加 民进 党 初选 ， 也 因 带 职 参选 争议 ， 最后 决定 放弃 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 高金枝 认为 ， 如果 是 个别 案件 的 审判 ， 有 审 级 上 的 救济 ， 不能 单 依 判决 结果 的 输赢 ， 就 推论 法官 别 有 政治 意图 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 拟 降低 专业 人才 引进 门槛 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 柏林 7 月 1 日 电 ( 记者 王怀成 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 教育 和 科研 部 长沙 万 日前 说 , 德国 应该 降低 《 移民法 》 中 对 引进 外国 专业 人才 的 限制 条件 , 通过 增加 对 外国 人才 的 引进 , 解决 德国 面临 的 专业 人才 紧缺 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 经合 组织 的 报告 , 德国 到 2 0 1 0 年 , 1 5 岁 至 6 4 岁 的 劳动力 数量 将 逐年 下降 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 没有 足够 的 移民 , 到 2 0 2 0 年 , 德国 的 劳动力 将 比 目前 减少 6 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 德国 雇主 联合会 和 德国 工程师 协会 等 组织 报告 显示 , 在 德国 目前 劳动 市场 上 , 工程师 、 专业 技术 人才 缺口 较 大 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 德国 联邦 劳工 局 的 数据 , 今年 5 月 , 德国 劳动力 市场 上 工程师 供给量 缺口 约 为 1 . 2 7 万 人 , 技师 供给 缺口 约 为 9 6 0 0 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 为了 保护 本国 人 就业 , 对 引进 国外 人才 设 了 较 高 的 门槛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 德国 《 移民法 》 规定 , 非 欧盟 国家 的 专业 人才 在 德国 年收入 不 得 低于 8 . 5 5 万 欧元 , 否则 不能 获得 在 德 工作 和 居留 许可 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 沙 万 建议 把 这 一 限额 降低 到 4 万 至 6 万 欧元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 别 迷信 法律 “ 理论界 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 近日 提交 全国 人大 常委会 审议 的 《 律师 法 》 修订 草案 第 8 条 规定 ： 曾经 从事 法律 研究 、 教学 等 专业 工作 ， 并 具有 高级 职称 或 同 等 专业 水平 的 人员 ， 申请 律师 执业 的 ， 经 国务院 司法 行政 部门 审核 ， 可 准予 律师 执业 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 6 月 2 8 日 《 中国 青年报 》 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法律 上 有 “ 理论界 ” 和 “ 实 务 界 ” 之 分 ， 前者 主要 包括 法律 教学 和 研究 工作 等 “ 抽象 行为 ” ， 而 后者 更 多 的 是 从事 诉讼 、 法律 咨询 、 法律 服务 等 “ 具体 行为 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 长期以来 ， 法律 “ 理论界 ” 和 “ 实 务 界 ” 存在 “ 文人相轻 ” 现象 ， “ 理论界 ” 认为 “ 实 务 界 ” 缺乏 必要 的 法学 素养 ， 只 是 机械 的 “ 法 条 主义 者 ” ； 而 “ 实 务 界 ” 对 “ 理论界 ” 的 批评 指向 的 是 “ 理论 指导 不 了 实践 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对于 这样 的 分工 差异 ， 法律 所 能 做 的 是 要 保持 中立 ， 而 不 是 以 强力 扶持 任何 一 方 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 《 律师 法 》 中 的 “ 特许 律师 制 ” ， 却 在 客观 上 认可 了 法律 “ 理论界 ” 要 高于 法律 “ 实 务 界 ” 的 判断 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 事实上 ， 一 些 从事 法制 史 、 国际 法 等 纯粹 法学 理论 研究 和 教学 的 专家 学者 ， 他们 的 理论 造诣 再 高深 也 与 法律 实 务 格格不入 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这样 ， “ 特许 律师 制 ” 无疑 为 法律 “ 实 务 界 ” 的 资格 混乱 开 了 一 个 影响 极其 不 好 的 “ 坏 口 子 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对 “ 理论界 ” 的 迷信 还 不 止 这 些 ， 诸如 专家 意见书 和 专家 论证会 经常 会 影响 甚至 否决 法院 判决 的 现象 ， 也 是 这种 迷信 的 直接 表现 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鼓励 中资 船舶 悬挂 五 星 红旗 航行 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 讯 记者 冯蕾 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 国务院 新闻办 举行 的 发布会 上 获悉 , 从 今年 7 月 1 日 起 , 中国 将 实施 中资 国际 航运 船舶 特 案 免税 登记 政策 , 鼓励 悬挂 外 旗 的 中资 船舶 回国 登记 , 取得 中华人民共和国 国籍 并 悬挂 五 星 红旗 航行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 进 一 步 促进 我国 海运 业 健康 发展 , 壮大 国 轮 船队 , 针对 我国 从事 国际 航行 船舶 中 有 相当 数量 的 船舶 在 境外 登记 和 悬挂 外 旗 营运 引发 的 相关 问题 , 交通部 近日 发布 了 《 关于 实施 中资 国际 航运 船舶 特 案 免税 登记 政策 的 公告 》 , 明确 了 享受 特 案 免税 政策 的 条件 和 申请 程序 , 对 符合 条件 的 船舶 , 从 今年 7 月 1 日 起 , 两 年内 申请 办理 报关 进口 的 , 免征 关税 和 进口 环节 增值税 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 申请 船舶 可 选择 上海 、 天津 、 大连 为 船 籍 港 办理 船舶 登记 手续 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英国 降低 恐怖 袭击 警戒 级别 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 伦敦 7 月 5 日 电 ( 记者 郭林 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英国 政府 4 日 将 恐怖 袭击 警戒 级别 从 最高 级别 下调 至 “ 严重 ” 级别 , 这 表示 英国 的 恐怖 袭击 不 会 即将 发生 , 但 袭击 依然 “ 极 有 可能 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 , 英国 警方 将 调查 范围 转向 印度 和 澳大利亚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 被 逮捕 的 8 名 恐怖 袭击 嫌疑人 都 在 医疗 系统 工作 , 政府 将 对 进入 医疗 系统 工作 的 外来 移民 的 背景 进行 紧急 审查 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 , 有 近 9 万 在 英国 公立 医疗 系统 中 工作 的 人 都 是 在 海外 获得 从医 资格 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 首相 布朗 还 要求 对 高 技术 移民 申请者 的 背景 进行 调查 , 雇主 或 相关 机构 将 被 要求 提供 申请者 的 背景 资料 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公共场所 别 让 商贩 来 烦 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 出门 旅游 ， 图 的 是 放松 、 清爽 、 自 在 ， 最 大 程度 地 享受 自然 风光 和 社会 文明 的 成果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可 在 国内 出 游 ， 很多 人 都 遭遇 了 这样 一 种 烦恼 ， 在 公共场所 被 商贩 和 做 中介 生意 的 围追 堵截 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 无论 是 汽车 还 是 火车 ， 上车 下车 ， 总 要 遭遇 小商贩 和 一 些 无 证 中介 的 死 缠 烂 打 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不 是 卖 鸡蛋 花生 烧饼 ， 就是 卖 报刊 杂志 ， 再就是 许多 无 证 中介 介绍 餐饮 住宿 ， 甚至 兜售 假 证 假 发票 等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 你 如果 不 接受 ， 他 可以 追 着 你 好几 百 米 ， 大 有 不 成功 便 成仁 之 势 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 一 些 风景区 ， 许多 游人 也 有 同样 的 感受 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 未 进 大门 ， 就 有人 来 兜售 旅游 纪念品 和 小 工艺品 之类 的 东西 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 进 门 以后 ， 此 种 状况 就 更 多 了 。 再 好 的 雅兴 ， 也 被 搅和 得 索然 寡 味 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 曾 有 媒体 报道 ， 到 西安 的 许多 外国 游客 ， 对 西安 的 名胜古迹 赞不绝口 ， 但 对 允许 多 得 起 堆 的 小商 小贩 遍地 叫卖 却 感到 不可 理解 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 包括 车站 、 风景区 这 类 的 公共场所 ， 本 是 出行 和 休闲 的 地方 ， 应该 讲究 文明 有序 ， 安静 和谐 ， 给 出 游人 一 个 舒适 宽心 的 环境 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 商贩 的 自由 出 入 ， 搅乱 了 游人 的 心绪 不 说 ， 客观 上 破坏 了 这些 公共场所 的 公共 秩序 ， 形成 了 视觉 污染 和 环境 污染 ， 同时 ， 也 为 不法分子 提供 了 兴风作浪 的 条件 和 机会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 重要 的 是 ， 这些 公共场所 是 本地 精神文明 建设 的 窗口 ， 窥 一 斑 而 见 全 豹 ， 受损 的 不仅仅 是 形象 问题 ， 而且 对 当地 经济 发展 也 会 带来 影响 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 试想 ， 你 要 做 大 做 强 旅游 产业 ， 却 用 这样 乱 七 八 糟 的 旅游 环境 来 迎接 南来北往 的 客人 ， 谁 还 愿 来 ， 谁 还 敢 来 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 你 的 旅游 经济 又 如何 取得 效益 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随着 旅游 旺季 的 到来 ， 给 天南地北 的 游客 创造 一 个 文明 的 旅游 环境 ， 应该 说 是 当务之急 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公共场所 不 是 市场 ， 小商 小贩 的 经营 行为 应该 得到 规范 ， 无 证 经营 的 要 坚决 取消 ， 违法 活动 应该 坚决 打击 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 个 文明 有序 的 环境 ， 才 能 让 游人 高兴 而 来 ， 尽兴 而 归 ， 怀兴 再 来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 句 话 ， 公共场所 别 让 商贩 来 烦 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 主动 退保 奖励 ” 经不起 推敲 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京 东城区 建国门 街道 以 发放 电冰箱 等 物品 ， 作为 对 1 2 户 主动 退保 的 低 保 家庭 的 奖励 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 《 新 京 报 》 7 月 1 0 日 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 笔者 为 这些 家庭 生活 的 改善 而 感到 高兴 ， 但 对 “ 主动 退保 ” 的 提法 ， 还有 “ 给以 奖励 ” 的 做法 ， 却 是 心情 复杂 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 建国门 街道 办 副 主任 说 ， “ 针对 骗 低 保 等 问题 ， 鼓励 主动 退保 ， 是 为 其他 低 保 户 做出 的 榜样 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 榜样 ， 若 是 激励 其他 低 保 人员 通过 自身 的 努力 来 摆脱 困境 ， 则 的确 值得 提倡 ； 若 是 想 以此 来 “ 感召 ” 那些 长期 骗取 低 保 的 人员 ， 则 未免 有些 幼稚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 区分 以及 清理 真假 低 保 户 的 工作 中 ， 更 多 依靠 的 当 是 法律 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有关 部门 应 强化 低 保 户 在 享受 低 保 时 须 履行 的 义务 ： 如 及时 通报 家庭 人员 及 收入 变化 情况 ， 汇报 就业 情况 ， 接受 定期 复审 等 ， 而 有关 部门 则 应 加大 监督 检查 的 力度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 毕竟 ， “ 依法 退保 ” 才 是 长久 之 计 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 街道 对 退保 家庭 给以 的 实物 奖励 ， 由 谁 埋 单 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 街道 作为 一 级 政府 组织 ， 它 的 支出 是 由 财政 拨款 来 承担 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 这笔 纳税人 的 钱 又 该 不 该 花呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 方面 ， 退出 低 保 的 家庭 ， 证明 其 已经 具备 了 一 定 的 “ 自给自足 ” 能力 ； 另 一 方面 ， 申请 低 保 的 人员 不 是 还 存在 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 被 称为 救命 钱 的 政府 财政 拨款 ， 应 雪中送炭 ， 而 非 锦上添花 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刘刚毅 愿 做 服务 者 这话 更 可信 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 月 1 0 日 ， 全国 第一 位 公推 直 选 的 镇 党委书记 、 成都市 新都 区 木兰 镇 党委书记 刘刚毅 上任 后 第四 次 接受 民主 评议 ， 满意率 达 到 9 7 %. <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 记者 与 刘刚毅 的 对话 中 ， 刘刚毅 把 自己 定位 成 一 位 “ 服务 者 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 昨日 《 新 京 报 》 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刘刚毅 口中 的 “ 服务 者 ” ， 可能 比 一 些 任命 制 干部 口中 的 “ 服务 者 ” ， 来 得 更 真实 、 更 让 人 信服 一 些 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公推 直选 相比 任命 制 的 最 大 优点 在于 ， 前者 主要 由 普通 党员 、 群众 决定 权力 来源 ， 后者 主要 由 上级 组织 任 命 ， 而 权力 来源 的 方向 ， 决定 了 前者 必须 把 对 民众 负责 放在 首位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 权力 来源 和 对 谁 负责 ， 是 决定 当选 者 怎样 开展 工作 的 根本 因素 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有人 质疑 这样 的 “ 民主 评议 ” 更 像 一 场 “ 民主 秀 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 的 观点 是 ， 有 这样 的 “ 民主 评议 ” 形式 ， 就 比 没有 好 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 考虑 到 中国 基层 民主 政治 建设 的 历史 和 现状 ， 我 认为 ， 公推 直选 已经 是 一 个 重大 的 突破 ， 民主 评议 是 这 一 创举 的 重要 组成部分 ， 对于 推进 基层 民主 政治 建设 不容 低估 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 有望 选 出 首位 女 总统 分析家 称 当选 可能性 较 大 ； 女 选民 希望 其 提高 妇女 地位 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 6 月 2 3 日 ， 帕蒂尔 在 填写 总统 候选人 文件 前 双手 合 十 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 印度 总统 大选 1 9 日 拉开 帷幕 ， 新 一 任 总统 将 在 现任 副 总统 谢卡 瓦特 和 不久前 辞 任 的 拉贾斯坦邦 邦 长 普拉蒂 巴 ? 帕蒂尔 之间 产生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 帕蒂尔 是 印度 史 上 第一 位 女性 总统 候选人 ， 如果 她 当选 ， 她 将 成为 印度 有史以来 的 首位 女 总统 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 帕蒂尔 是 执政党 国大党 总统 候选人 ， 谢卡 瓦特 则 来自 反对党 人民党 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 国大党 在 总统 选举 团 中 占有 优势 ， 因此 媒体 和 民众 纷纷 猜测 ， 帕蒂尔 当选 的 可能性 比较 大 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现年 7 2 岁 的 帕蒂尔 是 拉贾斯坦邦 女 邦 长 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 出身 律师 ， 1 9 8 5 年 进入 国会 ， 从政 经验 丰富 ， 在 担任 拉贾斯坦邦 邦 长 期间 ， 她 受到 了 政府 的 好评 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 还 致力 于 社会 福利 ， 是 许多 文化 、 教育 和 社会 福利 组织 的 荣誉 主席 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 分析 人士 指出 ， 帕蒂尔 之所以 成为 候选人 ， 是 由于 她 始终不渝 地 效忠 于 印度 国大党 主席 索尼 娅 ? 甘 地 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 印度 ， 甘地家族 长期 控制 着 执政 的 国大党 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 帕蒂尔 受到 了 大量 女性 选民 的 拥戴 ， 女 选民 们 相信 ， 帕蒂尔 将 在 歧视 女性 观念 严重 的 印度 重塑 女性 形象 ， 提高 女性 地位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 宪法 规定 ， 印度 为 联邦 制 国家 ， 总统 为 名义 上 的 国家 元首 和 武装部队 统帅 ， 不 代表 任何 党派 组织 ， 更 多 的 是 一 种 象征 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 颜颖 颛 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 支持 巴 政府 驱逐 极端 分子 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 华盛顿 7 月 2 2 日 电 ( 记者 徐启生 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 总统 布什 2 1 日 表示 , 美国 将 全力 支持 巴基斯坦 政府 把 “ 基地 ” 组织 和 塔利班 极端 分子 从 巴基斯坦 与 阿富汗 交界 的 地区 赶 出去 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 在 当天 的 每周 例行 广播 讲话 中 说 , 根据 美国 新 的 情报 , “ 基地 ” 组织 在 巴基斯坦 与 阿富汗 交界 地区 找到 了 藏身 的 “ 安全 天堂 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 对 此 表示 “ 非常 担心 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 说 , 美国 将 继续 支持 巴 总统 穆沙拉夫 , 并 相信 穆沙拉夫 将 坚持 与 “ 基地 ” 组织 和 塔利班 武装 分子 作 斗争 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 最近 发表 的 《 国家 情报 评估 》 报告 指出 , 穆斯林 武装 组织 、 特别 是 本 ? 拉 登 的 “ 基地 ” 组织 对 美国 仍然 构成 持续性 威胁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 穆沙拉夫 去年 9 月 和 巴 北方 地区 的 一 些 部落 首领 达成 的 关于 防范 塔利班 残余 势力 和 “ 基地 ” 组织 成员 活动 的 协议 没有 达到 预期 效果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 部落 首领 “ 不 愿意 或者 没有 能力 ” 自行 维护 该 地区 的 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 布什 在 这次 提前 录制 的 讲话 中 表示 , 穆沙拉夫 正 在 采取 积极 步骤 纠正 这个 错误 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 希望 朝 核 问题 协议 得到 全面 执行 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 华盛顿 7 月 2 4 日 电 ( 记者 徐启生 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 助理 国务卿 、 朝 核 问题 六 方 会谈 美方 首席 代表 希尔 2 3 日 称 , 上周 举行 的 朝 核 问题 六 方 会谈 非常 重要 , 会议 第一 次 取得 了 真正 的 进展 , 但 这 只 是 执行 协议 的 “ 初步 行动 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 十 分 希望 有关 解决 朝 核 问题 的 《 9 ? 1 9 共同 声明 》 和 《 2 ? 1 3 共同 文件 》 能够 在 2 0 0 8 年 得到 全面 执行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 希尔 当天 在 记者 招待会 上 说 , 为了 实现 在 2 0 0 8 年 彻底 解决 朝 核 问题 的 目标 , 需要 朝鲜 在 今年 年底 之前 申报 其 全部 核计划 , 并 实现 核 设施 去 功能 化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 希望 有关 各方 能 在 一 年 之内 全面 履行 朝 核 问题 六 方 会谈 所 达成 的 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 希尔 还 表示 , 在 举行 安全 与 能源 问题 会谈 的 同时 , 美 朝 和 日 朝 工作组 还 将 分别 讨论 美 朝 、 日 朝 双边 关系 中 有待 解决 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 气候 变化 导致 阿尔卑斯 冰川 迅速 缩减 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 日内瓦 7 月 2 9 日 电 （ 记者 刘军 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 瑞士 科学院 冰川 专家 长期 跟踪 研究 发现 ， 1 8 5 0 年 至 2 0 0 5 年间 ， 瑞士 的 1 8 0 0 余条 冰川 正 以 年均 3 % 的 速度 缩减 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 仅 2 0 0 3 年 的 热浪 就 导致 阿尔卑斯 冰川 融化 了 1 . 8 % 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 专家 认为 ， 到 2 1 0 0 年 ， 全球 气温 如果 上升 3 摄氏度 ， 冰川 将 比 现在 缩减 8 0 % ； 上升 5 摄氏度 ， 冰川 则 将 全部 消融 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿莱奇 冰川 是 欧洲 最 长 的 冰川 ， 被 列入 联合国 教科文 组织 世界 自然 遗产 名录 ， 但 在 2 0 0 5 年 至 2 0 0 6 年 一 年 内 就 缩减 了 1 0 0 米 。 保护 自然环境 已 到 了 刻不容缓 的 地步 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 图 为 长 达 2 3 公里 的 阿莱奇 冰川 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刘军 摄 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北京 奥运 各 赛区 消协 倡议 ： 做 文明 消费者 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 北京 7 月 3 0 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 梁捷 从 中国 消费者 协会 获悉 : 在 8 月 8 日 第 2 9 届 奥林匹克 运动会 召开 倒 计时 一 周年 即将 到来之际 , 北京市 消费者 协会 、 天津市 消费者 协会 、 上海市 消费者 权益 保护 委员会 、 沈阳市 消费者 协会 、 青岛市 消费者 协会 、 秦皇岛市 消费者 协会 和 香港 消费者 委员会 以 六 市 一 区 消费者 权益 保护 组织 的 名义 , 向 消费者 发出 倡议 : 以 我们 的 文明 , 展示 城市 的 风采 , 让 我们 的 微笑 , 带 给 世界 一 份 和谐 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 倡议 提出 , 从 我 做 起 , 强化 人文 奥运 意识 , 学习 礼仪 知识 , 提升 文明 素养 , 践 行 文明 规范 , 遵守 社会 公德 , 做 一 个 知 礼 文明 的 消费者 ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 增强 绿色 奥运 意识 , 保护 生态 环境 , 珍惜 自然资源 , 积极 推动 可 持续 消费 , 做 一 个 崇尚 绿色 消费 的 消费者 ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 树立 勤俭节约 意识 , 转变 消费 观念 , 摒弃 盲目 攀比 , 反对 奢侈浪费 , 做 一 个 具有 科学 消费 观念 的 理性 消费者 ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 提高 消费 维权 意识 , 主动 参与 社会 监督 , 自觉 尊重 维护 知识 产权 , 正确 理解 权利 与 义务 , 做 一 个 依法 行事 、 合理 维权 的 消费者 ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 提倡 主人翁 精神 和 积极 的 参与 意识 , 宣传 奥运 理念 , 做 一 个 奥运 精神 的 传播 者 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 警 世 钟声 & quot ; 连 线 & quot ; 香港 天涯 此时 共 庆回归 十 年 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 月 1 日 ， 南京 静海 寺 纪念馆 警 世 钟 再度 被 敲响 ， 钟声 悠扬 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 厚重 的 历史 回声 ， 通过 电视台 “ 连 线 ” 大 陆 和 香港 ， 南京 市民 与 香港 同胞 “ 天涯 共 此时 ” ， 共同 庆祝 香港 回归 祖国 十 周年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 十 年 前 的 七月 一 日 零 时 ， 南京 静海 寺 纪念馆 钟楼 上空 回 荡 起 一 百 五十 五 声 警 世 钟 钟声 ， 是 对 割让 香港 岛 屈辱 历史 的 告别 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不 大 的 纪念馆 门前 ， 南京 社会 各界 人士 齐 聚 一 堂 ， 他们 说 ， 要 通过 自己 的 双手 叩响 这 警 世 钟 ， 永远 警示 自己 和 后人 勿 忘 历史 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 警 世 钟钟高 一 点 八 四 二 米 ， 而 一 八 四 二 年 正是 鸦片战争 爆发 期间 《 南京 条约 》 签订 的 时间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 钟 肩 肩 高 一 点 九 九 七 米 ， 而 一 九 九 七 是 香港 回归 的 年份 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当年 警 世钟 的 策划 及 铸造 者 王奉陵 解释 说 ， “ 五 条 ‘ 万 ’ 字 文 围绕 钟 身 ， 整座 铜 钟 采用 高 浮雕 ， 两 条 龙 托 起 火球 ， 象征 着 香港 是 祖国 的 ‘ 东方 明珠 ’ ， 最后 ， 以 南京市 花梅花 作为 钟体 的 撞击 图案 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当年 第一 个 提议 建造 警 世钟 的 民主党派 人士 俞效东 感 概 地 说 ， “ 不知不觉 ， 香港 回归 已经 十 年 了 ” ， 他 希望 香港 的 明天 能够 像 那 钟声 一 样 “ 明亮 悠扬 ， 绵 而 不 绝 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 完 ) ( 朱晓颖 柳扬 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄罗斯 安全 局 指控 流亡 寡头 别氏 & quot ; 阴谋 发动 政变 & quot ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 流亡 伦敦 的 俄罗斯 寡头 别列佐 夫 斯基 的 律师 博罗夫 科 夫 7 月 2 日 宣布 ， 俄 联邦 安全 局 已经 对 他 的 当事人 正式 提出 一 项 新 的 指控 ， 指责 别 氏 ” 阴谋 策划 国家 政变 ， 企图 暴力 夺取 俄罗斯 政权 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 博罗夫 科夫 指出 ， 今年 4 月 别列佐 夫 斯基 在 接受 英国 《 卫 报 》 记者 采访 时 宣布 ， 自己 准备 在 俄罗斯 发 动 “ 宫廷政变 ” ， 证实 自己 在 向 反对 当局 政策 的 右翼 精英 代表 提供 财政 支持 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俄 联邦 安全 局 侦察 局 随即 根据 《 俄 联邦 刑法 》 第 2 7 8 条 “ 暴力 夺权 ” 条款 对 别氏 展开 刑事 案件 调查 ， 近日 正式 向 莫斯科 萨维利耶 夫 法院 提出 相应 的 指控 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据悉 ， 2 0 0 6 年 2 月 俄 联邦 总 检察院 已 对 别氏 提出 了 刑事 案件 指控 ， 依据 同样 是 流亡 寡头 在 采访 中 证实 自己 企图 武力 夺取 俄罗斯 政权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因 别氏 一 直 流亡 国外 ， 无法 引渡 ， 2 0 0 7 年 1 月 俄方 暂时 中止 了 该案 调查 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 月 2 日 莫斯科 萨维利耶 夫 法院 开始 审理 对 流亡 寡头 的 另外 一 项 刑事 案件 ， 俄 总 检察院 指控 别列佐 夫 斯 基 鲸吞 俄 航空 公司 2 . 1 4 亿 卢布 资金 ， 洗钱 1 6 0 0 万 卢布 ， 法庭 经过 听证 决定 推迟 到 7 月 1 2 日 就 此 展开 法庭 调查 ， 此间 将 为 被告 指定 国家 辩护律师 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 别氏 认为 这些 都 是 “ 闹剧 ” ， 明确 禁止 自己 的 辩护律师 参加 庭审 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 毕远 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 广西 1 3 5 个 责任 岗位 受 行政 效能 监察 6 1 9 人 被 追究 责任 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 以来 ， 广西 各地 各 部门 开展 转变 干部 作风 、 加强 机关 行政 效能 建设 活动 ， 实施 首 问 负责制 、 限 时 办 结 制 、 责任 追究 制 & quot ; 三 项 制度 & quot ; ， ３ ３ 个 自治区 直属 重点 审批 部门 、 １ ３ ５ 个 责任 岗位 被 纳入 行政 效能 监察 工作 网络 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 截至 目前 有 ６ １ ９ 人 受到 责任 追究 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 ５ 日 从 广西 壮族 自治区 纪律 检查 委员会 获悉 ， 目前 ， 广西 已 初步 形成 自治区 、 市 、 县 三 级 行政 效能 监察 工作 网络 ， 加强 对 重点 部门 、 责任 岗位 的 监督 ， １ ４ 个 市 的 电子 监察 系统 全部 实现 与 自治区 联网 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 自治区 行政 效能 电子 监察 系统 直接 连接 到 涉及 投资 环境 和 人民 群众 生产 生活 的 ３ ３ 个 自治区 直属 重点 审批 部门 、 １ ３ ５ 个 责任 岗位 ， 进 一 步 规范 审批 行为 ， 提高 审批 效率 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 广西 各级 纪检 监察 机关 严肃 查办 涉及 作风 效能 、 损害 群众 利益 的 案件 ， 截至 目前 ， 共 调查 核实 １ １ ０ ４ 件 ， 查结 ７ ６ ９ 件 ， 对 ５ ８ ４ 个 单位 、 ６ １ ９ 人 进行 了 责任 追究 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 广西 壮族 自治区 党委 常委 、 纪委 书记 马铁山 ５ 日 表示 ， 行政 效能 监察 是 一 项 伴随 行政 活动 始终 的 工作 ， 要 逐步 形成 长效 机制 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 广西 要 进 一 步 健全 和 规范 行政 管理 的 各项 规章制度 ， 建立 健全 行政 效能 监察 的 工作 机制 和 保障 机制 ， 把 效能 监察 纳入 制度化 、 规范化 轨道 ； 进 一 步 规范 监督 检查 程序 ， 健全 完善 投诉 处理 机制 和 绩效 评估 考核 机制 ； 加大 责任 追究 力度 ， 以 严格 的 责任 追究 制 保障 首 问 负责制 和 限 时 办 结 制 等 工作 制度 落到实处 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 记者 王立芳 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北约 不 排除 在 反 导 系统 问题 上 同 美国 合作 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北约 新闻官 西蒙娜 ? 德曼索 ９ 日 接受 新华社 记者 专访 时 说 ， 不 排除 把 美国 反 导 系统 同 北约 自身 防御 系统 对 接 的 可能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 西蒙娜 ? 德曼索 说 ， 北约 目前 正在 研究 美国 的 反 导 计划 ， 希望 美国 的 反 导 基地 保护 范围 覆盖 所有 欧洲 盟国 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ， 北约 有 自己 的 战区 导弹 防御 系统 ， 并 已 开始 讨论 建立 战略 导弹 防御 系统 ， 把 美国 反 导 系统 同 北约 自身 防御 系统 对接 不 是 没 有 可能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 还 表示 ， 有关 美国 在 欧洲 建立 反 导 系统 问题 ， 北约 会 及时 通过 多种 渠道 同 俄罗斯 交换 信息 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 记者 丁宜孙 希有 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 名 约旦 人 因 策划 袭击 美国 人 被 判刑 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 名 约旦 男子 因 策划 袭击 在 约旦 的 美国 人 ， １ １ 日 被 约旦 国家 安全 法庭 判刑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 两 名 均 为 ２ ５ 岁 的 男子 一 人 名叫 萨米赫 ? 胡塔 里 ， 被 判 ８ 年 监禁 加强 制 劳役 ， 另 一 人 名叫 穆罕默 德 ? 舍 哈达 ， 被 判 ３ 年 监禁 加强 制 劳役 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法庭 人士 说 ， 胡塔里 同时 被 控 非法 持有 枪械 ， 警方 在 搜查 他 的 住所 时 发现 了 一 支 冲锋枪 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 法庭 原本 决定 判处 胡塔里 终身 监禁 ， 后 考虑 到 给 他 一 个 “ 改过自新 ” 的 机会 ， 将 刑期 减 为 ８ 年 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 起诉书 称 ， 两 被告 在 伊拉克 战争 爆发 后 决定 要 为 那些 “ 遭受 美国 人 欺 辱 ” 的 穆斯林 报仇 ， 于是 策划 袭击 生活 在 约旦 的 美国 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ２ ０ ０ ６ 年 ８ 月 他们 锁定 了 一 名 在 约旦 首都 安曼 郊区 居住 的 美国 人 ， 但 在 对 其 实施 袭击 之前 被 警方 逮捕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 起诉书 中 没有 公开 这 名 美国 人 的 身份 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 起诉书 还 指控 两 被告 有 袭击 其他 美国 人 的 计划 ， 但 没有 透露 具体 细节 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 记者 苏小坡 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 糖尿病 药物 文迪雅 引发 不良 反应 的 报告 数量 大增 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 美国 媒体 １ ５ 日 报道 ， 抗 糖尿病 药物 文迪雅 引发 的 心脏病 等 不良 反应 报告 数量 近来 在 美国 出现 大幅 上升 趋势 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 食品 和 药物 管理局 今年 ５ 月 曾 发布 安全 警告 ， 建议 糖尿病 患者 慎 用 文迪雅 ， 因为 科学家 在 ５ 月 ２ １ 日 出版 的 一 期 《 新英格兰 医学 杂志 》 上 发表 研究 报告 说 ， 这种 畅销 药物 会 大幅 增加 患者 的 心脏病 发病率 和 死亡率 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 文迪雅 的 安全性 因此 受到 医生 和 患者 的 密切 关注 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 统计 显示 ， 在 发出 安全 警告 后 大约 一 个 月 内 ， 美 药 管 局 收到 了 ３ ５ ７ 例文 迪雅 引发 不良 反应 的 报告 ， 其中 ３ ８ 例 为 死亡 报告 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 在 今年 １ 月 和 ２ 月 ， 药 管 局 分别 只 收到 ５ ０ 例 和 ７ ３ 例 不良 反应 报告 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 不良 反应 轻 到 起 水 泡 ， 重 至 心脏病 猝死 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 美 药 管 局 的 药物 专家 认为 ， 现在 就 得 出 文迪雅 不 安全 的 结论 为 时尚 早 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 药 管 局 将 于 ７ 月 ３ ０ 日 举行 有关 文迪雅 安全性 的 听证会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> １ ９ ９ ９ 年 面世 的 文迪雅 是 一 种 胰岛素 增 敏 剂 ， 适用 于 治疗 Ⅱ 型 糖尿病 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全世界 有 约 ６ ０ ０ 万 名 糖尿病 患者 服用 过 或 正在 服用 文迪雅 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 文迪雅 的 生产商 英国 葛兰素 史克 公司 一 直 认为 文迪雅 是 安全 的 ， 而且 对 患者 而 言 “ 利 大于 弊 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 欲 重 启 中东 和谈 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 总统 布什 １ ６ 日 在 华盛顿 发表 讲话 ， 呼吁 在 今秋 举行 一 次 有关 巴 以 问题 的 国际 会议 ， 邀请 以色列 、 巴勒斯坦 、 部分 周边 阿拉伯 国家 及 其他 有关 国家 参加 ， 以 共同 推动 重 启 中东 和平 进程 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> １ ７ 日 ， 布什 还 分别 打电话 给 埃及 总统 穆巴拉 克 、 约旦 国王 阿卜杜 拉 二 世 和 沙特 国王 阿卜杜 拉 ， 要求 他们 积极 响应 该 倡议 ， 以 实际 行动 支持 巴 民族 权力 机构 主席 阿 巴 斯 ， 帮助 巴 以 早日 恢复 和谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿巴斯 说 巴解组织 中央 委员会 将 讨论 巴 提前 大选 问题 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴勒斯坦 民族 权力 机构 主席 阿 巴 斯 １ ８ 日 在 拉姆安 拉 说 ， 巴勒斯坦 解放 组织 （ 巴解组织 ） 中央 委员会 为期 两 天 的 会议 于 当天 开幕 ， 会议 将 讨论 提前 举行 巴 民族 权力 机构 和 立法 委员会 选举 等 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿巴斯 当天 在 拉姆安 拉 主席 府 会见 了 欧盟 负责 外交 与 安全 事务 的 高级 代表 索拉纳 ， 并 在 随后 举行 的 联合 新闻 发布会 上 表示 ， 如果 巴解组织 中央 委员会 作出 相关 决定 ， 主席 将 有 权 发布 “ 合法 、 有 力 ” 的 命令 ， 而 这样 的 命令 很快 就 会 被 发布 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与此同时 ， 阿巴斯 对 巴 民族 权力 机构 与 欧盟 之间 的 关系 感到 满意 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 巴方 欢迎 欧盟 对 巴 主席 府 所 采取 措施 的 理解 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 阿巴斯 敦促 欧盟 继续 对 加沙 的 巴勒斯坦 民众 提供 人道主义 援助 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 索拉纳 重申 了 欧盟 对 阿巴斯 以及 巴 人民 的 支持 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 ， 中东 问题 有关 四 方 （ 联合国 、 欧盟 、 美国 和 俄罗斯 ） 将 于 １ ９ 日 召开 会议 ， 讨论 重 启 中东 和平 进程 的 问题 ， 接 下来 的 几天 可能 就 会 有 倡议 被 提出 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 索拉纳 表示 ， 欧盟 对 在 加沙 部署 国际 部队 持 积极 态度 ， 但是 还 需要 与其 他 各方 讨论 ， 尤其 是 与 联合国 方面 进行 讨论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 记者 王志强 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 江西 将 为 扎根 农村 3 0 年 的 卫生 人才 颁奖 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 长期以来 ， 一 大批 卫生 专业 技术 人员 扎根 农村 ， 为 基层 卫生 事业 和 农民 群众 健康 付出 了 艰辛 劳动 和 青春 年华 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 江西省 日前 决定 对 扎根 农村 满 ３ ０ 年 的 卫生 专业 技术 人员 颁发 “ 从事 农村 卫生 工作 三十 年 荣誉奖 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 江西省 卫生厅 介绍 ， 在 政府 举办 的 乡镇 卫生院 从事 卫生 专业 技术 工作 、 具有 医药 类 中专 以上 学历 和 初级 以上 卫生 专业 技术 职称 的 卫生 专业 技术 人员 ， 凡 连续 或 合并 在 乡镇 卫生院 、 乡镇 血防 组 和 麻风 村 工作 满 ３ ０ 年 的 在职 在岗 卫生 专业 技术 人员 ， 均 在 颁奖 范围 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 第一 批 认定 的 终 算 时间 为 ７ 月底 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对于 符合 条件 的 农村 卫生 人才 ， 江西省 除 颁发 “ 从事 农村 卫生 工作 三十 年 荣誉奖 ” 证书 、 奖章 外 ， 还 将 在 职称 考试 、 评审 、 聘任 方面 给予 优先 照顾 和 适当 倾斜 ： <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 高级 职称 专业 考试 单独 划定 合格 线 ； 评审 以 实际 工作 能力 为主 ， 适当 放宽 科研 和 论文 条件 ， 免 考 外 语 ； 取得 资格 后 优先 聘任 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 江西省 卫生厅 还 将 每年 安排 一 定 名额 休假 疗养 ， 给予 一 定 的 经费 资助 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 今年 起 ， 江西省 将 每 两 年 开展 一 次 “ 从事 农村 卫生 工作 三十 年 荣誉奖 ” 的 推荐 、 认定 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 记者 李美娟 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美 国防部 重新 考虑 削减 驻 欧美军 计划 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 国防部 官员 ２ ３ 日 说 ， 由于 伊拉克 战争 和 世界 形势 变化 ， 美 国防部 正在 重新 考虑 ２ ０ ０ ２ 年 制订 的 将 驻 欧 美军 人数 削减 约 一 半 的 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 媒体 援引 一 名 国防部 官员 的 话 说 ， 由于 伊拉克 战争 仍 在 进行 ， 以及 美国 与 俄罗斯 及 伊朗 关系 恶化 ， 国防部 领导层 对 削减 欧洲 驻军 计划 的 可行性 提出 疑问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ２ ０ ０ ２ 年 ， 时任 国防部长 拉 姆 斯菲尔 德 宣布 ， 美国 将 在 ２ ０ １ ２ 年 前 将 驻 欧 军队 人数 由 原来 的 １ １ ． ３ 万 人 减少 至 ７ ． １ 万 人 ， 以 建设 一 支 “ 少 而 精 ” 的 新型 军队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 驻 欧美军 总 兵力 已 降 至 １ ０ 万 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 今年 ６ 月 ， 美军 欧洲 司令部 司令 克拉 多克 向 现任 国防部长 盖茨 提交 报告 ， 对 上述 削减 计划 提出 疑问 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报告 说 ， 驻 欧美军 在 削减 兵力 的 同时 ， 许多 部队 被 轮番 调 往 伊拉克 和 阿富汗 作战 ， 使得 驻 欧美军 人员 短缺 ， 以至于 无法 与 欧洲 盟国 正常 展开 合作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 报告 建议 停止 削减 驻 欧美军 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美国 有关 专家 认为 ， 上述 现象 表明 ， 伊拉克 战争 久拖不决 已 打乱 美军 原有 的 调整 计划 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 记者 杨晴川 潘云召 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 山东 胶州 开展 “ 送 交通 安全 电影 进 社区 进 工地 ” 活动 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人民 网 青岛 7 月 2 6 日 电 （ 记者 宋学春 通讯员 范忠亮 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 进 一 步 深化 城市 文明 交通 “ 三 让 ” ， 提高 广大 市民 的 交通 法治 意识 和 交通 安全 意识 ， 增强 遵 章守法 的 自觉性 ， 自 7 月 2 0 日 至 8 月 1 0 日 （ 每周 一 、 三 、 五 ） ， 山东省 胶州市 交警 大队 在 市 人民 广场 、 佳 乐 家 广场 、 三 里 河 广场 、 市 南 小 区 、 李哥庄 广场 、 胶 北 镇 驻地 、 九 龙 镇 驻地 、 胶东 镇 驻地 、 阜 安 工业 园 等 开展 “ 送 交通 安全 电影 进 社区 （ 村庄 ） 、 进 工地 ” 活动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 电影 开演 前 ， 交警 大队 将 印制 的 《 远离 车祸 、 保护 生命 - - 致 广大 市民 的 一 封 信 》 及 一 些 宣传 资料 向 市民 发放 ， 并 播放 了 《 车祸 对 生命 的 警告 》 和 《 上学 路上 》 交通 专题片 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 片中 那 一 幕 幕 惨剧 引起 了 市民 阵阵 惊叹 ， 一 个个 血腥 的 场面 起 到 了 极大 的 警示 作用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 特别 是 《 上学 路上 》 专题片 ， 通过 卡通 的 形式 ， 让 小学生 易懂 、 爱 看 ， 又 接受 了 深刻 的 教育 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 场 电影 吸引 了 广场 周围 三 千 余名 居民 观看 ， 特别 是 一 些 来 胶州 打工 的 青年 和 民工 ， 都 坐 在 场地 中央 津津有味 地 观看 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 通过 送 交通 安全 电影 进 社区 （ 村庄 ） 、 进 工地 活动 的 开展 ， 使 广大 市民 在 纳凉 的 同时 又 欣赏 了 电影 ， 并 接受 了 深刻 的 交通 安全 教育 ， 受到 了 市民 特别 是 新 市民 的 热烈 欢迎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 卫生部 ： 全国 餐饮业 将 逐步 实行 卫生 监督 公 示 制度 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 更 好 地 贯彻 实施 《 食品 卫生 法 》 和 国务院 《 关于 进 一 步 加强 食品 安全 工作 的 决定 》 , 卫生部 已 分别 在 北京市 海淀区 , 天津市 , 江苏 泰州市 、 姜堰 市 , 浙江省 杭州市 , 河南省 洛阳市 , 湖北省 武汉市 , 海南省 海口市 、 三 亚 市 , 四 川 省 成都市 等 1 0 个 地区 开展 餐饮 单位 卫生 监督 情况 公 示 制度 试点 工作 ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 一 制度 还 将 逐步 向 全国 推开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 餐饮业 卫生 监督 公 示 制度 是 在 日常 卫生 监督 基础 上 , 对 餐饮 单位 的 卫生 许可证 、 卫生 管理 制度 、 卫生 管理 人员 、 从业 人员 健康 证明 、 食品 质量 及 标签 标识 、 食品 加工 过程 卫生 防护 、 加工 场所 环境 卫生 、 餐饮 具 清洗 消毒 、 主要 原料 采购 索证 等 9 个 重要 的 卫生 情况 进行 现场 监督 检查 , 根据 检查 结果 , 作出 “ 卫生 状况 良好 ” 、 “ 卫生 状况 一 般 ” 、 “ 卫生 状况 较 差 ” 的 评价 结论 , 分别 用 “ 笑脸 ” 、 “ 无 表情 ” 、 “ 苦 脸 ” 三 种 脸形 标志 予以 标示 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 , 公示表 将 采用 卫生部 规定 的 统 一 颜色 和 样式 , 内容 包括 9 项 卫生 情况 的 现场 检查 结果 、 综合 评价 结论 、 现场 卫生 监督 意见 和 承担 监管 的 机构 名称 以及 顾客 投诉 举报 电话 , 并 将 张贴 于 被 检查 餐饮 单位 的 门厅 或 顾客 入口 的 明显 位置 , 以便 于 顾客 了解 该 餐馆 的 卫生 状况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 记者 胡其峰 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 安理会 决定 延长 驻 埃 厄 维和 部队 任期 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 安理会 ３ ０ 日 一 致 通过 决议 ， 同意 把 联合国 驻 埃塞俄比亚 和 厄立特里亚 维和 部队 （ 埃 厄 特派 团 ） 的 任期 延长 ６ 个 月 至 明年 １ 月 ３ １ 日 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 决议 要求 有关 各方 履行 承诺 ， 保持 克制 ， 缓和 紧张 局势 ， 避免 挑衅性 军事 活动 ， 呼吁 厄立特里亚 立即 将 其 部队 和 重型 军事 装备 撤出 临时 安全 区 ， 呼吁 埃塞俄比亚 减少 最近 在 临时 安全 区 邻近 地区 部署 的 额外 军事 部队 的 人数 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 决议 要求 埃塞俄比亚 立即 采取 具体 步骤 ， 使 厄 埃 边界 委员会 能 在 没有 先决条件 的 情况 下 迅速 标定 边界 ； 要求 厄立特里亚 不再 拖延 、 不 设 先决条件 地 取消 对 埃厄 特派 团 的 行动 和 作业 的 所有 限制 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 决议 重申 全力 支持 厄 埃 边界 委员会 的 工作 ， 并 对 该 委员会 决定 于 ９ 月 ６ 日 在 纽约 与 厄 埃 双方 举行 会议 表示 欢迎 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> １ ９ ９ ８ 年 ， 厄立特里亚 和 埃塞俄比亚 爆发 边界 冲突 ， 致使 ７ 万 多 人 丧生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ２ ０ ０ ０ 年 ６ 月 ， 埃 厄 双方 在 阿尔及利亚 首都 阿尔及尔 签署 停火 协议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 联合国 从 ２ ０ ０ １ 年 ７ 月 开始 在 埃厄 边境 部署 维和 部队 ， 以 监督 两 国 停火 协议 的 实施 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 记者 吴志强 王湘江 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 迎 奥运 全国 县级 篮球 邀请赛 开幕 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 成都 6 月 3 0 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 邢珊瑚 、 记者 田源 报道 ： 为 落实 党中央 关于 构建 社会主义 和谐 社会 的 指示 精神 ， 配合 社会主义 新 农村 建设 ， 唱响 “ 全民 健身 与 奥运 同 行 ” 的 主题 ， 丰富 群众 的 文化 体育 生活 ， “ 迎 奥运 全国 县级 篮球 邀请赛 ” 3 0 日 在 成都市 双流 县 拉开 战幕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为期 6 天 的 赛事 吸引 了 来自 全国 各地 1 0 支 县级 男子 篮球 代表队 参加 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 规定 ， 参加 这次 比赛 的 运动员 必须 是 业余 选手 ， 年龄 在 1 8 周岁 以上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 凡是 2 0 0 6 － 2 0 0 7 年度 在 国家 体育 总局 篮球 运动员 管理 中心 注册 的 职业 和 专业 运动员 不得 报名 参赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本次 比赛 采用 中国 篮球 协会 最新 审定 的 《 篮球 规则 》 ， 比赛 分为 预赛 和 决赛 两 个 阶段 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此次 比赛 是 由 国家 体育 总局 篮球 管理 中心 、 中国 篮球 协会 主办 ， 中国 国际 体育 旅游 公司 等 承办 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 近年来 ， 拥有 两 千 多年 历史 的 双流 县 的 文化 体育 事业 发展 迅速 ， 双流 县 先后 获得 “ 全国 体育 先进县 ” 、 “ 全国 群众 体育 先进 单位 ” 等 一 系列 殊荣 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 特别 在 新 农村 建设 中 ， 双流 县 大力 实施 农民 体育 健身 工程 ， 把 体育 设施 的 建设 与 农村 的 “ 美 化 、 绿化 、 亮 化 ” 结合 起来 ， 把 体育场 建 在 农村 ， 建 在 农民 身边 ， 让 体育 服务 体系 覆盖 到 农村 ， 积极 推广 和 开展 具有 浓郁 地方 特色 、 农民 喜闻乐见 、 易于 参与 的 体育 健身 和 竞赛 活动 ， 提高 和 改善 农民 的 身体 素质 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现代 军服 三 大 功能 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 是 识别 功能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 区别 不同 国家 军队 、 不同 军兵种 、 军队 和 民众 的 重要 标志 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 世界 上 大小 1 0 0 多个 国家 的 军队 中 ， 虽然 军服 的 用途 基本 相同 ， 但 没有 任何 两 个 国家 军队 的 军服 是 完全 相同 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 二 是 象征 功能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 一 定 程度 上 ， 军服 既 是 一 个 国家 精神 面貌 、 民族 特色 的 反映 ， 也 是 一 个 国家 军队 作战 能力 、 军人 素养 的 集中 体现 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 礼服 、 常服 、 作 训 服 三 大 军服 类别 里 ， 最 能 充分 显示 国威 、 军威 的 ， 莫过于 挺括 美观 的 礼服 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 三 是 防护 功能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随着 高新 武器 装备 的 迅速 发展 ， 提高 新型 作 训 服 的 综合 防护 性能 ， 使 军服 具有 防弹 、 防 侦 视 、 防化学 、 防 细菌 、 防 辐射 ， 以及 调 温 、 调 湿 、 调 气 等 多种多样 的 功能 ， 已 成为 军服 发展 的 首要 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 石巍 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 某 大 队 党委 机关 处理 棘手 问题 敢 较真 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 成都 7 月 3 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 屈裔茂 、 杨蕊羽 报道 ： “ 我们 能 住 上 公寓 房 ， 得益 于 大 队 党委 机关 清 房 的 决心 和 魄力 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 ， 成都 军区 某 通信 训练 大队 十 多名 乔迁 公寓 房 的 干部 个个 喜形于色 ， 他们 对 大 队 党委 “ 一 班 人 ” 解决 棘手 问题 敢于 较真 碰 硬 的 作风 ， 充满 敬佩 和 感激 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 前 几年 ， 随着 人员 的 更替 ， 这个 大队 的 家属楼 部分 住房 被 违规 超 占 ， 使得 在职 干部 住房 困难 ， 官兵 对 此 意见 较 大 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大队 也 曾清 过 几次 房 ， 都 因 各种 阻力 不了了之 ， 使 这 一 问题 成 了 老大难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 只 要 敢于 较真 又 合情合理 ， 就 没有 解决 不 了 的 难题 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 一 届 党委 班子 达成 共识 后 ， 主要 领导 亲自 出面 ， 着手 对 所有 违规 占 房 问题 进行 彻底 清理 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 一 面 动之以情 ， 晓之以理 ， 希望 有关 人员 顾全大局 ； 一 面 讲 清 军队 公寓 房 、 集资 房 、 经济 适用 房 的 相关 政策 规定 ， 表明 党委 的 坚定 决心 和 原则 立场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对 一 些 在 别处 有 住房 、 又 不 愿 退出 超 占 住房 的 人员 ， 党委 机关 及时 与 其 所在 单位 取得 联系 ， 并 采取 相应 措施 ， 促 其 主动 配合 部队 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经过 两 个 月 的 细致 工作 ， 营区 内 所 有 违规 超 占 住房 的 住户 全部 按期 搬 出 ， 大队 在职 干部 都 按 规定 分 得 了 住房 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 该 大队 党委 敢于 较真 碰 硬 的 作风 ， 还 产生 了 连锁 效应 ， 原来 几个 对 组织 分配 不 愿 积极 配合 的 干部 ， 如今 也 纷纷 表示 服从 组织 决定 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乔清晨 会见 孟加拉国 空军 参谋长 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 北京 7 月 9 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 张顺 报道 ： 中央军委 委员 、 空军 司令员 乔清晨 今天 在 北京 会见 了 孟加拉国 空军 参谋长 齐奥 ? 拉赫曼 一 行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乔清晨 说 ， 中 孟 两 国 自 建交 以来 ， 两 国 关系 一 直 发展 顺利 ， 高层 交往 频繁 ， 各 领域 的 友好 交流 与 合作 不断 加强 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 国 不论 在 国际 事务 ， 还是 在 各自 国家 建设 中 ， 都 相互 信任 、 相互 支持 、 相互 帮助 、 密切 配合 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中方 赞赏 并 感谢 孟加拉国 在 台湾 、 人权 和 西藏 等 问题 上 给予 中国 的 支持 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乔清晨 表示 ， 中国 军队 珍视 发展 与 孟加拉国 军队 的 友好 关系 ， 希望 在 双方 的 共同 努力 下 ， 进 一 步 扩大 两 军 友好 合作 的 领域 与 层次 ， 加强 两 国空军 的 友好 交流 与 合作 ， 将 两 军 业已 建立 的 友好 合作 关系 提高 到 新 的 水平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 齐奥 表示 ， 孟方 将 为 进 一 步 发展 孟 中 两 军 特别 是 两 国空军 的 友好 交流 与 合作 做出 积极 努力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 重申 ， 孟加拉国 政府 将 一 如 既 往 地 坚持 一 个 中国 政策 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 会见 前 ， 乔清晨 为 齐奥 来访 举行 了 欢迎 仪式 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 齐奥 是 应 乔清晨 的 邀请 ， 于 7 月 8 日 抵京 开始 对 我国 进行 正式 友好 访问 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 0 7 式 军服 设计师 做客 中国 军 网 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 北京 7 月 1 3 日 电 杨宝 金 、 记者 刘欣欣 报道 ： 全军 部队 从 8 月 1 日 起 将 陆 续 换 穿 0 7 式 军服 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今晚 ， 中国 军 网 专门 邀请 总后 军需 物资 油料 部 被 装 局 副 局长 陈军 和 总后 军需 装备 研究所 高级 工程师 、 0 7 式 军服 设计师 之 一 苏扬 做客 中国 军 网 ， 与 军 内外 网友 畅谈 新 军服 诞生 的 背景 和 研制 过程 ， 在 网 民 中 引起 反响 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 位 嘉宾 是 0 7 式 军服 设计 、 研制 的 直接 参与者 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 谈 到 新 军服 的 变化 时 ， 他们 介绍 说 ， 0 7 式 军服 是 在 历次 换 装 、 特别 是 9 7 式 军服 基础 上 进行 设计 的 ， 在 军服 的 系列 、 制式 、 样式 等 7 个 方面 进行 的 改进 多 达 数 百 项 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 0 7 式 军服 的 最 大 特点 是 体现 了 系列化 、 功能 化 、 人性化 的 要求 ， 使 我军 军服 首次 达到 三 军 协调 、 品种 齐全 、 系列 配套 的 标准 ， 标志 着 我军 军服 建设 水平 实现 了 历史性 跨越 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 位 嘉宾 还 就 新 军服 的 品种 、 款式 、 号 型 、 佩戴 等 问题 与 网友 进行 了 广泛 交流 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此次 访谈 是 由 中国 军 网 与 中国 网 、 新 浪 网 、 tom 网 共同 举办 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 靖江市 人武部 搭建 平台 提升 专 武 干部 素质 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 讯 曹家 为 、 朱纯斌 报道 ： 6 月 1 8 日 ， 在 江苏省 靖江市 专 武 干部 集训班 上 ， 由 西 来 镇 武装部长 陆 宇青 讲授 的 《 打 赢 信息化 条件 下 的 心理 战 》 辅导 课 ， 受到 参 训 学员 的 一 致 好评 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 该市 人武部 结合 岗位 实际 给 专 武 干部 压 担子 ， 着力 提升 专 武 干部 综合 素质 取得 的 新 变化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 年初 ， 该 人武部 党委 在 基层 调研 时 发现 ， 部分 专 武 干部 任职 年限 长 ， 身 兼 职务 过 多 ， 没有 把 主要 精力 放在 干 武装 工作 上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 此 ， 他们 采取 集中 培训 、 以 会 代 训 、 依托 地方 党校 培训 等 方法 ， 定期 对 专 武 干部 进行 培训 ， 着力 解决 专 武 干部 知识面 窄 、 业务 素质 单 一 等 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 结合 中心 工作 ， 大胆 给 专 武 干部 交 任务 、 压 担子 ， 通过 岗位 锻炼 ， 提高 任职 能力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 他们 积极 协调 地方 组织 部门 ， 联合 制定 了 《 专 武 干部 竞 聘 上岗 方案 》 ， 明确 规定 武装部长 必须 进 同级 党委 班子 ， 不再 兼任 其他 职务 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 建立 了 专 武 干部 调整 交流 机制 ， 对 一 些 年龄 偏 大 、 不 适应 基层 武装 工作 的 专 武 干部 ， 及时 调整 交流 ， 对 综合 素质 好 、 工作 能力 强 的 同志 ， 给予 提拔 使用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 前不久 ， 新世纪 造船 有限公司 武装部 干事 陈益松 ， 带领 民兵 技术 分队 创新 研制 的 水下 船舶 焊接 技术 填补 了 国内 空白 ， 被 破格 提升 为 该 公司 武装部 部长 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 善 始 还要 善终 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 单 从 比赛 结果 来说 ， 2 比 2 的 比分 是 合理 的 ， 也 是 中国队 能够 接受 的 。 关键 是 比赛 过程 ， 多少 令 人 感到 遗憾 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 是 伊朗 队 2 比 0 领先 ， 然后 中国队 将 比分 扳平 ， 那 给 中国 球迷 的 感觉 肯定 不 一 样 ， 会 很 长 士气 。 可惜 的 是 ， 情况 刚好 相反 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 善 始 不能 善终 ， 可以 说 是 中国队 一 个 老 毛病 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国队 经常 是 在 形势 大好 的 情况 下 不 会 踢球 ， 一 般 人 的 看法 是 中国 球员 的 心理 素质 不 过硬 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 确实 是 中国队 不能 “ 善终 ” 的 一 个 原因 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 ， 从 中国队 今天 的 比赛 来看 ， 好像 不尽然 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 孙继海 、 孙祥 、 邵佳 一 、 郑智 等 人 在 欧洲 踢 过 球 不 说 ， 李玮锋 等 人 也 是 久经沙场 的 老将 ， 他们 见多识广 ， 按 道理 说 心理 素质 不 会 有 什么 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此 番 中国队 遗憾 地 被 伊朗 队 逼 平 ， 原因 恐怕 是 临 阵 调兵遣将 不力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 伊朗 队 在 落后 的 情况 下 ， 换上 两 人 ， 场面 立即 得到 了 改观 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国队 下 半场 也 换 了 3 名 球员 ， 效果 则 不 佳 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 克服 善 始 不能 善终 的 毛病 ， 一 定 要 找 准 毛病 的 根源 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只要 问题 找 准 了 ， 改掉 毛病 的 办法 大概 不 难 找 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 怕 就 怕 急病 乱 投 医 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 这样 下去 ， 中国队 就 是 踢 再 多 的 比赛 ， 老毛病 还 会 犯 下去 ， 谈不上 大家 所 期待 的 踢 一 场 进 一 步 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 公安部 给 广东 边防 总队 医院 荣记 集体 二 等 功 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 深圳 7 月 1 8 日 电 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 李国良 、 黄琦 报道 ： 多年 来 ， 广东 边防 总队 医院 在 做好 部队 医疗 保障 的 同时 ， 倾 力 救助 困难 群众 ， 一 片 爱心 润泽 八 方 百 姓 心田 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 上午 ， 公安部 给 广东 边防 总队 医院 荣记 集体 二 等 功 庆功 大会 暨 拥政爱民 先进 事迹 报告会 在 深圳 隆重 举行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 广东 边防 总队 医院 以 构建 社会 和谐 为 己任 ， 先后 在 深圳 的 布 吉 、 龙 华 、 宝安 成立 了 3 家 专门 针对 外来 务工人员 的 平价 医院 ， 外来 务工人员 就诊 挂号费 只 需 1 元 钱 ， 检查费 、 手术 费 均 可 打 八 折 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 医院 专门 配备 了 一 辆 “ 爱心 服务 车 ” ， 免费 接送 农民工 患者 就诊 ， 并 推出 农民工 “ 健康 服务 卡 ” ， 每人 每月 只 需 交纳 7 元 钱 即可 享受 1 2 项 基本 医疗 检查 和 保障 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 一 利民 措施 已 惠及 农民工 1 2 0 0 0 多 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 2 0 0 3 年 起 ， 医院 还 开展 了 “ 点 亮 千 盏 灯 ” 大型 爱心 义诊 活动 ， 先后 8 次 组织 眼科 医护 人员 远 赴 西藏 、 江西 、 云南 、 青海 等 地 “ 送 光明 、 送 健康 ” ， 免费 进行 白内障 手术 近 3 0 0 0 例 ， 使 患者 重 见 光明 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 武警 部队 8 月 1 日 起 换 着 0 7 式 服装 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 北京 7 月 1 9 日 电 刘志峰 、 记者 张建军 报道 ： 武警 部队 将 从 8 月 1 日 起 ， 陆 续 换 着 0 7 式 服装 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 ， 记者 从 武警 部队 0 7 式 服装 发放 仪式 和 着装 演示 活动 上 看到 ， 此次 换 着 的 0 7 式 服装 共 有 礼服 、 常 服 、 作 训 服 、 标志 服饰 4 大 类 1 0 5 个 品种 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 服装 颜色 由 现行 的 橄榄 绿色 调整 为 深 橄榄绿 色 ， 袖口 和 裤 侧 缝 均 有 装饰 带 ， 整体 设计 时代感 强 ， 在 号 型 的 设置 上 ， 参照 国家 服装 号 型 标准 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 女 官兵 大檐帽 改 为 卷 檐 帽 ， 警官 冬常服 由 关领式 改 为 开 领 式 ， 夏常服 改 为 束 腰 式 结构 ， 春秋 常 服 改 为 猎装 式 设计 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新 增加 的 姓 名牌 、 级别 资历 章 、 国防 服役 章 和 绶带 ， 以及 重新 设计 的 帽徽 、 胸 标 、 领 花 、 肩章 和 臂章 ， 增强 了 服装 识别 功能 ， 强化 了 美感 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 武警 0 7 式 服装 将 分 3 年 换 发 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 7 年 8 月 1 日前 ， 与 全军 同步 为 警官 、 文职 干部 和 国旗 护卫 队 、 军乐团 、 文工团 换 发 礼服 ； 为 警官 、 文职 干部 和 驻 北京 地区 部队 士兵 换 发 春秋 常 服 、 夏常服 和 标志 服饰 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 8 年 5 月 为 其他 部队 士兵 、 学员 换 发 春秋 常 服 、 夏常服 、 标志 服饰 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 8 年 1 0 月 为 警官 换 发 冬常服 、 常 服 大衣 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 0 0 9 年 1 2 月 为 士兵 换 发 冬常服 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 作 训 服从 2 0 0 8 年 起 随 季节 逐步 换 发 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 第二 炮兵 某 基地 “ 小 散 远 直 ” 教育 协作 区 开始 运行 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 讯 薛冰坚 、 记者 徐叶青 报道 ： 小 散 远 直 单位 教育 组织 难 、 资源 少 、 各自为战 的 现象 ， 将 在 第二 炮兵 某 基地 成为 历史 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记者 近日 获悉 ， 经过 半年 的 试点 ， 该 基地 下发 了 《 贯彻 〈 思想 政治 教育 大纲 〉 实施 办法 》 ， 覆盖 基地 所有 小 散 远 直 单位 的 若干个 思想 政治 教育 协作 区 ， 已 正式 运行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为 推进 《 思想 政治 教育 大纲 》 的 有效 实施 ， 该 基地 年初 组织 力量 对 小 散 远 直 单位 思想 政治 教育 现状 进行 了 深度 调研 ， 梳理 出 影响 和 制约 教育 时间 、 人员 、 效果 的 重点 问题 ， 初步 形成 了 小 散 远 直 单位 协作 区 这种 新型 教育 模式 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 协作 区 的 具体 做法 是 ， 打破 单位 编制 界限 ， 在 小 散 远 直 单位 相对 集中 片 区 指定 一 个 旅 团级 单位 牵头 ， 对 主题 教育 进行 统 一 规划 ， 不同 隶属 关系 的 单位 就 近 同台 听课 或 借助 视频 系统 远程 讨论 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 采取 轮流 授课 与 竞争 上岗 相 结合 的 办法 ， 对 教育 力量 进行 统 一 调配 ； 片 区 教育 硬件 统 一 使用 ， 各 单位 资料 数据 、 教育 经验 共享 交流 ， 定期 组织 片 区 典型 巡回 报告 、 官兵 交流 学习 心得 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 每个 协作 区 设立 了 专职 教育 联络员 和 兼职 教育 信息 采集 员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 此 基础 上 ， 各 协作 区 还 建立 了 难题 求助 、 重大 教育 题材 共 商 、 紧急 思想 情况 通报 和 考核 评估 制度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 基地 政治部 主任 张升民 告诉 记者 ， 建立 政治 教育 协作 区 ， 既 减少 了 教育 资源 浪费 ， 也 深化 了 教育 效果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 些 政治 教员 怕 在 外 单位 官兵 面前 失 分 ， 主动 学习 新 知识 、 探寻 教育 新 方法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 受 教育 的 官兵 也 积极 消化 教育 内容 ， 怕 讨论 辨析 时 在 友邻 单位 官兵 面前 说 外行话 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这样 一 来 ， 教育者 和 受 教育 者 的 热情 都 得到 了 有效 激发 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 北海 舰队 某 修理 大队 疗养 名额 全部分 给 战士 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 讯 张军 红 、 刘洪君 报道 ： 7 月 1 7 日 ， 在 北海 舰队 某 修理 大队 副 总工程师 张伟亮 带领 下 ， 大队 3 1 名 长期 工作 在 修理 一 线 的 战士 愉快 地 踏 上 去 北戴河 疗养 的 列车 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 六 级 士官 雒祥明 高兴 地 告诉 笔者 ： “ 大队 领导 关心 爱护 战士 ， 让 我们 深受 感动 。 疗养 回来 后 ， 我们 一 定 加倍 努力 工作 ！ ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 组织 基层 战士 疗养 ， 在 这个 大 队 还 是 第一 次 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不久前 ， 大队长 姚青生 深入 基层 看到 ， 一 些 负责 修理 工作 的 战士 冒 着 高温 进行 装备 维修 工作 ， 让 姚青生 深受 感动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 战士 们 忘我工作 ， 党委 应该 关心 爱护 战士 ， 对 战士 健康 负责 。 ” 党委 会上 ， 姚青 生 的 话 得到 大家 的 赞同 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 党委 研究 后 作出 决定 ， 把 上级 分配 到 大队 的 疗养 名额 全部分 给 工作 在 修理 一 线 的 战士 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 济南 军区 某部 办事 公开 使 “ 热点 ” 不 热 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本报 讯 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 王维钦 、 特约 通讯员 李德营 报道 ： 7 月 2 5 日 ， 笔者 在 济南 军区 某部 勤务 连 看到 ： 一 块 写 有 部队 工程 招标 、 财务 开支 、 干部 晋升 、 士官 入党 等 重要 事项 的 公示栏 ， 醒目 地 挂 在 橱窗 里 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 政委 苏成森 介绍 ， 这 是 该部 为 推进 办事 公开 制度 而 采取 的 具体 举措 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年初 ， 这个 部队 党委 为 加强 党风 廉政 建设 ， 制定 了 《 机关 基层 双向 监督 》 、 《 敏感 问题 公 示 》 等 措施 ， 要求 凡 涉及 官兵 切身利益 和 部队 建设 的 重大 问题 ， 听取 基层 官兵 意见 后 再 作 决定 ， 并 视 情 将 办事 标准 、 程序 、 结果 等 全程 公开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 部队 设置 了 意见 箱 、 公示栏 ， 在 局域网 上 开 辟 “ 留言 板 ” ， 广泛 收集 大家 的 意见 建议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 年初 ， 战士 宿舍楼 装修 改造 工程 上马 ， 开工 前 ， 党委 机关 广泛 征求 官兵 意见 ， 然后 发布 招标 信息 ， 实行 公开 招标 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 既 节省 了 经费 ， 又 赢得 了 官兵 的 支持 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 办事 公开 公正 带动 了 基层 良好 风气 的 形成 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这个 部队 ， 基层 连队 无论 大 到 热点 敏感 事务 的 确定 ， 还是 小 到 个人 探亲 休假 、 伙食 账目 的 日常 开支 等 事项 ， 都 坚持 定期 公 示 、 公布 ， 自觉 接受 群众 监督 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 研究 显示 房 颤 与 两 种 基因 变异 有关 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 伦敦 7 月 2 日 电 冰岛 科学家 通过 研究 发现 , 体内 两 种 基因 发生 变异 的 人 患 房 颤 的 风险 远远 高于 普通人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 最新 一 期 《 自然 》 杂志 报道 , 冰岛 “ 解码 遗传学 公司 ” 的 研究 人员 对 来自 冰岛 、 瑞典 、 美国 以及 中国 香港 地区 的 数 千 人 的 基因 进行 筛 查 后 , 获得 了 上述 发现 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科学家 发现 的 这 两 种 基因 与 心脏 发育 早期 起 重要 作用 的 一 种 基因 位置 相近 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 房 颤 即 心房 颤动 , 是 临床 最 常见 的 心律 失常 之 一 , 能 导致 心悸 、 呼吸 急促 、 疲劳 以及 卒 中 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另 据 1 日 出版 的 《 自然 ? 遗传学 》 杂志 报道 , “ 解码 遗传学 公司 ” 的 研究 人员 还 在 人类 第 1 7 号 染色体 上 发现 了 与 前列腺 癌 发病 相关 的 两 种 基因 , 它们 在 三 分 之 一 以上 的 前列腺 癌 病例 中 发挥 了 某种 作用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 研究 还 发现 , 其中 一 种 基因 在 提高 人 患 前列腺 癌 风险 的 同时 也 降低 了 患 Ⅱ 型 糖尿病 的 风险 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 体育 ) 美国 老 门将 凯勒 美洲 杯 赛后 可能 退役 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 马拉开波 ( 委内瑞拉 ) 7 月 3 日 电 ( 记者 刘健 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 委内瑞拉 媒体 3 日 报道 , 美国队 3 7 岁 的 老 门将 凯勒 在 此间 接受 采访 时 表示 , 如果 美洲 杯 赛后 无法 找到 合适 的 俱乐部 效力 , 那么 他 将 会 选择 退役 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 如果 美洲 杯 赛 结束 后 4 到 6 个 星期 , 我 还 无法 获得 高 水平 联赛 球队 一 份 1 - 2 个 赛季 的 合同 , 那么 退役 或许 是 我 不错 的 选择 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ” 随着 门兴格 拉 德巴赫 队 降 入 德乙 , 凯勒 也 离开 了 这 支 自己 效力 两 个 多 赛季 的 球队 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 凯勒 有心 收 手 , 但 “ 待 嫁 闺 中 ” 的 他 显然 不 愁 下家 , 他 自己 坦言 , 目前 就 有 多 达 8 家 球队 有 意 邀 其 加盟 , <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 这 位 曾 效力 过西甲 、 英超 和 德 甲 联赛 的 老 门神 表示 , 他 最终 如何 选择 将 取决 于 家庭 , “ 我 的 孩子 已经 9 岁 了 , 他 随 我 在 三 个 不同 的 国家 待 过 , 上 过 三 个 不同 的 学校 , 我 现在 的 选择 要 考虑 怎样 更 有利于 我 的 家庭 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 不久前 结束 的 金杯 赛 中 , 凯勒 发挥 出色 , 帮助 美国队 夺得 冠军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本届 美洲 杯 赛 , 他 依然 被 主教练 布 拉德利 委以重任 , 但 奈何 一 拳 难 敌 四 手 , 以 “ 青年 近卫军 ” 出征 的 美国队 根本 不 是 阿根廷 、 巴拉圭 这样 南美 豪强 的 对手 , 两 场 比赛 , 他 把 守 的 大门 7 次 被 洞 穿 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 下 一 场 对阵 哥伦比亚 队 的 比赛 , 很 可能 是 美国 队 和 凯勒 在 本届 美洲 杯 赛 上 最后 的 演出 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 海外 涉 华 ) 黑 莓 智能 手机 8 月底 将 登 陆 中国 市场 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 渥太华 7 月 4 日 电 据 加拿大 《 全球 邮报 》 4 日 报道 , 经过 8 年 努力 之后 , 加拿大 rim 公司 的 黑 莓 ( blackberry ) 智能 手机 终于 获 批 进入 中国 市场 , 首款 黑 莓 手机 将 于 8 月底 在 中国 上市 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> rim 首席 执行官 吉姆 ? 鲍尔西 利 表示 , 将 在 中国 北京 、 上海 、 广州 等 主要 城市 向 商业 客户 推出 黑 莓 手机 服务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 全球 邮报 》 引用 rim 北京 办事处 一 位 经理 的 话 称 , 黑 莓 8 7 0 0 g 型 智能 手机 将 在 8 月底 登 陆 中国 市场 , 售价 约 为 7 0 0 美元 , 目前 已经 收到 5 0 0 0 份 订单 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 鲍尔西 利 说 , 上周 苹果 公司 iphone 手机 的 上市 使 人们 越来越 关注 智能 手机 , 作为 iphone 的 竞争 对手 , 黑 莓 手机 目前 已 在 全球 1 0 0 多个 国家 销售 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 统计 , 今年 一 季度 , rim 的 黑 莓 手机 新增 用户 达 1 2 0 万 , 总 用户 数量 已 达 9 2 0 万 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 西班牙 : 丈夫 蒙面 杀 妻 遭 捕 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 马德里 7 月 7 日 电 西班牙 一 名 妇女 遭 蒙面 匪徒 袭击 , 在 搏斗 中 , 她 扯 掉 匪徒 的 面罩 , 惊讶 地 发现 行凶 者 竟是 自己 的 丈夫 , 警方 已 将 他 逮捕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 此间 媒体 6 日 报道 , 这 名 女子 在 巴伦西亚 市 的 一 家 面包店 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 天 , 一 名 蒙面 男子 闯入 店 内 , 她 以为 是 劫匪 , 便 告诉 他 到 抽屉 中 拿 钱 离开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 那 男子 并 没有 拿 钱 , 而是 掐 住 这 名 女子 的 脖子 , 想 杀死 她 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 想 用 装 死 的 方式 来 逃避 厄运 , 但 那 名 男子 依旧 没有 放过 她 , 还 是 踢 她 并 掐 她 脖子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 搏斗 中 , 那 名 女子 扯 下 歹徒 的 面罩 , 却 惊讶 地 发现 那 人 竟是 她 丈夫 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 行凶 者 已 遭 警方 逮捕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 受害 女子 对 媒体 说 , 因 感情 不和 , 她 和 丈夫 正 在 办理 离婚 手续 , 他们 有 两 个 孩子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 3 名 飞行员 辞职 东航 武汉 公司 反诉 索赔 逾 亿 元 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 武汉 7 月 1 1 日 电 ( 记者 刘阳皮 曙 初 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 3 名 飞行员 提出 辞职 , “ 东家 ” 中国 东方 航空 武汉 有限 责任 公司 开 出 高 达 1 . 0 5 亿 的 巨额 赔偿 单 , 这 是 迄今为止 湖北省 索赔 金额 最 大 的 一 起 劳动 争议 案 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 湖北省 劳动 争议 仲裁 委员会 目前 正 在 审理 此案 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 5 月 , 1 3 名 东航 武汉 公司 飞行员 先 后 提出 辞呈 , 被 公司 拒绝 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随后 飞行员 于 6 月初 陆 续 向 湖北省 劳动 争议 仲裁 委员会 提出 劳动 仲裁 申请 , 请求 裁决 终止 与 东航 武汉 公司 的 劳动 关系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 东航 武汉 公司 收到 应诉 通知 后 , 提出 反诉 , 要求 1 3 名 飞行员 分别 向 其 支付 违反 劳动 合同 约定 解除 劳动 合同 造成 的 损失 6 0 0 多 万 元 到 1 0 0 0 多 万 元 不等 , 共计 1 . 0 5 亿 元 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 , 飞行员 与 东航 签订 的 是 无 固定 期限 劳动 合同 , 除 劳动 合同 中 约定 的 中止 条件 或者 解除 条件 出现 , 劳动 合同 效力 将 持续 到 飞行员 法定 退休 年龄 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 湖北省 劳动 争议 仲裁 委员会 将 此 案件 作 申诉 和 反诉 一 并 审理 处理 , 可望 于 8 月 8 日前 审理 完结 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 德国 呼吁 俄罗斯 尽快 通过 拉 俄 边界 条 约 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 里加 7 月 1 2 日 电 ( 记者 杨德洪 ) 正 在 拉脱维亚 访问 的 德国 外长 施泰 因 迈 尔 1 2 日 呼吁 俄罗斯 方面 尽快 通过 拉 俄 边界 条约 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 施泰 因 迈 尔 当天 同 拉脱维亚 外长 帕布 里克斯 举行 了 会谈 , 双方 主要 讨论 了 拉 德 关系 及 拉脱维亚 和 欧盟 的 合作 等 问题 , 并 就 拉 俄 关系 及 欧盟 和 俄罗斯 关系 的 发展 交换 了 意见 和 看法 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 会谈 后 举行 的 新闻 发布会 上 , 施泰 因 迈 尔 呼吁 俄罗斯 方面 尽快 通过 拉 俄 边界 条约 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 施泰 因 迈 尔 说 , 拉脱维亚 及 整个 波罗的海 地区 国家 和 俄罗斯 改善 关系 的 步伐 都 相对 缓慢 , 拉 俄 边界 条约 的 签署 过程 见证 了 拉 俄 关系 的 发展 历程 , 但 “ 历史 阴影 ” 也 可能 让 拉 俄 关系 再次 出现 倒退 , 希望 俄罗斯 方面 能够 尽快 通过 拉 俄 边界 条约 , 以 促进 两 国 关系 向前 发展 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 3 月 2 7 日 , 在 经过 长 达 1 0 年 的 谈判 之后 , 拉脱维亚 总理 卡尔维季 斯 和 俄罗斯 总理 弗 拉 德科夫 在 莫斯科 签署 了 两 国 边界 条约 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 5 月 1 7 日 , 拉 议会 通过 了 拉 俄 边界 条约 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 拉脱维亚 媒体 报道 , 俄 议会 将 在 近期 对 该 条约 进行 表决 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 朝 韩 将 举行 第六 次 将军级 会谈 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 平壤 7 月 1 6 日 电 ( 记者 高 浩 荣夏宇 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朝鲜 和 韩国 的 军方 代表 1 6 日 在 板门店 举行 军事 会谈 事务性 接触 , 双方 商定 将 在 2 4 日 至 2 6 日 举行 第六 次 将军级 会谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 朝鲜 中央 通讯社 报道 , 朝鲜 军方 代表 、 人民军 大校 朴林洙 在 当天 的 接触 中 提出 了 在 朝鲜 西部 海域 的 延 坪 岛 至 白翎岛 之间 设立 共同 捕捞 区 的 建议 , 并 详细 说明 了 其 理由 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 , 设立 共同 捕捞 区 必须 贯彻 最 大 限度 地 谋求 民族 共 荣共利 以及 保障 和平 安定 的 捕捞 作业 等 原则 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朴林洙 在 谈 到 双方 存 在 争执 的 海上 界线 问题 时 说 , 为了 防止 双方 在 西部 海域 发生 军事 冲突 , 双方 应 放弃 至今 各自 坚持 的 海上 界线 , 相互 承认 和 尊重 领海权 , 把 朝 韩 间 的 相关 协议 、 朝鲜 停战 协定 以及 国际 公认 的 法律 作为 协商 的 基础 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 表示 , 及时 制定 军事 保障 措施 以 促进 朝 韩 合作 交流 是 朝 军方 “ 始终 坚持 的 立场 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 , 韩国 方面 当前 应 在 军事 上 采取 措施 , 保障 朝 方 的 民间 船舶 能 从海州 港 直接 出港 南 下 以及 在 济州 海峡 自由 通行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 继 本月 1 0 日 之后 朝 韩 双方 近期 举行 的 第二 次 军事 会谈 事务性 接触 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 朝 韩 第五 次 将军级 会谈 是 5 月 8 日 至 1 1 日 在 板门店 朝 方 一 侧 的 “ 统 一 阁 ” 举行 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 现代 汽车 否认 有 意 收购 沃尔沃 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 首 尔 7 月 1 8 日 电 韩国 现代 汽车 公司 发言人 1 8 日 在 首 尔 表示 , 该 公司 无意 收购 沃尔沃 或 福特 汽车 公司 旗 下 的 任何 品牌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 星期日 泰晤士报 》 和 《 纽约 时报 》 日前 均 报道 了 福特 可能 出售 沃尔沃 的 消息 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 星期日 泰晤士报 》 更 在 报道 中 称 , 韩国 现代 汽车 公司 是 沃尔沃 的 潜 在 买 家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现代 汽车 公司 发言人 说 , “ 我们 对 收购 沃尔沃 、 捷 豹 或 路 虎 毫无 兴趣 ” , “ 现代 此刻 正 忙于 实施 自己 的 扩张 计划 , 根本 无暇 他 顾 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 9 9 9 年 , 福特 斥资 6 4 . 5 亿 美元 从 瑞典 沃尔沃 集团 手中 买 下 沃尔沃 品牌 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 , 沃尔沃 和 路 虎 、 捷 豹 等 都 隶属 福特 的 首席 汽车 集团 ( pag ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今年 3 月 , 陷入 亏损 的 福特 以 8 . 4 8 亿 美元 出售 了 pag 旗 下 的 阿斯顿 ? 马丁 ; 上月 , 它 又 表示 考虑 出售 路虎 和 捷 豹 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 体育 ) 古巴 抱怨 拳击 台 绳子 太 短 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 里约热内卢 7 月 2 1 日 电 ( 记者 陈威华 、 冷彤 ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 古巴 代表团 2 1 日 抱怨 , 本次 泛美 运动会 拳击 台 的 绳子 太 短 , 将 会 影响 拳手 水平 的 发挥 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 根据 国际 拳联 的 规则 , 国际 比赛 时 拳击 台 的 绳子 长度 应该 为 6 ? 1 米 , 但是 根据 古巴 代表团 拳击 队 教练 佩德罗 ? 罗克 的 测量 , 本次 泛美 运动会 拳击 台 的 绳子 长度 比 标准 短 了 1 米 还 多 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 罗克 表示 : “ 我们 提交 了 一 份 正式 抗议 , 因为 这 件 事情 不 是 影响 古巴 一 个 国家 , 而是 涉及 到 所有 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 绳子 太 短 会 影响 拳手 们 的 闪避 动作 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 还 开玩笑 地 说 : “ 假如 在 里 约 找 不 到 符合 奥运会 标准 的 绳子 的话 , 可以 到 别处 找 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 早 知道 的 话 , 我们 就 从 古巴 带来 了 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 墨西哥 和 哥伦比亚 代表团 当天 也 对 拳击 台 绳子 的 长度 表示 了 不满 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 哥伦比亚 拳手 朱利奥 ? 代尔 比 斯 虽然 首战告捷 , 但是 他 说 : “ 虽然 我 打 赢 了 首场 比赛 , 但是 拳击 台 太 窄 , 实在 让 我 觉得 不 舒服 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大 白兔 奶糖 恢复 出口 海外 经销商 追加 订单 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 上海 7 月 2 4 日 电 ( 记者 徐寿松 、 俞丽虹 ) 记者 从冠生 园 ( 集团 ) 有限公司 获悉 , 一 度 滞留 上海 港口 的 大 白兔 奶糖 已 于 近日 恢复 出口 , 不少 海外 经销商 还 纷纷 要求 追加 订单 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 冠 生园 在 新加坡 的 经销商 、 福南 公司 林清荣 先生 日前 致电 冠 生 园 集团 表示 , 由于 新加坡 农 粮 与 兽医 局 抽样 检测 大 白兔 奶糖 结果 为 不 含 甲醛 , 可以 在 市场 上 正常 销售 , 因 此 要求 追加 订单 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 冠 生园 的 马来西亚 经销商 丰胜 公司 表示 , 要求 冠 生 园 立即 从 上海 发运 1 个 集装箱 的 大 白兔 奶糖 到 马来西亚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 冠 生园 在 香港 的 经销商 五 丰 贸易 有限公司 也 致电 冠 生园称 , 香港 食物 安全 中心 在 香港 超市 抽取 大 白兔 奶糖 样本 , 经 化验 证实 , 无 甲醛 成分 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 五 丰 贸易 有限公司 已 接到 香港 华润 超级市场 通知 , 决定 在 香港 的 1 0 0 多个 门店 恢复 销售 大 白兔 奶糖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 了解 , 一 度 滞留 上海 港口 的 1 0 个 集装箱 的 大 白兔 奶糖 已 逐步 恢复 出口 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 , 有 7 个 货 柜 的 大 白兔 奶糖 正 在 发 往 新加坡 、 哥斯达黎加 、 马来西亚 、 印度 、 尼泊尔 、 美国 等 国家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 制造 英国 超市 炸弹 威胁 的 犯罪 嫌疑人 被捕 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 伦敦 7 月 2 6 日 电 英国 警方 2 6 日 宣布 , 7 月 中旬 制造 英国 “ 特 易 购 ” 超市 炸弹 威胁 的 犯罪 嫌疑人 2 3 日 在 兰开 斯特郡 的 克利瑟 罗 被捕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 警方 说 , 此人 叫 菲 利普 ? 麦克休 , 5 1 岁 , 为 失业 人员 , 他 将 受到 进行 讹诈 和 制造 炸弹 恐慌 的 指控 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 月 1 4 日 ( 周 六 ) 下午 , 英国 全国 1 4 家 “ 特 易 购 ” 超市 因 受到 炸弹 威胁 而 被 警方 紧急 关闭 , 到 第二 天才 恢复 营业 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 周 六 正是 英国 民众 到 超市 采购 的 高峰 时刻 , 当时 1 4 家 超市 的 关闭 令 英国 这家 最 大 的 连锁 超市 损失 数 百 万 英镑 的 销售 收入 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 英国 警方 随后 对 此 炸弹 威胁 事件 进行 了 刑事 调查 , 并 宣布 此 事件 中 没有 发现 任何 恐怖 活动 迹象 , 但 背 后 可能 有 某些 经济 方面 的 动机 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 体育 ) 花卉 改变 花期 为 北京 奥运会 “ 错 季 ” 绽放 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 北京 7 月 2 8 日 电 ( 记者 崔军强 ) 明年 奥运会 举办 时 , 高温 潮湿 的 八月 北京 有望 变成 鲜花 的 海洋 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 通过 改变 花期 等 技术 手段 , 科研 人员 已 找 到 为 奥运会 增加 色彩 的 良策 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 8 日 在 北京 举行 的 “ 夏季 奥运 花卉 新品种 优选 和 栽培 应用 研究 ” 项目 验收 会上 , 评审 专家 得出 结论 , 采用 促 控 栽培 新 技术 , 自然 花期 不同 的 花卉 种类 或 品种 可 在 夏季 同期 开花 , 并 在 北京 奥运会 举办 的 8 月份 达到 最佳 观赏 效果 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 北京 的 夏季 , 通常 只 能 见到 十 几种 盛开 的 鲜花 , 大多数 花卉 要么 早已 凋 零 , 要么 还 远 未 达到 含 苞 待 放 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 科研 人员 经过 努力 , 优选 出 夏季 奥运 花卉 2 0 6 种 、 4 0 0 多个 品种 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 北京 海淀 公园 举行 的 “ 2 0 0 7 奥运 花卉 展示会 ” , 在 北京 奥运会 开幕 倒 计时 一 周年 前后 , 由 科研 人员 精心 培育 的 一 批 以往 8 月份 无法 自然 开花 的 花卉 , 将 以 鲜艳 的 花朵 迎接 参观者 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( 国际 ) 土耳其 执政党 赢 得 议会 选举 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 新华社 安卡拉 7 月 3 0 日 电 ( 记者 王健 ) 土耳其 最 高 选举 委员会 3 0 日 公布 的 第 2 3 届 议会 选举 最终 结果 显示 , 执政 的 正义 与 发展 党 获得 5 5 0 个 议席 中 的 3 4 1 席 , 再次 取得 一 党 组阁 权 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 7 月 2 2 日 举行 的 议会 选举 中 , 主要 反对党 共和 人民党 获得 1 1 2 个 议席 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 民族 行动 党 在 选举 中 获得 7 1 个 议席 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 除 上述 三 个 政党 外 , 另 有 2 6 名 无党派人士 当选 议员 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 土耳其 新 一 届 议会 将 于 8 月 4 日 举行 首次 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 届时 , 全体 议员 将 宣誓 就职 , 并 开始 履行 职责 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此后 , 议会 将 通过 无记名 投票 的 方式 选 出 新 议长 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 土耳其 议会 选举 原 定于 1 1 月 举行 , 但是 在 4 月 底 的 总统 选举 中 , 由于 反对党 对 唯 一 候选人 、 属于 正义 与 发展 党 的 副 总理 兼 外交部长 居尔 进行 抵制 , 导致 总统 选举 失败 , 议会 选举 因此 提前 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中纪委 ， 我 为 你 & quot ; 期限 反 腐 & quot ; 的 效果 担心 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> [ 古禅惑 ] 于 2 0 0 7 - 0 7 - 0 2 1 4 : 4 1 : 1 0 上 帖 [ 发 短 信 ] [ 表 状 ] <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中纪委 在 5 月 3 0 日 起 给 全国 各地 的 贪污腐化 分子 一 个 期限 ， 时间 一 个 月 ， 即 到 6 月 3 0 日 止 ， 如此 期限 内 不 主动 坦白 就 要 抓 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 草 民 听 了 不禁 哑然失笑 ； 警察 抓 小偷 ， 提前 一 个 月 告诉 小偷 ， 赶紧 来 主动 坦白 ， 否则 抓 你 了 ； 世界 上 哪里 有 这样 反 腐败 的 ？ ？ ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 不 等于 明 着 提前 告诉 贪官 们 赶紧 跑 ， 赶紧 转移 罪证 吗 ？ ？ ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 何等 用意 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 岂 不 ...... 嗨 ， 简直 没法 说 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 话 说 回来 ， 即使 真 起来 作用 ， 效果 如何 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 能否 遏制 和 震慑 腐 官 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 不 排除 其中 有 胆小 的 ， 会 来 主动 交代 ， 但 跑 的 岂 不 更 多么 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 且不说 中纪委 反 腐 大 限 到 ， 效果 是否 显著 ， 但 另 外 的 作用 恐怕 倒 是 起 到 了 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 那 就 是 各地 贪官 们 都 心领神会 、 暗自 欢喜 ， 都 会 感谢 中 纪委 的 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 用 一 个 月 的 时间 ， 赶紧 转移 资财 时间 是 足够 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 要 是 贪官 我 也 绝对 会 这么 认为 ， 也 绝对 不 会 去 你 那里 主动 申报 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 贪官 们 庆幸 之 余 都 会 这样 表现 ： 哈哈 ， 感谢 啊 ...... <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 百 姓 们 实在 是 迷惑不解 ， 这 反 腐败 究竟 是 怎么 了 ， 怎么 这么 难 雷厉风行 、 果断 下手 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这样 的 反 腐败 ， 又 会 起 到 多 大 的 作用 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 总之 ， 中纪委 ， 我 为 你 & quot ; 期限 反 腐 & quot ; 的 效果 担心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 土地 不 被 私有化 是 我 心平气和 的 底线 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> [ 渡 痴禅师 ] 于 2 0 0 7 - 0 7 - 0 2 1 0 : 3 4 : 3 9 上 帖 [ 发 短 信 ] [ 表 状 ] <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 土地 不 被 私有化 是 我 心平气和 的 底线 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 想 我 是 一 个 不 容易 生气 的 人 ， 起码 我 自己 的 感觉 是 这样 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 直 以来 在 论坛 上 发言 都 还 是 理智 平和 的 ， 很 少 有 失去 理智 胡言乱语 的 时候 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也 一 直 对 党中央 保持 高度 的 信心 和 殷切 的 期望 ， 无论 改革 措施 有 多么 不 符合 我 的 观念 ， 我 都 可以 接受 ， 把 这些 当成 & quot ; 特色 & quot ; 之 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 如果 一 旦 土地 开始 私有化 了 （ 或者 变相 的 私有化 ） ， 那么 这 一 切 将 失去 存在 的 基础 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 宁 失 千 军 ， 不 失 寸土 ， 国土 资源 才 是 最 大 的 社会 资源 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 劳动 人民 和 国土 资源 ， 是 一 个 国家 的 根本 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只要 国土 资源 的 性质 不 变 ， 这个 国家 的 性质 就 很 不 容易 变 ， 一 旦 国土 资源 的 性质 改变 了 ， 那么 基本上 什么 都 改变 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 不 是 共产党员 ， 但 我 清楚 的 记得 我 曾经 有 以下 的 誓言 ： & quot ; 热爱 祖国 ， 热爱 人民 ， 好好 学习 ， 好好 锻炼 ， 准备 着 ： 为 共产主义 事业 奉献 力量 ！ & quot ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> & quot ; 勤奋 学习 ， 积极 工作 ， 吃苦 在 前 ， 享受 在 后 ， 为 共产主义 事业 而 奋斗 ！ & quot ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 和 我 一 样 ， 曾经 这样 宣誓 ， 曾经 高唱 & quot ; 我们 是 社会主义 接班人 & quot ; 的 人们 ， 如果 自己 还 不够 无耻 的话 ， 那么 应该 记住 自己 曾经 的 誓言 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 你 已经 背叛 了 你 自己 的 誓言 ， 请 坦荡 的 站 起 身 来 ， 从 & quot ; 共产主义 & quot ; 身边 走 开 ， 别 一 边 抱 着 这块 招牌 欺 哄 群众 ， 一 边 琢磨 着 如何 把 这个 招牌 卖 个 好 价钱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当然 ， 但 愿 这 一 切 担心 都 是 多余 的 ， 但愿 我 能 永远 保持 理智 和 平静 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 要 记住 ， & quot ; 我们 是 社会主义 接班人 & quot ; 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 无 班 可 接 怎么 办 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 代 人 ， 两 个 时代 的 感受 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 前段 时间 ， 有人 提出 ； 3 0 岁 的 人 有 拥 毛 的 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 后 改 为 2 0 岁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其实 这个 年龄 段 的 人 ， 根本 就 没 经历 过 毛泽东 时代 ， 不知 到 提出 这 一 问题 的 人 是 大脑 被 灌 水 了 还 是 先天性 的 大脑 痴呆 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 城市 ， 对 毛泽东 时代 最 有 发言权 的 应该 是 亲身 经历 了 那个 年代 的 人们 ， 是 饱受 过 哪个 年代 煎熬 过 的 人们 ， 也就是说 应该 是 1 9 5 0 - - - 1 9 6 0 年 之间 出生 的 人们 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 出生 后 ， 父母 参加 运动 ， 没 给 子女 相对 的 爱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 需要 营养 时 ， 正好 赶上 三 年 自然灾害 ， 饱受 饥饿 之 苦 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 开始 上学 ， 又 碰上 文化 大革命 ， 荒废 了 几年 学业 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有的 甚至 终生 结束 学业 他们 1 5 - - 1 7 岁 ， 学业 还 没 完成 ， 就 被迫 放弃 学业 ， 响应 党 的 号召 ， 上山下乡 ， 支援 边疆 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 工作 后 ， 认为 工人阶级 最 光荣 ， 自愿 的 选择 最 脏 最 累 的 工作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 光荣 了 一 阵 ， 窝囊 了 一 生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 到 了 结婚 时 ， 晚婚 晚育 只 生 一 个 孩子 又 从 他们 开始 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 该 长 工资 是 ， 企业 讲 文凭 ， 他们 因 没有 文凭 长 不 上去 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 辛辛苦苦 将 孩子 养 大 ， 供 孩子 完成 了 基础教育 ， 孩子 考上 大学 ， 又 赶上 教育 体制 改革 ， 国有 企业 改革 的 双重 雪 霜 ， 学费 上涨 ， 他们 下岗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 随着 年龄 的 一 天天 增大 ， 身体 开始 有 病 ， 又 不幸 的 赶上 医疗 体制 改革 ， 致使 有 病 的 身子 因 付 不 起 医疗费 得不到 治疗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可以 看到 ： 整个 社会 的 不公 ， 都 无情 的 降 在 他们 这 一 代 人 身上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可是 在 这些 人 当中 ， 却 没有 多少 反对 毛泽东 ， 攻击 毛泽东 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为什么 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他们 不 是 毛泽东 的 奴才 ， 他们 有血有肉 ， 实实在在 的 生活 在 我们 这个 社会 的 人伦 群体 ， 他们 从 上山下乡 到 下岗 失业 的 亲身 感受 的 历史 ， 正视 两 个 时代 的 社会 现象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尽管 他们 对 毛泽东 时代 的 荒废 学业 ， 吃 不 饱 ， 穿 不 暖 ， 以及 一 些 社会 上 的 不良 现象 有 很多 的 不满 ， 甚至 是 仇恨 ， 但是 从 ： 民族 精神 ， 人伦 道德 ， 社会 风气 上 看 ， 他们 还 是 认为 毛泽东 时代 好 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有的 网友 的 父母 就 是 这 一 代 人 ， 你们 可以 同 他们 聊聊 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 作者 ： 三 尺 三 2 0 0 5 - 6 - 2 3 1 9 : 1 6 回复 此 发 言 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> & quot ; 注射 西瓜 & quot ; & quot ; 癌症 香蕉 & quot ; 与 & quot ; 纸箱 包子 & quot ; <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> [ 塞外 荒原 ] 于 2 0 0 7 - 0 7 - 1 9 2 2 : 0 2 : 5 7 上 帖 [ 发 短 信 ] [ 表 状 ] 记得 前年 有 新 闻 说 海南 的 西瓜 被 人 用 注射器 将 化学药品 注入 其中 ， 结果 是 造成 海南 大批 的 西瓜 烂 在 地 里 ， 大量 瓜农 血本无归 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中央 电视台 后来 做 了 跟踪 报道 ， 结果 证实 根本 没有 此事 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 报道 一 开始 就 很 离奇 ， 因为 要 将 一 个个 大 西瓜 用 注射器 打 针 ， 不仅 没有 任何 实际 意义 ， 就 在 工作量 上 来说 也 是 不 可能 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 去年 的 记忆 则 更 清晰 ， 有 媒体 报道 说 海南 的 香蕉 树 患 了 一 种 类似 于 人类 癌症 的 病害 ， 患病 的 香蕉 树 难免 死亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 结果 被 很多 人 误解 为 吃 香蕉 要 患 癌症 ， 结果 还 是 一 样 ， 海南 的 香蕉 大跌 价 ， 搞 得 蕉 农 欲哭无泪 ， 叫苦 连连 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以上 两 个 报道 之所以 都 产生 了 轰动 效应 ， 其 原因 是 由于 其 直接 触及 了 人们 神经 中 最 敏感 的 那 一 根 ， 即 食品 安全 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 媒体 说 ， 某某 食品 会 危及 健康 ， 那么 肯定 会 一 传 十 ， 十 传 百 ， 对于 所 涉及 的 对象 ， 人们 普遍 采取 宁可 信 其 有 ， 不 可信 其 无 的 态度 ， 对 一 个人 来讲 ， 少 吃 几个 海南 西瓜 、 香蕉 什么 的 ， 毕竟 算 不 了 什么 了不起 的 事 ， 但 对于 那些 产品 的 生产 和 销售 者 来说 ， 那 影响 可 就 大 了 去 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不久前 ， 北京 又 爆出 了 关于 食品 安全 的 猛 料 ， 就是 由于 猪肉 涨价 ， 有人 竟然 用 纸箱 处理 后 作 馅 生产 包子 ， 这 就 是 纸箱 包子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本人 听说 后 也 深感 震惊 ， 觉得 这 小贩 们 也 太 能 研究 了 ， 竟然 能够 想 出 这样 坑人 的 办法 ， 并且 随后 将 这 这 则 消息 广为 传播 ， 告诫 家 人 和 朋友 上街 再也 不 要 买 包子 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 ， 昨天 突然 又 有 消息 说 ， 纸箱 包子 的 报道 是 条 假 新闻 ， 整个 事情 都 是 一 个人 杜撰 出来 的 ， 于是 在 释然 的 同时 又 纳闷 媒体 今天 到底 是 怎么 了 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本人 从 可靠 渠道 了解 的 事实 真相 是 ， 北京 电视台 生活 频道 《 透明度 》 栏目 组 临时 人员 訾某 自 带 了 从 市场 上 购买 的 肉馅 、 面粉 和 纸箱 ， 并 授意 卫某 等 人 将 纸箱 经 水 浸泡 后 搀 入 肉馅 ， 制成 包子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 訾某 用 其 自 带 的 家用 dv 机 拍摄 了 制作 的 过程 ， 随后 将 其 编辑 ， 用 欺骗 手段 获得 播出 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现 公安 机关 已 依法 对 犯罪 嫌疑人 訾某 进行 刑事 拘留 ， 将 依法 严肃 处理 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 包子 事件 发生 后 ， 政府 迅速 组织 相关 部门 展开 调查 ， 并 对 北京 的 早餐 市场 展开 全方位 、 彻底 检查 ， 保证 百 姓 餐桌 的 安全 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 事件 被 证实 后 ， 北京 电视台 已 公开 向 社会 道歉 ， 深刻 汲取 教训 ， 严肃 查处 相关 责任人员 ， 并 将 进 一 步 加强 管理 ， 堵塞 漏洞 ， 坚决 杜绝 虚假 不 实 新闻 报道 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只 是 虽然 纸箱 包子 纯属 乌 有 ， 但 大家 何时 才 敢 放心 地 再 去 小摊 上 买 包子 还 是 个 未知数 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此事 还 从 一 个 侧面 反映 了 政府 对 食品 安全 问题 的 重视 和 行动 的 迅速 ， 也 在 一 定 程度 上 说明 了 北京 老 百 姓 的 餐桌 还 是 比较 安全 的 ， 包子 事件 虚惊 一 场 ， 也 算 给 大家 提 了 个 醒 吧 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 教育 应该 为 谁 负责 ? <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最近 听 国内 的 朋友 谈 起 一 所 学校 的 见闻 , 让 我 不禁 有感 而 发 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 事情 的 发生 是 在 上海市 的 一 所 私立 中学 - 西南 位 育 中学 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 学校 决定 把 最 好 的 师资 安排 给 三 个 从 本校 初中 签约 直 升入 高中 的 班级 , 而 让 几位 毫无 高 三 教学 经验 且 以往 教学 成绩 不 佳 的 年轻 教师 带 另外 几个 从 外 校 考入 或 非 签约 升入 本校 的 班级 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其 原因 是 : 签 过 约 的 学生 当时 同意 放弃 考 其他 高中 , 所以 学校 要 根据 协议 保证 给 他们 最 好 的 师资 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 对 其他 几个 班 的 学生 , 学校 的 态度 则 是 : 要 给 年轻 的 老师 锻炼 的 机会 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 不禁 让 我 感慨 , 教育 究竟 是 对 谁 负责 ? <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 记 得 很 多年 前 自己 就读 一 所 重点 高中 时 , 全班 同学 曾 为 一 位 数学 老师 的 教学 水平 不 满 , 不管 天高地厚 地 集体 签名 要求 学校 更换 老师 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 学校 后 来 真 的 给 我们 换 了 老师 , 因为 学校 对 我们 的 承诺 是 对 每个 学生 一 视 同仁 , 对 每个 学生 负责 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 十 年 前来 美国 读 研究生 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 一 年 夏天 在 选 下 一 个 学期 的 课程 的 时候 发现 系 里 所有 的 选修课 安排 的 都 是 理论 性 强 的 课程 , 而 一 些 应用 性 强 的 课程 一 门 都 没有 安排 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 跑 去 找 系主任 谈话 , 告诉 他 我 认为 课程 设置 有 问题 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 系主任 承认 应用 性 的 课程 没有 设置 是因为 师资 不足 , 等 过 一 两 年 有 师资 了 , 就 可以 开 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 记得 当时 对 他 说 ： “ 这 是 你 的 问题 , 而 不 是 我 的 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 千 里 迢迢 从 上海 到 贵 校 来 念书 , 就是 因为 被 你们 的 课程 介绍所 吸引 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 你 没有 能力 开设 这些 课程 , 就 不要 把 它们 放在 介绍 上 , 否则 这 是 虚假 广告 , 是 对 我 和 我 的 家庭 不 负 责任 ” . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 系主任 听 了 我 的 话 想 了 想 说 : 那 我 看看 可以 怎么 解决 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可能 已经 太 晚 了 , 因为 所有 的 课程 都 已经 安排 好 在 网上 注册 了 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 过 了 三 个 星期 , 系主任 找 我 谈话 , 大意 是 告诉 我 他 的 工作 就是 要 对 每个 学生 包括 我 负责 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 听取 了 我 的 建议 并 尽 了 最 大 的 努力 , 增加 了 两 门 应用 性 强 的 选修课 , 希望 我 能够 理解 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 件 事 发生 以后 , 我 修 过 系主任 的 几门 课 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 从不 因为 我 给 他 提 过 意见 而 对 我 怀 有 偏见 , 每 门 课 都 很 公正 地 给 了 我 a . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 毕业 前夕 , 我 听 他 的 秘书 说起 , 他 为 每个 学生 都 尽 了 最 大 的 努力 , 但 并 不 是 每个 学生 都 感激 他 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 毕业 典礼 上 , 我 作为 荣誉 学生 代表 发言 时 , 告诉 系主任 : 我们 每个 人 都 从 心里 感激 他 为 我们 所 做 的 一 切 , 因为 他 尽 了 最 大 的 努力 为 我们 每 一 个人 负责 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 感觉 自己 做出 了 人生 的 正确 选择 来 这里 上学 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 说 到 这里 , 我 看到 系主任 的 眼里 有 隐隐 的 泪光 … 如果 有 一 天 , 每 一 个 中国 的 教育 工作者 和 整个 教育 体制 都 能 做到 对 每 一 个 学生 负责 , 我 想 中国 真正 腾飞 的 日子 就 为期 不 远 了 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> centralnymen ’ s 4 svolleyballtournament <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上 个 周日 参加 了 纽约州 中部 地区 男子 ４ 人 制 排球赛 ， 打 了 ６ 个 半 小时 ， 我们 队 最终 获得 冠军 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 比赛 实际上 是 为了 准备 参加 纽约州 夏季 运动会 （ empirestategames ） 的 排球 比赛 而 组织 的 训练 赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 教练 把 纽约 中部 地区 的 四 个 男子 参赛队 （ 高 中队 ， 大学 队 ， ３ ５ 岁 以上 队 ， ４ ５ 岁 以上 队 ） 打 散 ， 重组 成 四 人 一 队 ， 每队 配备 一 名 二 传 ， 进行 比赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比赛 规则 很 有意思 ， 只能 后排 进攻 ， 不 可以 吊 球 到 三 米 线 内 ， 只能 二 传 一 人 拦网 ， 不 换 位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 基本上 就 是 检验 强攻 实力 和 防守 判断 卡 位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 队 有 一 名 ２ 米 的 接应 ， 进攻 既 是 强 点 又 是 高 点 ， 全场 ６ ０ ％ 以上 的 进攻 和 得分 都 由 他 包办 了 ， 一 名 １ 米 ８ ５ 的 二 传 ， 单人 拦网 拦 死 了 不少 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 名 １ 米 ９ ０ 的 副 攻 ， 因 在 后排 ， 进攻 失误 不少 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 还有 就 是 我 ， １ 米 ７ ５ 的 主攻 ， 时而 偷袭 ， 成功率 还 算 可以 ， 主 接 对方 斜线 扣球 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 共 有 七 个 队 ， 先是 循环赛 ， 我 队 先 胜 一 场 后 ， 裁判 屡 判 我方 接应 进攻 时 踩 线 犯规 ， 大大 影响 我方 士气 ， 稀 里 哗啦 连 输 ３ 场 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 输 过 之后 大家 心理 也 平静 了 ， 配合 也 在 这 三 场 之中 达到 稳定 了 ， 于是 开始 连 胜 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 循环赛 结束 ， 我 队 三 胜 三 负 ， 算 小 分 排 在 第 ６ 位 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 接着 开始 附加 赛 ， 除了 排名 第一 的 队 ， 二 至 七 名 的 队 捉 对 进行 淘汰赛 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 队 心理 ， 战术 稳定 ， 就 是 强 打 强 吃 ， 一 路 领先 进入 半 决赛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 半决赛 对手 攻 强 守 弱 ， 打 得 我 的 胳膊 青 一 块 紫 一 块 ， 但 一 旦 接 起 一 记 重 扣 ， 欣喜 程度 是 自己 扣 成功 了 一 个 球 的 两 倍 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也 不 知道 最后 的 比分 是 多少 就 赢 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 决赛 对手 攻守 平衡 ， 我方 发球 破 攻 不 少 ， 一 路 领先 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最后 ２ １ ： ２ ４ 时 ， 我方 握有 赛 点 ， 对方 连 发 两 球 都 叫 我 给 接 飞 了 ， ２ ３ ： ２ ４ ， 我 队 的 接应 跑 过 来 对 我 说 ， 没关系 ， 只 是 两 个 球 而已 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 下 一 个 球 又 对 我 飞来 ， 还 好 我 接 得 不错 ， 二 传 背 传 给 接应 ， 一 记 重 扣 解决 战斗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 再说 关于 道德 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对于 零 散 的 自由 的 个 人 来说 ， 关于 道德 已经 说 了 很多 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这 方面 我 没 什么 可 再 说 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现在 我 想 说 的 是 关于 集体 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 时常 我们 会 遇到 需要 集体 的 场合 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这些 场合 ， 对于 一 个 集体 来说 是 需要 某些 道德 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 经常 可以 在 那些 曾经 成功 的 集体 中 找到 某些 很 好 的 道德 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 并 不 是 偶然 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 对于 这些 事业 或者 活动 来说 ， 需要 克服 某些 眼前 的 困难 ， 团结 在 一 起 ， 撇 除 那些 基于 信仰 的 因素 ， 我 觉得 是 那些 好 的 道德 也 起 到 了 不可 忽视 的 作用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最 起码 一 点 ， 一 群 道德 准则 都 很 低 的 人 在 一 起 很 难 做 出 成功 的 大事 ， 是 可以 很 有把握 预见 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可能 是 因为 ， 能 通过 理性 的 长远 眼光 看 到 远期 利益 的 智慧 是 一 个 集体 成功 的 必须 素质 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 事实上 ， 集体 常常 用 各种 方式 获得 identity ， 比如 logo ， 行 话 ， 信仰 ， 等等 ， 还 有 道德 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只 有 早上 白兰地 ， 晚上 白兰地 ， 生活 之 路 才 能 兰花 遍地 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 【 探讨 】 活 到 现在 ， 真正 的 开心 有 过 几次 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 高中 好友 ， 终于 得到 签证 ， 八月 底 就 可以 出发 去 美国 西岸 的 牛校 读 研 了 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 几个 同学 小 聚 ， 真是 为 她 高兴 ， 终于 得 偿 所 愿 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 看 着 她 那么 高兴 ， 我 真的 很 羡慕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 想想 长 那么 大 ， 我 只 有 考上 高中 那 次 ， 才 那么 高兴 ， 当时 从 没 想 过 我 能 考 到 全市 数 一 数 二 的 名校 ， 之后 ， 顺理成章 的 读 大学 ， 工作 ， 其间 再 也 没有 那么 快乐 过 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 考上 大学 ， 并 不 是 自己 之前 向往 的 那个 ， 所以 谈不上 多 高兴 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大学 期间 ， 唯 一 的 寄托 ， 就 是 毕业 后 能 去 北方 ， 跟 我 相 恋 两 年 的 gg 汇合 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 怎 奈 造化 弄 人 ， 在 我 毕业 的 前 一 个 月 ， 他 提出 了 分 手 ， 我 之前 所有 的 幻想 都 化为 了 泡影 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 之后 ， 就 是 回 北方 工作 ， 到 今天 ， 工作 快 2 年 了 ， 挣 了 一 辆 中等 轿车 的 钱 ， 但 我 始终 都 没有 再 那么 快乐 过 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今天 跟 好友 聊天 ， 我 非常 能 体会 她 的 快乐 ， 战战兢兢 ， 努 努力 力 的 准备 了 一 年 ， 终于 顺利 出国 ， 去 开始 一 段 新 的 生活 ， 那种 梦想成真 的 感觉 ， 真的 是 令 人 很 快乐 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 并 没有 计划 继续 读书 ， 也 不 喜欢 国外 的 生活 ， 因为 之前 在 国外 工作 了 半年 ， 发觉 国外 的 生活 并 不 适合 我 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 看到 了 好友 的 快乐 ， 我 不禁 想 ， 我 的 追求 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 什么 能 使 我 再 一 次 那么 快乐 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可能 是 找 到 真正 喜欢 我 ， 愿意 跟 我 走 完 下 半生 的 人 吧 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 想 那 时候 ， 我会 激动 地 哭 出来 ， 就 像 我 好友 跟 我 说 ， 当 她 通过 使馆 面试 ， 拿 到 通关 条 的 时候 ， 她 忍不住 就 哭 了 ， 一 年 的 努力 ， 担心 ， 终于 有 了 回报 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 我 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 感情 上 ， 一 次 又 一 次 的 战战兢兢 ， 用心 经营 ， 什么 时候 ， 我 也 能 得 偿 所 愿 ， 开心 的 哭 上 一 回 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也许 是 没 出息 ， 我 始终 不 担心 自己 的 事业 ， 只 是 感情 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 的 感情 何时 才 有 归宿 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这个 问题 上 ， 我 始终 很 难 过 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 各位 xdjm , 你们 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 活 到 现在 ， 真正 的 开心 有 过 几次 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 宣传 宣传 东大 建筑 学院 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 呵 呵 ， 也 算 给 东 大 的 校友 介绍 介绍 建筑 学院 的 情况 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最新 第一 手 资料 加 本人 感受 ， 如 假 包 换 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 王 院长 ， 安 书记 ， 人事 科 的 李 老师 还 有 建筑 技术 科学 教研室 的 其他 几名 老师 参加 了 报告 ， 我 讲 了 一 个 小时 ， 然后 大家 又 谈 了 1 个 半 小时 左右 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 正式 报告 结束 后 ， 张 老师 ( 院长 助理 ） 把 我 拖 到 一 边 ， 和 我 说 去 后面 的 办公室 关 起 门 来 谈谈 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 非常 和蔼可亲 ， 关 起 门 来 告诉 我 ， 说 在 正式 会议 上 有些 话 不 好 说 ， 他 说 看 得 出来 我 对 未来 的 收入 没有 底 ， 于是 告诉 我 一 些 关于 建筑 学院 老师 收入 的 具体 情况 ， 好 让 我 安心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 王 院长 在 报告 前 介绍 了 建筑 学院 的 概况 ， 说 全国 建筑 类 一 共 只 有 6 个 重点 学科 ， 东大 有 2 个 ， 清华 有 2 个 ， 同济 1 个 ， 天大 1 个 ， 除此以外 就 没 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 国家 最近 几年 特别 重视 建筑 节能 ， 绿色 建筑 和 建筑 技术 科学 ， 东大 想 引进 一 个 这 方面 的 老师 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 说 他们 先后 收到 2 0 多份 简历 申请 该 方向 ， 有 国内 的 ， 有 日本 的 ， 有 美国 的 （ 好 象 就 是 我 一 个 ） 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 建筑 学院 对 此 很 重视 ， 也 对 这些 应聘 者 做 了 认真 的 考察 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 和 我 了解 的 一 些 其他 高校 的 建筑 学院 相比 ， 东大 的确 比较 领先 ， 同 济 的 城市 规划 应该 超过 东大 一 筹 ， 不过 从 建筑 设计 方向 来说 ， 似乎 东大 还 可以 稍微 占 点 先 （ 这个 我 以前 没 想到 ） 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 王 院长 说 这 两 年 ， 建筑 学院 科研 经费 非常 充足 ， 属于 国家 9 8 5 工程 重点 建设 的 学院 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 告诉 我 去年 ， 上面 一 次 性 拨给 东大 建筑 1 0 0 0 万 建设 经费 ， 其中 3 5 0 万 被 直接 用于 买 书 充实 建筑 学院 专业 图书馆 （ 呵 呵 ， 这个 我 都 要 赞 一 下 了 ， 大手笔 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ） ， 剩下 的 几乎 全 被 用于 购买 我 这个 专业 方向 的 实验 设备 上 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据说 搞 个 几个 院士 颇 有 意见 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 呵 呵 ～ ～ ～ 顺便 说 一 点 ， 有些 进口 的 设备 我 感觉 似乎 是 被 宰 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 一 个 测量 室内 房间 空气 密闭 性 的 实验 系统 ， 在 美国 很 普遍 ， 估计 5 0 0 美元 肯定 拿下 了 ， 结果 东大 花 了 5 万 人民币 ！ ！ ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其他 的 情况 还有 ， 东大 现 在 很多 院 系 都 搬 到 9 龙湖 新 校 区 去 了 ， 不过 建筑 学院 坚决 要 留守 ， 说 是 要 让 学生 有 一 个 良好 的 建筑 氛围 ， 老 校 区 还 有 些 经典 建筑 可以 看看 ， 新 校 区 啥 也 没有 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 呵 呵 ～ ～ ～ 好 象 因为 别的 系 都 搬走 了 ， 建筑 学院 还 另外 要 了 一 栋 楼 下来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 王 院长 开门见山 的 告诉 我 ， 以后 可以 给 我 单独 配 间 办公室 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 非常 不好意思 ， 王 院长 说 这 事 的 时候 ， 我 压 根 就 没 啥 感觉 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 后来 张 老师 把 我 拉 到 一 边 告诉 我 ， 说 这 是 很 不 容易 的 ， 因为 办公 用房 非常 紧张 ， 一 些 老 教授 都 没有 单独 的 办公室 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 搞 的 我 非常 不安 ， 看来 还 是 不 太 了解 国情 啊 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 总而言之 吧 ， 这次 东大 之 行 我 过 的 非常 愉快 ， 东大 建筑 学院 的 领导 和 相关 老师 表现 的 非常 敬业 和 热情 ， 给 我 留下 了 很 好 的 印象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 祝 东大 发展 顺利 ， 建筑 学院 继续 保持 领先 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 桨 声 灯影 里 的 秦淮河 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 天下 没有 不 散 的 筵席 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 周 前 和 同事 吃 中 饭 ， 欢送 以前 的 老板 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 老板 堪称 女中 豪杰 ， 对 我们 手下 的 非常 好 ， 我们 也 心甘情愿 为 她 工作 ， 甚至 是 晚上 和 周末 加班 ， 这 在 美国 人 里 还 不 多 见 ， 她 也 算是 我 工作 过 的 最 好 的 老板 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 要 照顾 家庭 ， 有 更 多 时间 教育 孩子 ， 她 离开 公司 ， 开 了 面向 小学生 和 中 学生 的 数学 补习班 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 相信 她 做 什么 都 能 成功 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 孙燕姿 非洲 送 关爱 遇 沙暴 挨 石头 被 划伤 （ 组 图 ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 照顾 病 童 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 秀 “ 老鼠 肌 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 继 刚果 之后 ， 孙燕姿 ２ 度 随 世界 展望 会 到 非洲 尼日尔 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 昨 记者会 上 ， 她 坦承 是 有史以来 最 累 的 行程 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当地 天气 炎热 、 饮用水 混浊 、 探访 市集 时 还 遭 民 众怒 丢 石头 抗议 ， 连 骑 骆驼 还 被 骆驼 座椅 划伤 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 路上 状况 百 出 ， 让 她 数度 在 内心 吶 喊 ： “ 我 好 想 回家 ！ ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 惊 见 小朋友 营养 不良 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 连续 ３ 年 参加 世 展 会 关怀 贫 童 活动 ， 孙燕姿 自称 为 资深 代言人 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 带 着 3 0 瓶 维他命 、 4 0 支 手电筒 及 5 0 0 颗 糖果 与 当地 小朋友 分享 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 表示 ， 多次 经验 累积 下来 ， 不管 带 多少 小 礼物 都 不 够 用 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尼日尔 最 严重 的 就 是 妈妈 对 抚育 问题 完全 不 了解 ， 小朋友 有 严重 营养 不良 的 问题 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 尼日尔 首都 搭车 ８ 小时 前往 5 0 0 公里 外 的 塔 瓦 小镇 路程 中 ， 孙燕姿 经历 当地 难得 一 见 的 沙尘暴 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 风 吹 沙 挟带 雨水 ， 整个 天空 风云 变 色 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 搭乘 的 吉普车 更 随 风 摇晃 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 回想 那时 ， 孙燕姿 心有余悸 透露 ， 虽然 在 车 内 ， 但 非常 害怕 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 之后 听 当地人 解释 沙尘暴 是 好 运 的 象征 ， 为 土地 带来 雨水 滋润 ， 她 才 稍微 释怀 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同 当地 居民 在 一 起 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 痛心 妈妈 抚育 出 问题 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 抵达 塔 瓦 时 ， 当地 官员 举办 单峰骆驼 欢迎 仪式 ， 请 孙燕姿 坐 上 骆驼 接受 当地人 欢呼 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 骆驼 被 闪光灯 吓坏 ， 完全 不 受 控 ， 险些 将 孙燕姿 摔 落 地上 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最后 孙燕姿 自行 跳 下 ， 却 不 小 心 被 坐垫 勾 破 衣服 ， 划伤 背部 ， 留下 约 ８ 公分 长 的 小 血痕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 此 行 ， 孙燕姿 探访 当地 ４ 位 严重 营养 不良 的 病 童 ， 其中 有 个 ４ 个 月 大 的 婴儿 ， 体重 只 有 2 . 1 公斤 ， 完全 不 像 个 人 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 说 ： “ 看到 他 很 心酸 ， 他 的 情况 真 的 太 夸张 ， 但 应该 也 是 妈妈 的 问题 ， 应该 要 教导 她们 正确 的 营养 观念 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 教育 的 关键 — 人性化 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 中国 教育 的 关键 — 人性化 中国 教育 的 关键 — 人性化 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 教育 的 目的 是 ： 使 被 教育 的 人 能够 在 已 有 的 社会 环境 里 更 易于 生存 和 享受 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 生存 ” 这个 大 家 很 好 理解 ， 而 “ 享受 ” 大家 也许 只 简单 理解 成 “ 玩乐 ” ， 其实 不 是 这样 的 ， 这里 的 “ 享受 ” 范畴 很 广 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 生存 — 包括 体力 的 增强 和 脑力 的 增强 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 。 体力 的 增强 — 通过 各种 体育 活 增强 身 休 的 力量 ， 增强 协调 性 ， 使 运动 能力 不断 提高 ， 能 满足 身体 运作 的 足够 需要 ， 以及 和 社会 打交道 的 需要 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 。 脑力 的 增强 — 能够 更加 清楚 地 认知 所 处 的 社会 ， 认识 自己 ， 学会 和 他人 打交道 ， 学 到 适应 生存 及 体会 享受 的 本领 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 上面 论述 了 教育 的 目的 ， 与 本文 关联 不 是 很 大 ， 现 在 谈 重点 ： 中国 教育 的 关键 — 人性化 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人性 的 本质 是 ： 充分 理解 个体 的 不同 ， 不能 等同 视 之 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俱乐部 原 创 ： 学习 巴菲特 的 几个 常见 的 阶段 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俱乐部 原 创 ： 学习 巴菲特 的 几个 常见 的 阶段 ： 我 在 散步 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 ） 第一 阶段 ： 初 识 巴菲特 ， 如获至宝 的 感觉 ， 马上 用 到 实践 中 去 ， 但 此时 对 巴菲特 的 理念 学 的 不 深 , 不 透 ， 往往 会 用 错 不少 ， 乱 用 ， 瞎 用 ， 所以 效果 时有时无 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 ） 第二 阶段 ： “ 突破 ” 巴菲特 ， 经过 一 段 时间 的 学习 与 实践 后 ， 几乎 每 一 个 “ 聪明人 ” ， 都 在 考虑 几个 问题 ： 比如 有 中国 特色 的 巴菲特 应该 是 怎么 样 的 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 巴菲特 的 理论 在 中国 是 不 是 要 灵活 使用 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 能 不能 比 巴菲特 做 得 更 好 些 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 这个 阶段 ， 主要 以 自以为是 和 盲目 自大 为 特征 ， 寻找 有 中国 特色 的 巴菲特 理论 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经过 一 段 时间 的 实践 后 ， 效果 往往 也 是 时有时无 ， 无 持续性 ， 如果 运气 好 的 话 ， 最 好 吃 点 亏 ， 早日 回头 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 3 ） 第三 阶段 ： 再 回 巴菲特 ， 经过 几次 折腾 后 ， 终于 能 明白 自 已 是 个 普通人 ， 不 是 天 才 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对 自 已 的 要求 应该 低 一 点 ， 老老实实 学学 巴菲特 就 完全 足够 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最 简单 的 反而 是 最 有效 的 ， 但 简单 的 方法 往往 包含 着 很 深 的 道理 ， 必须 弄 懂 这些 道理 后 才 能 更 好 地 把 简单 进行 到底 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 一 个 阶段 的 表现 是 短期 效果 不 大 ， 长期 效果 不少 ， 有 持续性 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 4 ） 第四 阶段 ： “ 顽固 ” 巴菲特 ， 在 尝 到 可 持续 效果 后 ， 这个 阶段 对 巴菲特 的 理论 基本上 是 顽固不化 了 ， 对于 非 巴菲特 的 公司 是 完全 不屑 一 顾 的 态度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不断 学习 加深 对 巴菲特 的 理解 并 用 在 实践 中 ， 这个 阶段 的 表现 是 效果 越来越 好 ， 有 持续性 ， 进入 良性 循环 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 每 一 阶段 每个 人 所 需 的 时间 不 一 定 ， 和 个人 情况 以及 运气 都 有 关系 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 心 向 佛 ( 2 3 6 5 5 3 9 0 3 ) 1 4 : 1 8 : 0 5 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 是 我 的 一 个 老 网友 ， 在 群 里 发 了 这样 一 个 故事 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 宁愿 把 这个 故事 写 在 这个 栏目 里 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 希望 大家 都 能 看到 这 篇 文章 ， 并 不 期待 它 是否 能 成为 所谓 的 精华 ， 但 有些 东西 ， 有些 道理 ， 却 往往 可以 从 一 个 短小精悍 的 故事 里面 体会 得到 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 一 篇 让 人 看 完 后 心 很 冷 的 故事 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 真 的 希望 这 真 的 只 是 个 故事 ..... 因为 心 真的 很 难 过 ..... <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 山间 公路 上 三 名 持枪 歹 徙 居然 盯 上 漂亮 的 女 司机 ， 强迫 中巴 停下 ， 要 带 女 司机 下车 去 玩 玩 ， 女 司机 情急 呼救 ， 全 车 乘客 噤若寒蝉 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只 有 一 中年 瘦弱 男子 应声 奋起 ， 却 被 打 伤 在 地 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 男子气 极 ． 奋起 大 呼 全 车 人 制止 暴行 ， 却 无 人 响应 ． 任凭 女 司机 被 拖 至 山林 草丛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 半个 时辰 后 ， 三 歹徒 与 衣衫 不 整 的 女 司机 归来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 车 又 将 行 ． 女 司机 要 被 打 伤 流血 的 瘦弱 男子 下 车 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 男子 不 肯 ， 倔 持 起来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 喂 ， 你 下车 吧 ， 我 的 车 不 拉 你 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中年 男子 急 了 ， 说 ： 你 这 人 怎么 不 讲 道理 ， 我 想 救 你 还 错 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 你 救 我 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 你 救 我 什么 了 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 女 司机 矢口否认 ， 引得 几个 乘客 窃笑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中年 男子气 极 ， 恨 自 已 身 无 大侠 之 力 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 救人 未 救 成 ， 可 也 不 该 得 此 种 被 驱逐 下 车 的 结果 呀 ， 他 坚决 不 下 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 再 说 我 买 票 了 ， 我 有 权 坐 车 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 司机 扬 起 脸 无 情 地 说 ： 不 下车 ， 我 就 不 开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 没 想到 的 是 ， 满 车 刚才 还 对 暴行 熟视无睹 的 乘客 们 ． 却 却 如 刚刚 睡醒 般 ， 齐心协力 地 劝 那 男子 下车 ： 你 快 下去 吧 ， 我们 还 有 事 呢 ， 耽搁 不 起 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 几位 力 大 的 乘客 甚至 想 上前 拖 这 中年 男子 下车 ， 使 人 想起 莫泊桑 笔下 《 羊脂 球 》 里 的 情节 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 三 个 歹徒 咧 着 嘴 笑 ． 得意 地 笑 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 有 个 黑 皮 无赖 毫不 知 耻 地 说 ： 哥们 把 她 玩 恣 了 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 另外 两 个 歹徒 也 胡言乱语 ： 她 是 我 对象 ， 关 你 p 事 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 场 争吵 ， 直 到 那 男子 的 行李 从 车窗 扔 出 ， 他 随后 被 推 搡 而 下 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 汽车 又 平稳 地 行驶 在 山路 上 ， 女 司机 掠 了 一 下 头发 ， 按 响 了 录音机 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 车 快 到 山顶 ， 拐 过 弯 去 就 要 下 山 了 ， 车 左侧 是 劈 山 开 的 路 ， 右侧 是 百 丈 悬崖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 汽车 悄悄地 加速 了 ， 女 司机 脸上 十 分 平静 ， 双手 紧 握 着 方向盘 ， 眼睛 里 淌 出 晶莹 的 泪水 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 歹徒 似乎 觉察 到 了 什么 ， 说 ： 慢 点 开 ， 慢 点 开 ， 你 tmd 想 干什么 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 女 司机 并 不 说话 ， 车速 越来越 快 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 歹徒 企图 扑 上去 抢 方向盘 ， 汽车 却 像 离 弦 的 箭 向 悬崖 冲 去 ...... <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 第二 天 ， 当地 报纸 报道 ： 伏 虎 山区 昨日 发生 惨祸 ， 一 中巴 摔 下 山崖 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 车上 司机 和 十三 名 乘客 无 一 生还 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 半路 被 赶 下 车 的 中年人 看到 报纸 哭 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 谁 也 不 知道 他 哭 什么 ， 为什么 哭 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 火车站 的 黑暗 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最近 出去 了 几天 ， 坐 火车 ， 发现 暑 运 各地 火车站 的 黑 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 想 了解 一 下 各地 火车站 都 有 什么 要 注意 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 是 长沙 的 ， 先 说 说 长沙 的 情况 ， 各位 到 长沙 火车站 一 定 注意 了 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 、 永远 难 买 的 火车票 ： 在 长沙 火车站 ， 每逢 大 假 或者 寒暑假 放学 开学 ， 票 绝对 是 买 不 到 的 ， 再 早 去 排队 都 白搭 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 问 到 的 最 天衣无缝 的 回答 是 ， 旅行社 将 票 全 定 走 了 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 在 黄牛 那儿 ， 加 点 银子 ， 要 多少 有 多少 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 2 、 小心 假 票 ： 黄牛 手上 的 票 可 不 一 定 是 真的 ， 湖南 的 双峰 、 新化 一 个 靠 假证 致富 ， 一 个 靠 假 银币 、 假 硬币 发财 ， 所以 假 票 实在 是 小儿科 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 挖补 是 最低 级 的 ， 有些 假 票 那 叫 一 个 真 ， 列车员 都 分 不 出 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 3 、 谁 动 了 我 的 钞票 ： 在 火车站 的 店 子 买 东西 ， 千 万 小心 啊 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 你 想 给 零 钞 ， 呵 呵 ， 你 的 钞票 永远 都 是 缺 角 的 ， 所以 你 只好 换 大 钞 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 你 换 了 大 钞 后 店主 拿 到 手上 一 定 说 找 不 开 ， 退 给 你 然后 还是 要 缺 角 的 小 钞 ， 这时候 你 也 只好 收回 一 张 假 大 钞 了 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 4 、 魔术师 找 零 ： 不 是 所有 的 店主 都 换 你 的 大 钞 ， 那 是 犯罪 ， 风险 比较 大 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 一 些 “ 胆小 ” 的 店主 只好 做 魔术师 了 ， 明明 你 看 他 数 的 找 零 是 对 的 ， 但 等 你 有 机会 自己 数数 ， 呵 呵 ， 少 了 几张 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 5 、 遍地 的 洋酒 ： 火车站 的 茶座 不 算 太 多 ， 不过 进去 了 你 就 知道 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 几杯 劣质 的 红 酒 可以 卖 出 马爹利 的 价格 ， 如果 你 不 出 ， 可能 你 妈 都 会 认 你 不 出 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 6 、 玫瑰 和 与 枪炮 ： 火车站 周边 很多 录像厅 ， 上映 的 节目 标题 对 我们 这些 俗 男人 还是 有 很 强 的 吸引力 的 ， 所以 你 如果 进去 看 一 准 会 被 当作 想 放松 一 下 的 贵宾 ， 所以 马 上 会 有 一 个 玫瑰 mm 过来 陪 你 ， 当然 你 得 出 得 起 在 五 星级 酒店 消费 的 银子 ， 不然 大刀 不 是 永远 都 砍 向 鬼子 的 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 7 、 冰 与 火 ： 如果 你 操 长沙 口音 或者 对 长沙 很 熟悉 ， 那 你 永远 不 要 想 在 车站 前 坪 打 到 的士 ， 的士 司机 那 张 脸 可以 让 你 知道 什么 叫 六月 飞 霜 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不 过 你 如果 第一 次 来 长沙 ， 恭喜 你 拉 ， 哪怕 你 到 步行 区区 五 分钟 的 地方 ， 司机 也 会 热情 的 带 你 欣赏 一 下 国家级 重点 旅游 城市 的 景致 ， 还 会 让 你 吸 一 口 著名 的 白 沙 牌 二 手 烟 ， 闻 一 闻 极 具 本地 特色 的 槟榔 味道 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当然 ， 您 得 自己 出 车费 不 是 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南京 地铁 司机 应 尽快 接受 心理 调试 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 心理 调试 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 新华社 报道 ， 7 月 3 日 晚 ， 南京 地铁 内 发生 了 一 起 卧 轨 死亡 事件 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 记者 描述 ， “ 朱正亭 ， 2 2 岁 ， 是 位 年轻 的 地铁 司机 ， 遭遇 了 噩梦 般 的 一 幕 ， 昨天 ， 记者 见到 他 时 ， 他 似乎 还 未 从 恐惧 中 回过 神 来 ， 坐 在 椅子 上 ， 直 直 地 ， 眼神 也 显得 有点 恍惚 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 显然 ， 这 位 年轻 的 司机 精神 受到 了 极大 的 冲击 ， 急需 进行 心理 调试 ， 否则 将 贻害 终身 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不知 大家 是否 记得 ， 十 多年 前 ， 在 美国 德克萨斯 洲 某 废弃 的 油井 中 解救 一 位 小 女孩 的 那位 救援 人员 ， 在 经受 长期 的 精神 折磨 后 ， 终于 选择 自杀 结束 了 痛苦 的 生活 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当时 ， 虽然 对 他 进行 过 简单 的 心理 调试 ， 但是 ， 由于 人们 把 更 多 的 注意力 放在 被 救 出 的 小 女孩 身上 ， 恰恰 忽视 了 更 需要 心理 调试 的 人 ， 最后 没 能 避免 悲剧 的 发生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同样 ， 前 几年 多佛 海峡 偷渡 事件 中 ， 那个 第一 个 打开 集装箱 的 英国 警察 ， 据说 他 被 当场 吓 昏 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 后来 英国 方面 为 他 进行 了 两 个 多月 的 心理 调试 才 使 他 恢复 正常 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人 在 受到 灾难 性 刺激 后 ， 心理 会 受到 极大 的 伤害 ， 这时 ， 仅 凭 个人 力量 很 难 得到 彻底 恢复 ， 常 会 留下 心理 伤痕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 这种 伤痕 外人 很 难 发现 ， 而 发现 也 没有 办法 ， 许多 当事人 会 因 此 痛苦 一 辈子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然而 ， 在 我国 人们 对 心理 创伤 关怀 的 并 不 够 ， 特别 是 当事人 的 家属 或 主管 部门 ， 往往 在 失去 了 最佳 恢复期 后 才 突然 想 起来 ， 那时 已经 晚 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现在 ， 传播 媒体 多样化 后 ， 我们 时常 会 听说 一 些 骇人听闻 的 事件 ， 有 许多 女性 青少年 受到 伤害 ， 有 许多 年幼 的 儿童 目睹 了 自己 父母 遭受 残酷 的 伤害 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这些 青少年 被 解救 后 ， 很 少 听说 他们 得到 了 心理 治疗 ， 更 多 的 是 由 亲属 进行 亲情 抚慰 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 ， 受害者 能够 感觉 自己 已经 安全 了 ， 但 曾经 的 伤害 却 成 了 一 块 永远 无法 治愈 的 伤疤 ， 时时刻刻 都 会 被 唤醒 ， 影响 到 当事人 的 生活 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 值得 庆幸 的 是 ， 这 位 司机 的 领导 及时 地 对 他 进行 了 劝慰 ， 也 能 缓解 他 的 精神 压力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 毕竟 事故 的 责任 并 不 在 司机 ， 而且 司机 在 发现 情况 时 也 采取 了 措施 ， 该 做 的 他 已经 做 了 ， 只是 没有 制止 悲剧 的 发生 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 相信 ， 即使 不 是 当事 司机 ， 在场 的 任何人 都 会 被 现场 发生 的 事故 吓 一 跳 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 ， 其 他人 与 自杀 者 没 有 责任 牵连 ， 尽管 被 吓 了 一 跳 ， 可 随着 时间 的 发展 会 逐渐 淡忘 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当事 司机 就 没有 那么 幸运 了 ， 他 必须 记住 ， 很 可能 会 记 一 辈子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 他 能 从 这 场 解脱 出来 就 算 他 走 运 ， 如果 无法 解脱 ， 他 会 时常 被 这样 的 惊吓 所 折磨 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现代 健康 的 观念 比 过去 全面 多 了 ， 精神 健康 开始 被 人们 关注 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 遗憾 的 是 人类 精神 状况 很 令 人 沮丧 ， 特别 是 在 城市 中 ， 人们 的 精神 健康 很 不 理想 ， 多数 人 都 有 或多或少 的 精神 隐患 ， 而 有的 人 遇到 了 问题 也 没 能 引起 足够 的 重视 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 想想 前 一 阶段 “ 杨丽娟 事件 ” 的 教训 吧 ， 部分 不 负 责任 的 媒体 把 一 个 受 精神 问题 折磨 的 病人 当做 炒作 对象 ， 造成 了 很 坏 的 社会 影响 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 今后 应该 避免 此类 事件 发生 才 行 ， 否则 我们 的 社会 就 真 成 病态 的 社会 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 洞口 五 中 五 位 教师 第一 期 新 课程 培训 后 感慨 多 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 洞口 五 中 ， 教师 第一 期 ， 新 课程 培 洞口 五 中 五 位 教师 第一 期 新 课程 培训 后 感慨 多 7 月 1 3 日 早晨 至 1 5 日 ， 洞口 五 中 第一 批 参加 新 课程 培训 的 教师 已 真切 地 感受 到 了 新 课程 的 压力 和 动力 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 他们 也 认为 新 课程 改革 对 学校 的 教育 发展 是 次 难得 的 机遇 与 挑战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 3 日 上午 ， 由于 洞口 石 江 至 隆回 路段 因 修 公路 而 堵车 ， 洞口 五 中 的 几位 教师 和 绥宁 等 地 的 教师 赶到 市 教育局 时 已 到 下午 一 点 多 钟 ， 早 过 下班 时间 的 教育局 工作 人员 将 仍 将 已 搬 上 车 的 培训 资料 重新 搬 下车 为 我们 办 好 了 相关 手续 ， 并 领到 了 培训 资料 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 下午 2 ： 3 0 ， 风尘仆仆 的 教师 们 又 冒 着 酷暑 分别 进入 市 一 中 、 市 二 中 和 市 六 中 多媒体 教室 听取 有关 专家 的 讲学 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 此后 的 两 天 里 ， 教师 们 或 听取 教材 编写 者 的 讲座 或 听取 已 进入 新 课程 改革 省份 的 教师 的 经验 教训 ， 部分 参加 过 省 新 课程 培训 的 教研 员 或 教师 也 介绍 了 他们 的 心得 体会 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 1 5 日 上午 ， 在 听 完 了 所有 培训 课程 后 ， 又 进行 了 考查 ， 洞口 五 中 的 五 位 教师 由于 学习 认真 ， 不 迟到 早 退 ， 顺利 通过 考查 ， 都 拿 到 了 结业 证书 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 培训 期间 ， 洞口 五 中 的 教师 相互之间 进行 过 交流 ， 开始 都 要 觉得 新 课程 比较 陌生 ， 任务 重 ， 压力 大 ， 不好 把握 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 培训 完 后 ， 大家 觉得 这 也 是 一 次 机遇 ， 一 次 挑战 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 都 决心 要 努力 调整 知识 结构 ， 尽可能 地 圆满 完成 课程 改革 的 任务 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 第二 批 参加 新 课程 培训 的 教师 已 在 1 6 日 到达 相关 的 地点 接受 培训 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 洞口 五 中 召开 新 课程 培训 会议 ， 部署 去 市 教育局 参加 课 改 培训 事宜 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 洞口 五 中 召开 新 课程 培训 会议 ， 部 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 洞口 五 中 召开 新 课程 培训 会议 ， 部署 去 市 教育局 参加 课 改 培训 事宜 7 月 5 日 中午 1 2 ： 0 0 ， 学校 在 校长 室 召开 了 参加 暑假 新 课程 培训 的 教师 会议 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 谢 校长 传达 了 他 在 县里 参加 的 新 课程 培训 会议 精神 ， 阐述 了 新 课程 改革 的 意义 ， 另 对 参加 培训 的 人员 、 时间 、 费用 及 注意 事项 等 做 了 具体 安排 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 据 介绍 ， 此次 参加 邵阳市 新 课程 改革 培训 会议 的 人员 是 校长 、 教导 主任 及 下 学期 任教 高 一 年级 的 的 教师 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 经费 由 上面 拨付 ， 据说 是 由 新华书店 出 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 先是 校长 、 教导 主任 的 通 识 培训 ， 然后 是 教师 的 分 学科 培训 ， 教师 的 培训 分 三 期 ： 第一 期 （ 语文 、 化学 、 历史 、 生物 ） 是 7 月 1 3 日 上午 到 市 教育局 一 楼 大厅 报 到 ， 要 带 身份证 ， 领取 有关 费用 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 以后 每天 上午 约 8 ： 0 0 上课 ， 下午 2 ： 3 0 上课 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 至 1 5 日 上午 ， 实际 学习 时间 是 二 天 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 还 要 考试 ， 合格 者 颁发 结业 证书 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 历史 科 是 在 邵阳市 一 中 上课 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 回来 后 ， 学校 再 报 6 0 元 学费 和 车费 ， 不 享受 出差 等 补助 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 乐 和 跟 明星 粉丝 做 朋友 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 明星 粉丝 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 有 一 个 从 没有 见 过 的 女性 朋友 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 直接 跟 她 说 ， 我 很 欣赏 你 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 你 直接 表达 出 了 你 的 爱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 喜欢 台湾 一 档 当 红 娱乐 节目 的 男 主持 ， 而且 对 这种 感情 从来不 掩饰 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 男 主持 在 济南 主持 节目 ， 她 飞 到 济南 ； 这个 男 主持 到 长沙 客串 ， 她 飞 到 长沙 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 男 主持 的 书 里 说 一 个 朋友 送 给 自己 一 个 没 有 子弹 的 弹弓 ， 她 惊喜 地 告诉 我 “ 那个 弹弓 是 我 送 的 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 还 参与 做 了 一 本 这个 明星 的 电子 杂志 ， 每期 她 都 兴奋 地 跟 我 看 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 一 直 挺 喜欢 跟 一 些 自己 坦诚 是 某某 明星 粉丝 的 人 交往 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 明星 可以 是 影视 明星 ， 可以 是 球星 ， 也 当然 可以 是 伟人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 从 没 觉得 这些 朋友 肤浅 ， 我 觉得 他们 很 可爱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 人 一 般 是 真 性情 之 人 ， 喜欢 就是 喜欢 ， 不 喜欢 就是 不 喜欢 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 与 这 类 人 接触 ， 会 很 轻松 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 他们 不 会 1 0 0 ％ 考虑 到 你 的 感受 ， 但是 你 至少 知道 他们 的 喜怒哀乐 ； 也 知道 与 他们 接触 ， 会 有 更 多 的 安全感 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 人 也 很 坦诚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 要 知道 敢于 表达 自己 的 喜欢 ， 也 是 需要 勇气 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 正 因为 这样 ， 很多 人 就 只 默默 喜欢 一 个人 一 辈子 ， 也 或者 他 还 会 有 点 看 不 起 那些 明目张胆 说 是 谁 谁 粉丝 的 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 坦诚 是 我 认为 一 个 人 最 大 的 优点 ， 对 朋友 坦诚 ， 对 自己 坦诚 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 做到 这 点 ， 其实 很 难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 能够 喜欢 一 个 明星 ， 也 证明 他 内心 有 无私 的 成分 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 的 一 些 朋友 都 是 一 些 明星 的 粉丝 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有的 时候 为了 见 这 位 明星 一 面 ， 自己 可以 吃苦 ， 可以 牺牲 很多 ， 省吃俭用 ， 左手 举 纸牌 ， 右手 按 相 机 ， 嘴里 还 在 喊 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可以 说 他们 很 傻 ， 幼稚 ， 但是 能够 不 计 回报 的 去 爱 一 个人 ， 是 需要 无私 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 现实 中 的 对 自己 的 自 恋 、 自以为是 ， 对 别人 的 不以为然 是 太 多 太 多 ， 所以 这 份 无私 显得 有点 珍贵 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 ， 当 大家 聊 起 来 ， 说 自己 喜欢 的 明星 是 谁 谁 ， 如果 有 一 个 说 ， 我 从不 崇拜 别人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 哈哈 ， 那 得 小心 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 章小惠 其 人 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 章小惠 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 偶然 的 机会 看 到 一 期 久违 的 《 康熙 来 了 》 ， 主角 是 章小惠 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 想来 是 宣传 《 桃色 》 的 那个 时间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 看 《 桃色 》 的 那段 时间 是 我 痴迷 于 情 色 片 的 日子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 那 时候 觉得 很 奇特 ， 色情 片 竟然 可以 拍 得 那么 唯 美 ， 有时候 又 很 有意思 ， 叫做 情 色 片 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 看 的 情 色 片 其实 也 不 多 ， 但 也 涵盖 了 不少 国家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最先 接触 的 是 韩国 、 日本 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 后来 又 看 了 不少 第三 世界 国家 以及 拉美 、 欧洲 的 一 些 ， 反而 较 少 看 好莱坞 以及 法国 的 片子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 其中 我 电脑 上 没 舍得 删 的 有 两 部 ， 一 个 是 《 青春 》 ， 一 个 就 是 《 桃色 》 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 《 桃色 》 前 半段 还 挺 好 的 ， 大家 都 是 新人 ， 演 的 很 用力 ， 导演 也 很 有 尺度 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 后半段 就 有 些 变态 ， 我 完全 接受 不 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 其实 想 说 的 就 是 ， 章小惠 在 节目 中 说 ， 她 的 男友 几乎 涵盖 了 世界 所有 国家 ， 除 了 非洲 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 ， 她 有 四 个 男友 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 问题 一 般 人 怕 是 接受 不 了 ， 会 说 这个 人 放荡不羁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 问题 的 关键 在于 ， 她 说 这些 问题 的 时候 又 很 坦诚 ， 没有 半点 让 人 不 舒服 的 神态 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 她 又 说 了 自己 的 爱情 观 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比如 双方 经济 要 独立 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 估计 人格 也 要 独立 ， 自己 操 控 自己 的 命运 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 我 知道 恋爱 中 的 人 ， 爱情 都 是 活 的 ， 是 自 私 的 ， 怎么 会 允许 自己 爱 的 人 也 同时 接受 别人 的 爱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 按照 我 的 阅历 以及 推测 ， 想必 章小惠 的 恋爱 已经 不是 简单 的 缠绵 悱 恻 ， 她 必 是 典型 的 姐弟 恋 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 姐弟 恋 中 ， 姐姐 是 可以 包容 一 切 的 ， 包括 同时 拥有 几个 弟弟 ； 而 同时 ， 弟弟 可以 无限 依恋 姐姐 ， 因为 对方 的 魅力 、 母性 ， 但 可能 不 介意 是否 是 唯 一 ， 等等 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可是 从 章小惠 的 谈话 中 ， 我 又 发现 她 其实 是 一 个 很 懂 享受 生活 的 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比如 她 热衷 旅行 到 侈 靡 的 地步 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 我 也 有 理由 去 相信 她 的 人生 也 很 精彩 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 要是 换 到 之前 ， 我 怕 还 是 接受 不 了 这种 现象 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 就 好 比 我 现在 也 接受 了 很多 人 ， 其实 这 跟 宽容 不 宽容 没有 多 大 关系 ， 而 在于 只 要 自己 那根筋 想 通 了 ， 就 没有 绝对 的 爱 或者 不 爱 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这些 人 比如 路人 甲 ， 朋友 乙 ， 章子怡 ， 好友 丙 ， 还 有 芙蓉 姐姐 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 看 别人 的 人生 ， 自己 是 看 客 ， 自己 的 人生 ， 对于 别人 来说 ， 又 何尝 不 是 主人公 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 就 好 比 ， 我 虽 不 在 江湖 ， 但 江湖 一 直 有 我 的 传说 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人 , 总 要 有 点 娱乐 精神 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 娱乐 精神 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人 活 着 是 一 件 很 累 的 事 ， 所以 还 是 应该 有 点 娱乐 精神 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 或 自嘲 ， 或 看 旁人 的 笑话 ， 谈 别人 的 八 卦 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比如 就 去 天涯 的 “ 娱乐 八 卦 ” 版 轻松 一 下 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 里 面 ， 大家 畅所欲言 ， 但 你 当然 应该 有 点 辨别 是非 的 能力 ， 因为 各种 “ 黑 ” 不 断 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 想 说 就 说 ” 的 结果 是 ， 你 也 不 知道 自己 说 的 是 什么 ， 但 你 要 明 了 你 在 看 的 是 什么 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 小 s 称 蔡康 勇为 “ 读书人 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 如果 也 算 ， 那么 就 属于 那种 读 了 一 点 书 ， 但是 还 没有 吃透 的 一 类 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 还 好 我 总会 有 自知之明 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不过 索性 ， 在 读 这 点 书 的 时候 ， 我 得到 了 自己 想 得到 的 一 些 东西 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 又 恰巧 ， 我 又 喜欢 瞎 想 ， 于是 边 读 边 想 ， 却 也 相 通 了 很多 道理 ， 很多 事情 豁然开朗 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 于是 ， 也 就 慢慢 养成 了 一 些 习惯 ， 比如 告诉 自个儿 ， 对 自己 狠 一 点 ， 对 别人 好 一 点 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 逢 事 遇到 问题 ， 首先 从 自己 身上 找 原因 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 对待 事情 理性 一 点 ， 对待 情谊 感性 一 点 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 做人 低调 ， 做事 也 低调 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 你 知道 ， 人 都 不 是 那么 好 的 ， 总会 自私 ， 总会 考虑 自己 的 得失 ， 总会 该 理性 的 时候 感性 的 一 塌 糊涂 ， 该 感性 的 时候 又 tmd 理性 的 要 命 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 好 就 好 在 ， 对待 自己 作出 的 选择 不 会 想 到 后 悔 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 做 了 也 就 做 了 ， 栽 了 也 就 认 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 人 想 那么 多 没用 的 干 嘛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 还 好 ， 自己 也 不 是 那种 喜欢 板 起 脸 来 ， 提高 自己 读书 人身 价 的 人 ， 自己 也 是 一 个 俗 人 嘛 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只是 和 一 些 人 的 不同 之 处 ， 在于 不必 愤世嫉俗 ， 凡事 理性 一 点 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 又 或者 比如 自己 信念 感 特别 强 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 旦 信任 一 个人 ， 那么 他 的 所有 一 切 我 都 认为 是 好 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 即使 有 不足 ， 也 心甘情愿 去 包容 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 尽管 不 是 呼朋唤友 的 那种 ， 却 是 设身处地 为 朋友 着 想 的 一 类 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 也 因此 对 朋友 把关 比较 严 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 也 很 不 理解 ， 现在 为什么 还有 那么 多 人 那么 信任 报纸 上 的 所 言 所 行 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也 或 者 ， 在 他们 心中 ， 现在 的 报道 还 和 以前 一 样 有 那种 神圣 性 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 这个 世界 上 ， 我 不 理解 的 事情 还 多着 呢 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 笑话 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 自己 给 自己 一 耳刮子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 宋丹丹 《 幸福 深处 》 ， 温馨 而 感动 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 宋丹丹 ， 幸福 深处 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 前段 时间 ， 在 报纸 上 读 到 宋丹丹 新 出 了 一 本书 ， 叫 《 幸福 深处 》 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 挺 想 读读 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 我 想 作为 一 个 到 了 这个 年龄 的 女性 ， 有 着 这样 一 种 职业 ， 经历 了 家庭 以及 事业 的 变动 ， 这些 过后 ， 她 对 自己 ， 对 人生 是 怎么 看 的 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 果然 没有 令 人 失望 ， 看 了 之后 ， 有 两 点 感触 ： 首先 是 我 被 电 到 了 ， 看 别人 的 人生 ， 同样 可以 看到 自己 的 影子 ； 其次 ， 还 是 很 感动 ， 都 是 一 些 亲情 的 细节 之类 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 为什么 被 电 到 了 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 书 中 ， 宋丹丹 写道 ， “ 我 忽略 了 生活 中 一 个 重要 的 原则 ： 给予 比 接受 更为 幸福 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 总是 忙 着 给予 ， 忙 着 让 自己 幸福 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 不会 也 不 太 懂得 接受 ， 我 忽略 了 让 他 人 给予 ， 也 就 是 忽略 了 他人 得到 幸福 得 权利 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 发现 自己 也 一 直 在 享受 这种 幸福 ， 以后 或许 应该 注意 一 些 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 一 个人 能够 坦然 面对 自己 的 过去 ， 将 这 一 切 展现 于 众人 面前 ， 这 是 需要 相当 的 勇气 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这里 面 ， 包括 她 的 初恋 ， 她 与 英 达 失败 的 婚姻 以及 对 自己 的 深度 解剖 ， 与 儿子 的 亲情 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 本书 还 有 一 点 值得 称赞 ， 因为 作为 出版社 ， 想必 当初 是 极力 鼓吹 她 来 侧重 《 我 爱 我 家 》 、 《 十 面 埋伏 》 以及 和 赵本山 一 系列 小品 的 案子 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 想必 她 有 所 坚持 ， 赵本山 只是 在 最后 提 了 一 下 ， 至于 《 十 面 埋伏 》 和 《 我 爱 我 家 》 几乎 没 提 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 正 本书 洋溢 着 一 个 4 0 岁 女 人 对 生活 、 对 爱情 、 对 家庭 、 对 亲情 的 感悟 ， 温馨 而 感动 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 忙碌 假期 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 假期 忙碌 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 放假 快 一 周 了 ， 也 一 直 没 闲 着 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 到 学院 开 了 一 个 会 ， 又 要 准备 下 周 出去 开会 的 材料 和 会议 发言稿 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这个 假期 将 很 忙 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不 出 意外 的 话 ， 按照 计划 ， 有 三 个 会议 要 开 ， 四 五 个 城市 要 去 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 生活 突然 被 很多 内容 填 满 ， 同类 的 ， 不同 类 的 ， 几乎 忘记 了 以前 的 假期 是 怎么 过 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 好像 记忆 中 ， 也 没 怎么 闲 着 过 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只 是 原来 还 曾经 有 很 长 的 时间 可以 自己 支配 ， 而 今年 好像 时间 少 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 好事 ？ 还 是 坏事 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 忙 了 ， 会 充实 一 些 ， 但 如果 忙 得 没有 效果 没有 收获 ， 这 忙 的 意义 就 打折扣 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但 有时 ， 人生 仿佛 也 不能 完全 按照 效果 来 计算 ， 生活 是 用 来 慢慢 感受 的 ， 踏实 安稳 充实 愉悦 也 是 一 种 收获 ， 虽然 这种 收获 有时 是 无法 用 社会 的 评价 标准 来 衡量 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 每个 人 都 需要 社会 价值 和 自我 价值 的 认定 ， 如果 两 者 不能 得 兼 ， 我们 会 怎样 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 马克思主义 教导 我们 要 以 社会 价值 为主 ， 主张 个 人 要 对 社会 做 贡献 ， 但是 实际上 ， 一 个 健康 健全 的 社会 ， 也 应该 充分 尊重 个人 的 愿望 和 价值 选择 ， 并 为 个人 价值 的 实现 创造 条件 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 突然 想 到 这些 ， 越来越 发现 马克思主义 原理 还 真的 很 有效 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 道理 的 确 是 这么 个 道理 ， 可是 真 到 了 现实 生活 中 ， 人 有时 难免 还 是 会 困惑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 即便 自我 价值 的 实现 不 妨碍 社会 价值 ， 可是 我们 每个 现实 的 个人 ， 又 会 满足 于 真正 的 自我 的 实现 ， 而 至 社会 评价 于 不顾 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 或 者 ， 我们 的 自我 价值 的 满足 感 ， 是 可以 脱 离开 社会 评价 的 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 好像 很 难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所以 我们 每个 人 在 努力 做好 一 个 平凡 的 普通人 的 同时 ， 又 难免 追求 不凡 和 超越 ； 而 如果 蹉跎 了 生命 ， 也 总会 自 责 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 大概 就 是 人 的 社会 性 的 一 面 吧 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 放假 了 ， 还 是 多少 轻松 了 一 些 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 至少 ， 可以 有 时间 看 点 影碟 ， 可以 放松 地 玩 一 阵子 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 随便 说 说 ， 工作 还是 要 做 ， 日子 依然 照 过 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 下 周 又 要 去 西安 开会 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 个 我 虽然 没 去 过 ， 但是 因为 一 些 “ 成见 ” 好像 不 是 很 喜欢 的 城市 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 希望 此行 可以 改变 我 对 这个 城市 的 印象 ， 吼 吼 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> “ 活 得 很 女权 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 男生 女权 时代 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 下午 ， 莹 给 我 电话 ， 聊 了 一 会儿 ， 聊 到 我 看 “ 快乐 男声 ” 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 莹 说 ： “ 不 会 吧 ？ 你 太 可爱 了 。 看 完 超 女 看 快 男 ， 你 简直 就 是 湖南 卫视 的 忠实 观众 啊 。 ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 说 倒 是 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 莹 说 看 过 一 些 男 生 的 选 秀 节目 ， 觉得 都 是 一 些 女 男 ， 我 也 有 同感 ， 但 我 跟 她 说 快乐 男声 已经 到 了 5 进 4 ， 下 周 就 4 进 3 了 ， 唱 的 真的 很 不错 ， 个 顶 个 的 棒 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 研究 大众 文化 和 消费 文化 的 莹 也 很 兴奋 地 说 ， 下 周 也 要 看看 ， 毕竟 到 了 比赛 最最 关键 的 阶段 ， 一 定 很 有 看 头 ， 关注 一 下 这些 ， 也好 为 以后 的 研究 积累 一 些 案例 资源 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然后 又 聊 到 这 是 一 个 男 色 时代 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 男人 终于 从 “ 观看 者 ” 变成 了 “ 被 观看 者 ” ， 而 以往 作为 客体 的 女性 变成 主体 ， 可以 从 观察 者 的 角度 去 欣赏 和 面对 这 男 色 时代 的 各类 男士 秀 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 莹 说 这 是 女性 的 解放 ， 是 一 种 女权 主义 的 标志 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 然后 她 接着 说 ： “ 你 没 觉得 你 现在 活 得 很 女权 吗 ？ ” <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 听 了 莹 的话 ， 乐 得 哈哈大笑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这话 本身 就 充满 女权 主义 的 意味 ， 只是 我 没有 莹 那样 好 的 思辨 能力 可以 把 这些 东西 阐述 得 更加 深刻 而 明白 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 很 喜欢 快乐 男声 中 陈楚 生 的 歌 ， 有 一 种 很 特殊 的 质感 ， 一 种 直指 人心 的 穿透 时空 的 力量 ， 很 纯净 很 舒服 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 苏醒 的 歌曲 形式 多样 ， 感情 充沛 ， 长相 秀气 斯文 ， 但 给 人 的 感觉 轻松 活泼 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 张杰 的 歌 非常 嘹亮 有力 ， 尤其 他 今天 pk 的 两 首歌 《 你 的 样子 》 和 《 往事 随 风 》 都 是 我 很 喜欢 的 老 歌 ， 印象 深刻 ； <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 魏晨 长 了 一 副 酷似 陆 毅 的 可爱 的 清纯 的 脸 ， 据说 很 讨 女孩子 喜欢 ， 声音 当然 也 不错 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这样 的 4 强 的 进 一 步 争夺 ， 应该 是 很 好看 的 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 期待 下 周 看 他们 的 精彩 演出 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 6 - 2 9 日 之 乱 七 八 糟 的 泡菜 心情 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 泡菜 首 尔 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 6 . 2 9 之 乱 七 八 糟 的 泡菜 心情 开通 了 国际 漫游 ， 但 下 了 飞机 , 手机 就 象 断 了 电 ， 仍 是 一 格 信号 都 没 ， 也许 全球通 的 势力 范围 是 指 心 的 范围 ， 并且 由 下 一 个 收费 日 起 生效 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 几日 ， 我 将 短暂 的 与 大家 失去 联系 ， 呵 呵 ， 会 有人 因为 此 而 担心 我 吗 ? <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 开通 了 秘书 台 , 只是 想 证明 , 谁 在 惦记 着 我 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 无论 是 公 还是 私 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可 问题 在于 ， 我 又 在 希望 着 谁 的 思念 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 心 ， 不知 什么 时候 开始 ， 又 变 得 空白 了 起来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 不 明白 ， 为 什么 ， 总 有些 人 ， 想 留 也 留 不 住 ， 而 有些 人 ， 不 想 留 却 总 以为 自己 能 挤 进来 ， 象是 在 谈 商场 的 感觉 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可是 心 ， 不管 有 没 有 你 的 位置 都 可以 让 “ 白 手套 ” 们 去 塞 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 物质 与 心 毕竟 还 是 不能 同日 而 论 的 吧 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 的 车 ， 行驶 在 开 往 釜山 的 高速 上 , <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 部长 一 言 不 发 的 开 着 车 ， 我 也 没 什么 话 可 搭 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 毕竟 他 不 懂 中文 也 不 懂 英文 , 而 我 , 也 仅 是 会 几句 几句 蹩脚 的 英文 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 颇 有 些 无聊 的 看 着 电脑 ， 敲打 着 键盘 , 车 里 除 了 键盘 声 , 就 是 韩国 小姐 愉快 的 gprs 导航 声 ， 一 切 都 过于 有些 沉静 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 窗外 , 能 看见 的 只 剩下 连绵 的 绿 与 灰 蓝 的 天 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 沉默 不 太 像 我 的 性格 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 意料 不 到 的 竟是 这个 国家 唯 一 让 我 产生 亲切感 的 竟是 英文 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 那 满目 的 圆圈 除了 对 我 产生 的 放射性 头晕 效果 , 其它 再 也 无 任何 功能 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 想 , 韩国 一 定 不 会 去 生产 圆规 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 ， 市场 没 有 需要 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 首 尔 很 干净 ， 彻底 的 干净 ， 一 丝 不 苟 的 干净 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只 是 可惜 ， 在 首 尔呆 的 几日 ， 除 了 工作 地点 与 百 货 公司 ， 哪 也 没 来得及 去 ， 所有 的 印象 仅 限于 沿 路 的 观望 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所 幸 , 一 切 仍 是 美好 的 ! <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 人 很 传统 的 礼貌 着 ， 一 板 一 眼 的 微笑 ， 认真 的 倾听 ， 优雅 而 沉静 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 切 所 能 关注 到 的 ， 都 是 美好 的 表面 ， 传统 的 习俗 ， 古式 的 建筑 ， 与 战战兢兢 的 文明 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 虚伪 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 还 是 虚伪 点 好 吧 ， 起码 大家 都 礼仪 着 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 丑陋 的 东西 看 不 见 也许 就 会 认为 不 存在 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 的 餐饮 非常 棒 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只是 我 不 喜欢 ， 不 明白 , 为什么 来 来去 去 的 折腾 ， 却 只 是 将 泡菜 各种 式样 与 拼盘 化 ， 当然 ， 少不了 海 苔 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 转念 思维 , 韩国 人们 对于 饮食 的 研究 还 是 非常 厉害 的 ， 可以 分辨 出 泡菜 腌制 于 地面 或 地下 的 不同 、 时间 长 短 的 不同 ， 精确度 可以 到 分 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 由 侧面 说明 ， 韩国 人 的 严谨 , 也许 与 由 早 到 晚 的 泡菜 有关 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 只 是 头疼 着 ， 部长 即 将 带 我们 去 的 那 家 日本 豆腐 馆 不知 又 是 与 泡菜 怎样 结合 的 一 种 做法 ? <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 想起 昨天 晚上 的 中国 料理 , 有种 想 哭 的 感觉 ， 完全 的 韩国 化 , 唯 一 能 入口 的 竟是 泡菜 , <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 啊 呵 , 感谢 中国 南方 航空 公司 , 在 提供 飞机 餐 时 一 并 奉献 的 泡菜 , <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 航空 公司 一 定 认为 , 我 要 从 上 飞机 那 刻 开始 习惯 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 还有 两 天 就 要 回国 了 , 如果 , 仍 没有 人 可 思念 的 话 ， 还 是 思念 下 阿姨 做 顿 红烧肉 吧 ! <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 毕竟 , 胃 的 满足 比 心 来 得 直接 一 些 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当然 ， 这 与 泡菜 无关 . <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 棵 树 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 两 棵 树 ， 一 棵 是 俺 ， 一 棵 是 俺 姐夫 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 互为 阴凉 ， 彼此 关照 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俺 这 辈 人 都 是 多 子女 ， 可 是 我 只 有 姐姐 妹妹 ， 没有 哥哥 弟弟 ， 于是 姐夫 的 莅临 就 显得 极为 重要 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 俺们 都 是 苦 孩子 出身 ， 很小 就要 参与 繁多 的 家务 劳作 ， 尽管 我 一 直 在 努力 装 成 大 男人 一 样 ， 想 把 活计 干 得 如同 一 个 行家里手 ， 可是 始终 没有 得到 父亲 的 首肯 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 从 小 有 梦游 的 毛病 ， 但 不 太 严重 ， 可是 干 起 家务 来 ， 走神 是 难以 避免 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比如 父亲 让 我 给 老 房子 的 烟囱 抹 一 点 泥 ， 我 麻利 的 爬 上 屋顶 操作 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 烟囱 是 抹 好 了 ， 但 下 雨 的 时候 ， 屋子 却 露水 了 ， 原因 是 我 把 房 瓦 踩 碎 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 再 比如 ， 父亲 让 我 换 灯泡 ， 那种 老式 的 白炽灯 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 等 我 爬 到 凳子 上 时 ， 手里 的 灯泡 却 脱手 掉 到 水泥 地上 摔 碎 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这样 的 例子 不胜枚举 ， 所以 当 姐夫 登堂入室 后 ， 这些 杂碎 小 活儿 理所当然 的 被 他 承包 了 ， 而且 干 得 极为 漂亮 ， 不 需要 付出 任何 劳动 成本 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 则 乐 不 得 的 躲 在 一 个 角落 里 看 那些 砖头 似的 闲书 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 后来 我们 就 长 成 了 两 棵 树 ， 两 棵 足 以 支撑 一 个 家庭 之 厦 的 大树 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 父亲 却 不可避免 的 矮 化 下去 ， 坐 在 轮椅 上 的 他 成 了 浓荫 之下 的 一 蓬 默默无闻 的 灌木 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 孰料 风云突变 ， 五十 岁 的 姐夫 突然 染 上 重病 ， 表面 看 上 去 郁郁葱葱 枝繁叶茂 的 大树 竟然 难以置信 的 逼近 那个 恐惧 的 死亡 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 那个 日光 晃眼 令 人 眩晕 的 夏日 ， 在 北京 协和 医院 的 手术室 外 ， 大夫 轻描淡写 的 说 ： 没有 手术 价值 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最 多 还 能 活 两 个 月 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 那 一 刻 我 象 突然 被 流弹 击中 ， 灵魂 瞬间 出 壳 ， 傻子 一 样 怔 在 那里 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 又 开始 梦游 了 ， 看到 了 家里 的 老 院子 ， 以及 年轻 的 姐夫 在 院子 里 忙碌 的 身影 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 是 姐 的 尖利 哭声 唤醒 了 我 ， 我 急急忙忙 去 抱 跌 坐 在 医院 走廊 上 的 姐 ， 相 拥 在 一 起 的 我们 泪流满面 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 明晃晃 的 太阳 忽然 就 不见 了 ， 我 的 眼前 一 阵阵 的 发 黑 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 从 北京 返回 我们 这 座 城市 后 ， 姐夫 很快 知道 了 自己 的 病情 ， 他 和 姐 抱头痛哭 一 场 后 ， 心情 反倒 释然 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 姐夫 开始 有条不紊 的 安排 身后 之 事 ， 比如 告诉 自己 的 儿子 ： 代 我 照顾 好 你 的 奶奶 ， 她 老人家 去世 后 要 和 你 爷爷 并 骨 ， 并 骨 时 那 坟茔 该 如何 打开 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 常 去 看望 你 的 姥爷 ， 赶上 年节 给 他 买 点 实用 的 物品 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 比如 他 告诉 我 的 妹妹 ： 我 走 后 ， 你 要 经常 来 看 你 的 姐姐 ， 她 一 个人 肯定 非常 寂寞 孤独 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 尽可能 抽出 时间 去 看望 他 ， 面对 我 时 ， 他 却 一 脸 的 愧色 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 常常 是 无言以对 ， 就 象 两 棵 虽然 有 生命 却 无法 对话 的 植物 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 是 两 棵 成 年 的 树 ， 风雨 的 历练 使 我们 已经 能够 从容 的 面对 磨难 ， 还 需要 和 我 交待 什么 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 似乎 没 那个 必要 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 你 心里 懂得 ： 你 离开 后 ， 姐姐 ， 还 有 姐姐 和 你 的 子女 ， 还 有 这个 大家 ， 就 只能 靠 我 这 棵 树 独自 支撑 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 谁 叫 我 生 为 男人 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 是 男人 ， 无论 你 愿意 与否 ， 你 都 要 毫不犹豫 的 挺起 脊梁 ， 托举 责任 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 唯 一 惋惜 的 是 ： 你 那 棵 树 为什么 会 早早 的 枯萎 ， 你 应该 有 个 丰盈 苍翠 的 晚年 啊 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 你 走 的 那天 是 大 年初 一 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 就 是 全世界 的 华人 欢天喜地 迎接 新春 的 时候 ， 你 一 个人 孤独 的 走 了 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也许 ， 在 另 一 个 时空 里 ， 又 一 个 生命 的 幼芽 新生 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 生命 里 的 n 分钟 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 之所以 有 这样 一 个 貌似 时尚 的 标题 ， 是 因为 在 那个 极度 绝望 的 时刻 ， 迷茫 的 大脑 根本 无暇 顾及 时间 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如 一 无辜 者 ， 凭空 接到 一 纸 死刑 的 裁决 ， 他 还 会心 闲气 定 的 去 挑剔 《 裁决 书 》 里面 的 语法 错误 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 那 是 一 个 冬日 ， 青年 点 里 很 冷 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 也 不 知道 是 谁 值日 ， 炉子 一 天 没 有 生火 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因为 传说 有 强烈 地震 ， 傍晚 回 窝 的 时候 ， 我们 也 懒得 再 把 火 生 起来 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 能 睡 1 2 个人 的 长长的 大通 铺 上 ， 我们 四 个人 裹 着 棉被 ， 在 昏黄 的 灯光 下 瑟瑟 发抖 的 玩 扑克 “ 三 打 一 ” ， 赢 饭票 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 突然 间 ， 一 个 有 远 及 近 的 声音 滚滚 而 来 ， 我们 几个 仅 在 瞬间 对视 一 下 ， 立刻 意识 到 灾难 的 莅临 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 于是 甩掉 手里 的 纸牌 ， 飞 身下 地 ， 穿越 两 道 狭窄 的 房门 ， 一 拥 而 出 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 就 在 我们 跑 出 宿舍 的 刹那 ， 那 座 可怜 的 用 石头 垒 成 的 茅屋 瞬间 化为 齑 粉 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 冲 到 院子 里 的 我们 如同 站 在 了 一 只 摇摇晃晃 的 船上 ， 象 不倒翁 一 样 前仰后合 ， 无法 将 自己 固定 下来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 在 这 几 秒钟 内 ， 我们 身边 所有 的 建筑 一 该 往日 的 沉稳 形象 ， 先 后 发出 “ 吱 哑 哑 ” 的 怪 叫 ， 跳 起 近乎 疯狂 的 霹雳舞 ， 然后 化 成 一 股 烟尘 自 戕 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 头 上 的 电线 自然 不甘寂寞 ， “ 啪 啪 ” 蹦 断 ， 鞭子 一 样 四 散 逃离 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 在 我们 的 身 前身 后 ， 肆 虐 的 震 魔 正在 为 自己 的 创意 释放 欢庆 的 礼花 ， 五 光 十 色 的 地光 可 与 任何 战争 大片 舞美 效果 媲美 ， 隆隆 的 地 声 象 助威 的 战鼓 ， 折磨 着 每 一 根 脆弱 的 神经 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 当时 只 有 一 个 念头 ： 人类 的 末日 已经 来临 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 能 想像 ： 脚下 的 大地 訇 然 洞开 ， 而 沸腾 的 岩浆 如 钢水 一 样 发出 炽烈 的 邀请 ， 人类 如 蝼蚁 般 以 自由 落体 的 方式 纷纷 投入 岩浆 之内 ， 吝啬 得 连 一 丝 青 烟 都 没有 ， 瞬间 消失 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 的 脊柱 有着 注入 冰 水 般 畅快 的 麻木 ， 灰暗 中 几个 同伴 的 脸 如 纸 做 的 面具 飘忽 不定 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 在 想 ： 人类 就 这样 和 这个 多 彩 的 世界 告别 了 吗 ， 几 万 年 的 文明史 从此 会 销声匿迹 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 可 我 还 不 满 2 0 岁 呀 ， 青春 的 花朵 刚刚 绽放 ， 生存 的 快意 刚刚 感知 ， 我 是 多么 留恋 美好 的 人生 啊 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 的 父母 我 的 亲人 呢 ， 你们 都 在 哪里 ， 你们 现在 都 在 干 什么 ， 是否 还 存活 在 人世间 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 面对 死神 狰狞 笑脸 的 时刻 ， 我 是 多么 的 想念 你 们 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> · · · · · · 不 知道 过 了 多久 ， 浑浑噩噩 的 我 终于 欣喜 的 发现 ： 地 声 正 一 点点 的 减弱 ， 大地 的 抖动 正 一 点点 的 变 缓 ， 而 头 上 的 烟花 也 不 在 闪烁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 只 在 惊涛骇浪 中 颠簸 的 巨舰 终于 缓缓 的 驶进 一 个 安宁 的 港湾 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 颗 年轻 而 易碎 的 心脏 在 经历 了 近乎 疯狂 的 蹂躏 后 终于 被 小 心 的 放 回 原来 的 位置 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 地球 啊 ， 我 的 家园 ， 你 终于 让 我们 重新 感受 到 了 家 的 温馨 和 亲切 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 一 种 劫 后 余 生 的 幸福感 如 暖流 慢慢 的 从 脚下 溢 满 全身 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 刚 满 1 7 岁 的 于豆豆 在 站稳 了 之后 ， 面对 曾经 和谐 温暖 的 青年 点 院落 ， 而今 却 是 一 片 残垣断壁 的 废墟 ， 突然 痛哭 失声 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 所有 的 人 都 被 传染 ， 热泪 横流 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 天空 开始 落 雪 ， 是 在 为 人类 的 不 幸而 飘落 的 哀悼 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 那 一 年 ， 海城 地震 共 夺 去 了 上 千 人 的 性命 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 专家 说 ： 幸亏 预报 及 时 ， 而且 发生 在 人们 尚未 睡觉 之 时 ， 否则 “ 7 · 3 ” 级 的 强烈 地震 ， 至少 要 夺 去 1 0 万 人 的 性命 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 仅仅 相隔 一 年 ， 唐山 地震 爆发 ， 2 0 余 万 人 罹难 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 村里 的 那些 事儿 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 村 里面 有 很多 家庭 ， 其中 叫 南 的 一 家 人 最 讨 人 嫌 ， 村里 流行 一 句 名言 叫 ： 防火 、 防盗 、 防 南 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南 一 家人 其实 还 算 比较 老实 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有的 人 家 平时 会 在 别人 地 里 偷 个 瓜 啊 什么 的 ， 南 的 家 人 呢 也 不过 是 偷 个 鸡 摸 个 狗 ， 不至于 全村人 都 孤立 南 一 家人 啊 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 大家 都 不 干净 ， 我 南 家人 惹 谁 了 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南 家 人 开始 举办 一 些 很 体面 的 活动 ， 表明 这个 村 最 早 就 是 南 家 的 祖先 建立 的 ， 南 家人 历来 是 种粮 大户 ， 而且 历史 上 颇 出 过 一 些 有名 的 人 ， 并且 对 村里 的 建设 作出 过 重大 贡献 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 同时 ， 南 家人 密切 地 请 村干部 到 家里 来 看 一 看 、 坐 一 坐 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 总之 ， 南 一 家 人 很 发奋 ， 要 打 一 个 主动 战 ， 图 个 强 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 前不久 ， 西 一 家 就 做 了 一 件 很 不 光彩 的 事 ， 对 南 家 的 幼苗 进行 了 残酷 的 迫害 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 叫 西 的 那 一 家子 是 靠 做媒 闻名 全村 的 ， 村里 的 小伙子 都 得益 于 西 家人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 如果 不 是 西 家 人 做 的 好 媒 ， 各家各户 你们 怎么 能够 搞 得 好 生产 哟 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 但是 这会儿 ， 西 家人 竟然 在 一 块 叫 洪洞 的 地方 用 黑 砖 砸 了 南 家人 的 幼苗 ， 实在 可恶 之 极 ， 全村 共 愤 ， 纷纷 称 西 家 无 好人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南 家 人 向 西 家人 讨 说法 ， 引起 了 全村人 的 同情 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 全村人 纷纷 把 口水 吐 向 西 家人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 于是 ， 战场 移 到 了 西 家 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南 家人 决心 在 村 第十七 次 会议 之前 ， 营造 良好 的 形象 ， 使 这个 人丁 最 兴旺 的 南 家 发达 起来 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 虽然 村里 的 干部 天天 劝 大家 要 和谐 相处 ， 但是 这个 叫 中 的 村子 却 总是 不安 宁 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 最 令 人 讨厌 的 是 ， 短短 两 三 个 月 里 ， 连 猪 也 开始 乱哄哄 地 叫 闹 造反 呢 ， 要 提高 身价 呢 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 早 两 年 ， 各 村 的 鸡 闹 感冒 ， 不 都 杀 了 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 猪 你 怎么 不 长 脑子 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 你 再 吵 着 闹 革命 ， 也 免不了 要 被 杀头 的 啊 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 而 那 惯 于 欺侮 人 的 美 村 、 英 村 日子 虽然 富足 ， 但 也 不 见 得 太 平 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 有 那么 一 些 流浪汉 ， 今天 把 美 村 的 高楼 撞 掉 了 ， 明天 往 英 村 的 地铁 里 扔 一 些 会 炸 了 小 罐 罐 ， 也 是 够 吓人 的 不 是 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因此 上 ， 中 村 的 人 普遍 觉得 住 不 起 房间 、 看不起 病 、 读 不 成 书 虽然 恶心 ， 但是 能够 安 安心 心地 种 些 田 、 打点 工 、 搞搞 关系 ， 也 算是 走 进 新 时代 啦 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 南 家 人 、 西 家 人 ， 啊 ， 谁家 没有 一 本 难 念 的 经 呢 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 就 拿 住 在 村 东南 一 个 小 弯子 里 的 湾 家 人 来说 吧 ， 虽然 那 一 家子 的 家长 有点 不 要 脸 ， 我们 伟大 的 中村 不 是 照样 会 罩 着 这 一 家 吗 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 眼看 2 0 0 8 年 各村 运动会 要 在 我们 中村 举行 了 ， 村里 的 那些 破 事 就 省 省 吧 ， 村里 的 那些 坏 孩子 就 整整 吧 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 各家各户 ， 生 灯 点火 ， 有钱 的 出 钱 啊 ， 有力 的 出力 啊 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 到时 大家 都 去 村 公 所 看 鸟巢 里 下 金 蛋 啊 ！ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> （ 画 外 配音 ， 渐 弱 ： 金 蛋 ， 还 是 银 蛋 ？ 各位 观众 ， 各位 观众 ， 我 是 村 电视台 主持人 咏 哥 …… ） <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> eric 看 google （ 谷歌 ） 中国 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： ericgoogle 谷歌 中 国 发表 者 ： google （ 谷 歌 ） 普通 员工 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我 是 一 个 加入 谷歌 中国 相对 较 早 的 员工 ， 近 两 年 来 ， 我们 经过 了 挺 多 考验 ， 有 些 在 来 的 时候 预料 到 了 ， 有些 确实 超出 了 当时 的 想像 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 昨天 ， 因为 听说 这 一 季发财 报 ， 公司 专门 有 一 个 章节 讲 到 中国 的 发展 ， 恰巧 听到 eric 回答 一 个 关于 中国 的 问题 ， 感触 颇 多 ， 所以 翻 来 跟 大家 共勉 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 段 话 是 在 上周 举办 的 googleinc . secondquarter 2 0 0 7 earningsconferencecall （ 谷歌 2 0 0 7 年 第二 季度 收益 电话会议 ） 上 （ http : / / investor . google . com / earnings . html ） ， google （ 谷 歌 ） ceoeric 在 答 记者 问 时 ， 表示 对 谷歌 中国 目前 得到 的 成绩 十 分 满意 ， 并 对 谷歌 在 中国 市场 的 发展 前景 充满 信心 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> eric 说 我们 在 中国 有 优秀 的 人才 ， 越来越 完善 的 设施 和 不断 丰富 本土化 的 产品 线 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 他 认为 虽然 谷 歌 的 成功 未必 就 在 眼前 ， 但是 这 对 谷歌 中国 来 有 了 一 个 很 好 的 开始 ， 而且 凭借 中国 团队 的 努力 ， 总部 的 支持 和 百 折 不 挠 的 精神 ， 他 坚信 在 未来 ， 谷歌 在 中国 会 取得 惊人 的 成绩 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 是 啊 ， 重要 的 是 我们 在 坚定 的 向上 进取 ， 因为 我们 成 长 在 这里 ， 我们 对 这里 有 深厚 的 感情 ， 我们 深刻 的 相信 谷歌 应该 给 中国 更 多 、 更 多 ， 应该 给 用户 更 多 更 多 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 固定 链 接 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 无 带 拖鞋 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 现 在 什么 都 流行 top - less ， 尤其 是 在 夏天 ， 人人 都 恨不得 直接 裸 奔 算 了 ， 因为 任何 的 衣物 都 会 令 人 觉得 更 热 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 之前 你 可能 已经 知道 流行 多年 的 t - back 已经 被 g - string 打败 了 ， 因为 后者 是 完全 没有 绑带 的 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 因此 在 这样 一 个 时代 ， 你 鞋 下 所 穿 的 拖鞋 很 可能 也 已经 落 伍 了 ， 因为 现在 有 一 种 全新 的 无 带 拖鞋 出现 了 ， 它 只 有 一 个 鞋底 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 无 带 怎样 穿 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 我们 不 是 神仙 ， 厂商 也 没有 魔术 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这种 拖鞋 是 直接 ... 粘 在 脚底 的 ： 这 可不 是 恶 搞 的 作品 ， 而是 真实 的 商品 ， 售价 约 1 3 . 5 美元 / 双 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 这 又 是 一 种 & quot ; 我 曾经 想 像 过 它 存在 ， 但 没 想到 它 真 的 存在 的 & quot ; 产品 ， 令 人 无 语 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 厂商 认为 这种 拖鞋 非常 的 酷 ， 不 信 ？ <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 请 看 ： 光是 看 着 它 我 就 觉得 自己 的 脚底 极 不 舒服 了 [ viaf . c ] <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 美女 如云 ， 千 姿 百 态 @ chinajoyfromengadget <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 美女 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 中国 国际 数码 互动 娱乐 产品 及 技术 应用 展览会 （ chinajoy ） 7 月 1 2 日 盛大 开幕 ， 日均 参观 人数 约 4 万 人 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 本次 展 会 国内 参展 企业 众多 ， 大多数 介绍 的 都 是 网 游 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 相信 在 面向 成熟 读者群 的 瘾 科技 ， 比起 网 游 来 ， 大家 对 showgirl 有着 更 大 的 兴趣 吧 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 少安毋躁 ， 主菜 马上奉 上 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> [ 撰文 ： rex ] ( via ) <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> lenovo 即 将 推出 高 端 thinkpadt 6 1 p <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： lenovothinkpad <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> lenovo 即 将要 在 7 月 1 7 日 （ 美国 时间 ） 推出 的 thinkpadt 6 1 p ， 也 是 t 系列 最 高级 的 笔记本 电脑 ， 给 我们 一 个 相当 不错 的 惊喜 ： uwb ( wisairultrawideband ) 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 没 错 ， 如同 r 4 0 0 笔记本 电脑 一 样 ， 接连 一 个 可 高速 传输 的 无线 扩充 槽 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( via ) 这 款 1 5 . 4 寸 的 笔记本 电脑 采用 santarosa 处理器 和 nvidiaquadrofx 5 7 0 m 图形 芯片 组 ， 当然 t 6 1 强化 的 金属 笼 型 护 框 保护 措施 一 定 有 的 ， 价格 则 是 出乎 意外 的 便宜 ， 仅 要 人民币 1 5 , 0 0 0 元 左右 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 没有 屏 也 看 大片 手机 投影 机组 图 曝光 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 关键 词 ： 手机 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 韩国 公司 iljindisplay 推出 了 只 有 硬币 大小 的 激光 投影仪 模块 ， <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 由于 模块 体积 极 小 ， 甚至 可以 在 手机 里 内 置 这种 投影 模块 ， 在 墙上 可以 看到 一 块 7 英寸 大小 的 投影 区域 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> ( via ) 传统 的 投影仪 包含 了 三 个 不同 的 lcd 面板 ， 分别 负责 输出 红 、 绿 、 蓝 三 种 不同 的 视频 信号 ， 而 这种 小型 投影仪 只 采用 单个 lcd 面板 便 可 进行 三 种 颜色 的 转换 ， 这样 减少 了 投影仪 的 体积 和 制造 成本 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 来自 官方 的 声明 称 ， 这种 投影 机 的 lcd 面板 本身 只 有 0 . 2 4 英寸 ， 可以 很 容易 地 集成 到 手机 里 。 <EOS2> </seg>
<seg id=1><EOS1> 目前 市场 上 已 有 过半 的 手机 都 内 置 了 摄像头 ， 估计 没 多久 市场 中 就 会 出现 内 置 投影仪 的 手机 了 ， 但是 市场 会 不 会 看好 真的 很 难 说 。 <EOS2> </seg>
</doc>
</srcset>
